【網遊都市】遊戲之道．三 （暨《破紋夜》劇情討論區）

一切有為法，如夢幻泡影。

謝各位兄弟姐妹支持，遊戲之道再接再勵開第三個post啦！

另外有睇完【破紋夜１】朋友仔都可以係呢邊討論劇情

想睇番頭兩個post去番下面：

一．

二．

宣傳下先

破紋夜一書已於全港各大書局有售嘍！

真的很感謝替我出書的團隊，及所有支持我的讀者。

沒有你們的支持，沒有你們一次一次的點擊閱讀、讚好，也不會有今天這本書的面世。

於香港現在的景況，出版社願意投資於長篇小說……不得不說我也太過走運了。

破紋夜將會先出四集，之後便要再看銷量了。

於我而言……哪怕只出了一集，已是完成了我六年以來的夢想，或者說是二十多年人生最大的夢想。

人事已盡，靜聽天命。

不論四集之後，破紋夜能否繼續出版下去、能否霸絕無倫地出個二十集雄據書局的某個角落，那就得看你們嘍。

另外一件事的宣傳【破紋夜1－天火】將會於Penana網站推出電子書服務。

破紋夜於五月在香港正式出版了實體書第一集，於我而言無異於夢想成真。而Penana算是我在香港開始讓人認識我的起點，因此也與Penana合作推出了電子書服務。

若是有能力、有空間的讀者，還是希望去買本實體書支持一下啦，畢竟實體書有帥炸的插畫、有精美的地圖，還能在將來得到我霸絕無倫簽名的機會。但若是讀者不在香港區域（我是知道破紋夜有很多來自台灣的讀者），又或者著實覺得實體書對空間需求較高的話，也是可以透過電子書來支持我。

其售價大概會是$50港幣，就能看完整本【破紋夜1－天火】。

若是有興趣入手電子書或支持支持我的看倌，也是一個不錯的渠道。

傳送門：

最後附上幾個連結，分別是臉書及TG瘋滿樓的群組啦。臉書會看到我的動態，也會有我最近幾次活動的照片喔。

而TG瘋滿樓則是一個讀者群，可以在那裡跟同是讀者的朋友聊天，也能第一時間得知所有關於我的最新動態！

謝謝你們啦！

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

私底下偷食左ge朋友仔討論劇情記得落四層加密，因為我試過唔記得落害死人

冇偷食ge巴絲見到有四層加密就唔好禁入去睇啦

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、
底氣、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

留名

偷食晒，不過留名支持

新po要出一章

開post更新是常識吧
倫哥雖貴但真係一分錢 一分貨我覺得食嘅嘢同價錢係成正比

新post加更

第一百二十六章──韓血的十招（上）

察覺到韓血帶來的強烈威脅，游龍全身的毛孔都豎了起來，體內的兩股力量再次躁動起來。但在寒炎玉散發出柔和的光芒以及鬼焰牆壁的阻隔之下，始終把兩種能量死死的鎮壓住。

單是韓血的刀有所異動帶來的殺氣，已經令游龍體內的兩股能量不受控制的躁動起來。殺氣之強，這還是繼當天魔物圍城那個紫色怪人後的第一人。

而且——這人身上的殺意比紫魅更盛！

只見韓血持著刀柄，刀身一轉，彷彿無數亡魂悲嗚的聲音響徹耳邊。

「喔？」韓血那狹長的雙眸落在游龍身上：「你體內的功法，很奇特。」

「但是，你選擇是壓制它。」

韓血提起了手中的長刀放在胸前，目光如同看情人一樣看著長刀：「我的內功是【映血刀功】。此內功天生必需要與刀相伴，殺的人越多，內功與刀生生相息，帶來的威力就越強。可以說，刀就是我生命的一部份。」

游龍平靜的道：「我的內功與你不一樣。我的很危險。」

韓血冷笑：「危險？你以為我的就不危險？」說著，他左手從胸襟一扯，把那破破爛爛的長袍扯開，露出了胸口的一道傷痕。

傷痕異常猙獰，從外表可以大概看出當時傷勢。像如果只是輕輕劃到，甚至連傷痕都不會有。但此刻的傷痕卻是由左肩一直抹到右腰間，而且刀痕足足半指粗，顯然是動輒就是性命之傷。

「這是我曾經修練內功時一次走火入魔，刀功失控反噬，控制了我的刀，差點沒把我一刀斬死。」

韓血把衣服整理好：「修練，向來就是逆天而行。哪有一定的安全，哪有一定的順風順水？」

「你要隱藏它，我就要把它逼出來。」

韓血那狹長的雙目微瞇：「來了，第一招。」

說著，他緩緩的舉起長刀，遙指游龍。雙方距離足有數十米。但單是長刀遙指，一道如同血光的光柱向著游龍的胸口激射而來！

！

游龍一驚，雲龍步運轉到極致身體一扭，但那血光飛行速度實在太快。血光擦過，帶起一串血花，那側過身來的游龍胸口卻是濺出一道血花散落在地面。

游龍定晴一看，韓血仍是站在原地，仍是長刀遙指。這時，游龍才知道，韓血剛才攻擊自己的是甚麼。不是能量，不是劍氣，竟然只是他那錘鍊到極致的殺氣！

殺氣，是人的氣勢的一種。除了殺氣，傳說中還有其他的氣勢，因人而異。如一個長年在軍隊中廝殺的，除了有機會自然產生殺氣，還有種叫軍氣。

而一些長期處於上位者的，被稱作皇氣。

一些實力強勁的人，身體也是自然而然圍繞著氣息，那是因為實力導致自身無意影響氣場。

而這些氣勢一向帶來的作用主要都是影響對手心理及作戰狀態。這些，老頭子都有跟游龍講解過。但利用氣勢傷敵，游龍還真是第一次見。

「第二招。」

韓血的聲音很冷，聽在耳中彷彿全身浸在冷冰冰的水裡。

這次不再是遙指，而是輕飄飄的側斬。

動作很輕，彷彿只是切磋一樣的側斬。但那圍繞著整個競技場的血霧卻被這一記側斬斬開，如同一片紅色海洋被從中斬開兩半一樣，向著游龍急沖而來！

只是「嗡」的一聲細響，游龍根本反應不及就是被斬得血花四濺，身形倒飛而去，撞在競技場邊緣的牆壁時甚至吐出一口鮮血。

太強了。

他甚至相信，這個韓血連十分之一的實力都沒有動用，只是逗著自己玩。

「第三招。」韓血如同催命符的聲音再次響起，又是一記輕描淡寫的側斬。但游龍的瞳孔卻是陡然縮細如針，他分明看到這次的，是兩記側斬！

嗤嗤！

血紅色兩記斬擊如同一個死亡交叉！游龍狼狽地向側急跳，只聽耳邊「轟隆」一聲，交叉斬擊穿破了競技場邊緣的光罩，沒入觀眾臺上。無數道玩家化成白光飛起，血光所至，無一活物。而那些血紅色的煙霧也自光罩的缺口噴出。

瘋了。

所有玩家在一開始的震驚之後，都是紛紛選擇離開了競技場。

就算是一些超級八卦的玩家想要看這場比賽，但那從缺口鑽出來的血霧彷彿無窮無盡，幾乎在眨眼之間已經彌漫了大半個競技場，根本甚麼都看不到。既然如此，留在這裡也只是徒然送命。

剛才還是數十萬的玩家，現在已是一個不剩。

「抱歉，忘了說第四招。」韓血冷冰冰的道，只是聲音沒有任何歉意。

游龍沒有坐以待斃，腳步冒起陣陣白煙，圍著整個競技場跑動起來，雲龍步顯然已經被他運用至極致，那些白煙不再是若有若無，而是確實能憑肉眼可見！

「第五招。」

在最後的那個「招」字吐出後，韓血已經消失在原地。

游龍下意識的扭身出槍……

鏗！

一抹血光連同韓血那冷冰的臉龐出現在游龍身後，重重的揮斬下來！長槍被一震而飛上天空，而游龍的雙手虎口同時爆裂！在地上打滾最後倒在邊緣位置。破月長槍恰好落在地上，插在游龍的身邊。

韓血輕哼一聲：「你太讓我失望了。不調動功法，你根本就不是我的對手。運用內功與否，就像一個全副武裝的人與一個手無寸鐵的人。」

「雲泥之別！」

「我的映血刀功，不單止內功與刀兩者合一，同時與我的殺氣融為一體。這是我的映血刀功的特性，每殺一人，我的殺氣越盛，與我的映血刀功的威力就越強。根本不需要任何刀法，只是最普通的揮斬，在我的映血刀功加成下就是最厲害的刀技。」

韓血把手中的刀，像是隨意般向上方一斬。

一道百米長的刀痕破風而至，在競技場的天花留下一道森然的刀痕！

「現在你明白了內功的幫助嗎？所以你不會是我的對手。」韓血看著游龍，隨即失笑：「我在跟你這個孩子較甚麼真。罷了。」說著，他的刀再次遙指游龍：「死吧。」

「嗡。」又是一道彷彿劃破空氣的低鳴。但這次同樣的招式，卻是比韓血的第一招速度再次快上數倍！

游龍死死的看著這道刀光！

冷靜點！

冷靜點！

冷……

想到這裡，游龍渾身打了個激靈。

多謝支持

加左加左
呢d潛規則我知架啦

岩呀！
一分錢一分貨，同埋可以狂加雞

lm

最正係頭盤有花膠鮑魚、蒸海鮮，刺身講起真係搵日要再去食

係
講起就餓

點解召喚武師咁好睇都出唔到書

Lm

多謝支持
破紋夜出到已經老懷安慰

第一百二十七章──韓血的十招（中）

就在那一刻，游龍沒看到自己的瞳孔瞬間變成冰藍色。

「呼……」呼出的氣凝結成點點冰霜，在火紅色的臥龍面具上掛著一絲絲雪霜。

而在眼前的刀光，卻是緩緩的「慢」了起來。

又是那個古怪狀態？

不，有點不一樣。

游龍此刻的腦袋運轉起來卻是比平時快上十倍、百倍以上，幾乎一秒思考了無數問題：「以往的那個狀態除了視力、思考速度之外，身體動作同樣敏銳，但現在身體卻是沒有任何異常，只是思考速度及視力大幅提昇。

他不由自主的想起了剛才對戰逍遙公子時的身體彷彿充滿無窮無盡的力量，但思考、視力卻沒有任何提昇。

也就是說，自己把那個狀態分開了兩個部份？

對戰逍遙公子時是第一部份，或者說是第一種變化。那變化帶來的，是肉體的增幅，力量、速度、反應，以及那古怪的火焰之力。

而現在第二種變化，則是思考速度，視力及各種五官的全面增幅。

看著這撲面而來的刀光，以往根本只看到血紅，然後就是中招。但現在，游龍卻是清晰看到刀光的來勢。

是左胸心臟的位置。

這傢伙是真的想殺了我！

想到這裡，游龍也是生了一絲火氣，但此時他增幅的只有五感和大腦，眼的視覺、耳的聽覺、口的味覺、鼻的嗅覺、皮膚的觸覺以及那瘋狂運轉的大腦。在此時，他的身體移動速度沒能跟上那如同閃電一樣的刀光！

在千鈞一髮之際，游龍只能把身體微側。

那刀光擦過了游龍的左腋下，再次把競技場的光罩洞穿一個裂口。

「嗯？」韓血的目光亮了起來：「我感受到內功的力量，你調動了體內的能量了吧？」游龍沒有說話，只是狼狽的拿起了插在地上的破月長槍，擺出一個戰鬥姿勢。

「哈哈哈！好！好！」韓血哈哈一笑，雙眸泛著狂熱的目光。他是一個戰鬥狂人，對於戰鬥說不出的喜愛！現在看著游龍的目光彷彿看著情人一樣，令游龍也是不自覺的打了個冷顫。

嗖。

一聲輕輕的細響，韓血再次消失在原地。

以往完全捕捉不到韓血的身影，現在游龍也是勉強能感受到了一點。

那聽起來的輕響，卻是由五聲密集得快要重疊起來的聲音組成。那是韓血在一瞬間雙腳踏擊地面五次然後造成反作用力帶來強大的速度，說出來的道理很簡單，但真要做起來就要肉體擁有近乎變態的強度才能做到。

太快了。

就算進入了狀態的游龍，也難以察覺到韓血的身影。

但他卻能夠從別的途徑去查探他。

周遭的血霧，那濃重的血腥味令嗅覺大增的游龍幾欲嘔吐，但是哪怕韓血再快，也會帶動起周遭的血霧。

左側，身體的皮膚感受到一陣陣酥麻，那是血霧吹來所致的觸覺。

這種觸覺，甚至普通人都不會有任何感覺。

因為那種感覺太輕，就像一些人甚至被蚊子叮了數十次後才有感覺，而此刻被血霧輕吹的這種觸感甚至比起蚊子叮的力度還要輕上數倍。

但游龍卻就是感受到這種氣流的流動，手中的長槍驀地橫擋在左方。

鏗！

一道輕細的金屬碰擊聲響起，游龍反而沒感受到多大的衝擊力。

長槍的槍刃擋住了那柄如同被血泡染過的長刀，而握住刀的韓血臉上露出愕然的表情。

但游龍卻沒有呆住，左手成爪向前一探，抓住了韓血的胸襟，然後將其重重的摔在地上！

「嘶……」這一個動作令本身已經滿身傷痕的游龍痛得倒抽一口涼氣。五感的強化增幅有利有弊，觸覺感應度更敏銳的同時，對痛楚的感應更是加劇。就像以往只是被輕輕拍了一掌，現在卻彷彿被打了一拳。以往被刺了一刀，現在就像那刀在傷口中來回穿插！

但情況危及，強大的腦部運轉強行把痛楚壓下，然後右手就是倒握著破月長槍向倒在地上的韓血插下！那左手一直都是死死的抽住韓血的胸襟沒有放開過！

韓血經過那一摔雖然有點被打懵了，但他的反應同時是絕快的，手中長刀如同化成一道紅色閃電刺向游龍。

一寸長一寸強，一寸短一寸險。

論兵器，長槍絕對比刀長。但現在的情況是游龍死死的扯住韓血不放開，雙方的距離自然是極近，而韓血這個平刺當然比游龍的槍刺更快，但也因為雙方距離極近。

游龍沒有妄想擋住這極近距離、威力極大的一擊，而是那一直扯住韓血胸襟的手陡然橫拍在韓血握刀的前臂上。那個平刺就在這樣被游龍拍側了數分距離。

那本來把游龍的腦袋像西瓜一樣洞穿的平刺從游龍的面側擦過，把他的左耳橫向切開，那強烈的痛感差點沒把游龍痛得昏了過去。但他輕咬舌尖，那陣血腥味兒把自己從快要昏過去的狀態硬生生的拉回來，左手在拍歪韓血的平刺的同時，如同柔弱無骨般纏住了韓血的手臂，手掌則化成爪狀死死的抓住了韓血的右肩！

「這傢伙……」韓血也是被打出了火氣，但右臂被制，而刀也是被握在右手之上。他畢生的功夫都在刀上，失去了刀，他的實力就至少下降八成。而這也是游龍想看到的。

真要公平打起來，游龍能贏……不，應該說能活下去的機率不到百份之一。這也是游龍進入第二種變化後經過無數運算後，所算出來最大的機會──貼身短打。

老頭子教他的功夫大概分成三類：槍術，雲龍步及尋龍手。

尋龍手，就是近身的雙手功夫。跟老頭子的槍術一樣，尋龍手同樣囊括了各種雙手功夫。包括拳、掌、指、爪及各種發力技巧，如纏、拍、彈等等。尋龍手功夫很強大，但游龍還是選擇主修槍術。不過在老頭子如同地獄式的威壓之下，他也苦練了一段很長時間的尋龍手。

萬萬沒想到今天就是尋龍手救了他一命。

韓血一生功夫都在刀上，只有逼他失去了刀才有機會。而現在這樣死死纏住他的一條手臂逼他跟自己貼身短打，才有一絲生機！

現在的游龍甚至把破月槍都收起，空出來的右手一掌拍向韓血的胸口！

一早有文

早一更晚一更

推

睇到500集 我得出一個結論 遊龍傻豬唔起雙飛

我會睇角色性格
游龍個毒撚點識起雙飛

新post留名

正皮留名

文呢。。。

薯大大都係度

番緊屋企la

薯仔都係我巴打黎

我係po1最快留名的

第一百二十八章──韓血的十招（下）

看起來很久，但其實只是轉瞬之間發生的事。

由韓血消失，到游龍擋住及把韓血摔在地上，到現在游龍的一掌拍向韓血胸口，時間不超過五秒。

饒是韓血也是被打懵了，面對這當堂的一掌，竟是有點不知如何應對。而游龍可不管這些，一掌拍在韓血的胸口，力度之大令韓血悶哼一聲，一絲血沫從嘴角噴出。

一掌過後，游龍甚至騎在韓血身上，雙腳夾得死死的鎖住他，又是一拳轟下！

韓血再呆滯再反應不及，此時也是醒了過來，怒吼：「爾敢！」聲音如同雷吼，把游龍原來已經變得超敏銳的耳覺轟得嗡嗡作響，而遍佈競技場的血霧也是躁動不已。

但游龍那拳還是轟下了。

在這種時候絕對不能放手，只要給韓血喘過一口氣，下一刻就是自己身首異處！游龍彷彿想起當年在山上的回憶，雙目也是露出了一絲狠色！

不就是拚命嗎！？

老子我跟你拚！

「吼！」

游龍也是低吼一聲，一拳轟下！韓血再也按捺不住，一口鮮血噴出，甚至一些指頭大小的黑紅色碎塊噴在游龍那火紅色的面具之上！那是韓血的內臟碎塊，在游龍用尋龍手的發力技巧之下，那一掌一拳，就已把韓血的內臟轟傷了！

尋龍手的發力技巧同樣玄妙，哪怕在如此貼身的距離也能爆發出強大的力量，那是古武術中一種名作「詠春」的其中一種發力技巧，稱為「寸勁」！

寸勁，方寸之間仍能爆發出勁力，以寸勁的技巧，就算手掌與對方的身體只有一寸之間，透過手臂的協調同樣能爆發出如同蓄勢一擊的爆發力！

…………

雖然那些血塊噴在游龍的面具上，但他卻沒有放鬆，又是一掌，這是的目標是韓血那張略顯蒼白的臉龐。

韓血此時的臉龐已是有點駭然，握住長刀的右臂用力想要逃出，但游龍的左手看上去就像一條極粗的鋼索一樣纏住了韓血的右臂，那呈爪狀的右手手掌五指甚至狠狠的抓住了韓血的右肩，那種用力的程度是那五指已經略略劃破了韓血右肩皮膚，彷彿要連他的骨頭都要抓住一樣！

這是尋龍手融入古武術中的「金蛇纏絲手」。

臂若金蛇，纏絲無骨。

「啊啊！！」

萬萬沒想到會陷入如此絕境的韓血也是拚命起來，陡然張嘴一吐！

那嘴巴中的血液竟然是凝結成刀氣狀飛向游龍！

視力大增的游龍下意識地側頭閃過，幾乎在看到刀氣的下一刻，刀氣已經越過自己飛入空中消失不見。刀痕劃過臥龍面具，但卻沒有為臥龍面具帶來任何傷痕，縱是如此，那本來拍向韓血的手掌的除了拇指之外，四指皆被刀氣所斷，掉在地上。

那失去四指的手掌頓時血如泉湧。

十指痛歸心，同時失去四指所帶來的劇痛令游龍也是再堅持不住，纏住韓血的左手下意識的鬆開。韓血感受到右臂的壓力陡然一輕，立時一甩。在甩開游龍的手臂後，韓血已經消失不見。

游龍大字形的躺在地上，四指皆斷的右手手掌不斷湧出深紅色的鮮血，但他此時已經沒有管那麼多，也從那第二變化的狀態退出來了。

從韓血掙脫的那一刻，他就無再戰之力了。

韓血出現在他身邊兩米多遠一臉警戒，顯然以韓血之實力也被游龍的瘋勁嚇怕了。

「小子，你很好。你很好……咳咳……」說著，韓血咳嗽了兩聲，臉色陰沉如水：「為了對付你，連我體內的先天刀氣都用掉了。」

韓血的先天刀氣需要足足一年才能蘊釀出來，而且丹田只能容納一道。再多就會傷害自身，算是他最後的底牌。韓血的面色越發冰冷，看向游龍的目光泛著濃郁至極的殺意。

這樣一道珍貴的先天刀氣，竟然被游龍這個看上去如螻蟻般的人物消耗掉了。

周遭的血霧緩緩的「動」了起來。

彷彿被風吹動了一樣，越來越快。很快，血霧呈旋渦狀般湧入韓血手中的刀。視野漸漸變得清晰起來，但此刻的競技場觀眾席卻是空無一人，只有競技場中韓血及游龍。

很快，血霧被吞噬一空，而韓血手中的長刀已經變得鮮艷無比的鮮血色。

「現在，你可以死了。」韓血舉起了手中的刀，面色陰冷地看向游龍。

「我說──」躺在地上的游龍陡然開口，只是聲音略顯沙啞。

韓血的手微頓：「你想說甚麼？」

游龍又是開口：「我說……前輩，你說話算話嗎？」韓血冷哼一聲：「當然，我韓血是甚麼人？自然是說話算話。那你現在可以死了！」

「那麼！」

游龍的聲音陡然加大：「前輩，十招之約我贏了。」

「啊？」韓血一愣，旋即臉色變得鐵青起來！

「哪裡有十招！？分明只有九招！」

「前輩，你吐血也算是一招啊！這可是精神上的攻擊啊！你以為就這樣被人把血噴在身上好受啊？就那種噁心的感覺就差點令我鬆開了手……」在生死關頭，一向沉默的游龍也耍起了賴皮。

韓血大怒：「你強詞奪理！」

游龍沒有回應：「反正你自己算。要是前輩你真要殺了我我也認了。」

「你……」韓血臉色極難看，一紅一白一青的不斷變幻，彷彿變臉一樣。

在這段時間，游龍的背心已盡是冷汗，這可是最後的機會，要是韓血真的要殺他他也沒辦法。系統任務只是要擊敗韓血，那十招之約是韓血自訂的，所以系統根本無法保護他。

「啊！！！」韓血暴怒一吼，手中長刀一劃！

「嗡！」

一道破風聲響徹競技場！

下一刻……轟隆！！

游龍看向那本來就被斬出一道刀痕的競技場天花，此時已經被一分為二，逾千米的競技場天花被從中斬開兩半，露出場外藍色的天空！游龍不自禁露出笑容！

韓血陰冷的聲音響起：「我輸了！快治療！」

就在韓血認輸的那一刻，周遭便是亮起一陣白濛濛的光芒，一股暖和的力量包裹著自身，而他的精神也陷入短暫昏迷聽不到系統的聲音：「完成任務：百戰百勝！獲得獎勵！獲得史詩級別稱號：戰術名家。」

「達成競技場一百殺，獲得稱號：百人斬。」

「完成神槍使職業進化任務一：競技場一百連勝。」

一篇唔夠呀
Btw, 破紋夜已買

好抵錫
一日兩篇架啦
到時如果我開新故都係預我一日得一篇

羽毛球嗰個故完咗未 嗰時睇到上山修練就棄咗，諗住等出哂先睇

大家快手買書，重印的話楓哥承諾會剃頭示眾

唔緊要呀小事

成日猴住我剷青

剃頭剃頭

像是經血泡染出來嘅刀

經血

做咩玩咁大不過我同朋友踢波都係咁玩，你上次發佈會見到我係啱啱長返少少嘅樣

cosplay主角！

大佬呀你唔好咁痴線

重印先算
好難架！

剷青唔代表cosplay！

留個名先呢排掛住追召喚武師

既然都剷青就唔爭在cosplay埋啦

韓血係真人定NPC?

歡迎呀！

冇呢樣野架wo

真人、ＮＰＣ，何必分那麼清？

第一百二十九章──偶遇

當游龍回過神來，身體已經回復正常，就連那失去了的四指都長回來了。游龍還張了張手掌感受一下，只是腦袋還是痛得要命，彷彿被無數細針輕刺在腦海一樣。

「為甚麼？」韓血的聲音很冷，當然他的表情更冷，那雙狹長的眼睛瞇成一直線盯著游龍：「你是怎麼察覺我的身影的？血霧是映血刀功的技能之一，專門用以隱蔽行蹤，你不可能看到我。」

游龍沒有形象地坐在地上，看向韓血道：「是風。」

「雖然血霧是你內功的一部份，但你身形於血霧中移動的時候，縱使再小心也會引起一些風吹草動。而這種氣流令我預知到你的攻擊方向。僅此而已。」

韓血沉默了，而且看樣子還在沉思著。

他一生好戰，這次栽在游龍手下無異是一次很大的打擊：「那麼你怎麼知道我不擅長貼身戰？你還是第一次跟我戰鬥，不可能知道我的弱點。」

看著韓血一臉古怪的表情，游龍也是同樣心下古怪。此人實力極強，但腦袋卻沒有那麼靈活：「是你自己告訴我的。」

「啊？」

游龍續道：「你自己說的，你的內功是映血刀功，是以內功與刀相輔相成，再揉以殺氣而大成的刀法。也就是說，你體內的內功只能對你的刀法有效用，加上你一心向刀。所以，我大膽假設你的攻擊方法只有刀法。只有封住你的刀法，我才有與你一戰之力。」

韓血再次沉默。

仔細想來，雖然游龍不無算計取巧，但確實環環相扣，只要當中任何一個動作失手，就是被自己一刀斬殺的結果。

片刻，韓血不自禁搖頭失笑。這小子的實力與自己差天共地，竟然能把自己逼到如此地步已是相當了不起，難道還要求他與自己公平的一對一？自己修練的時間是他百倍以上，真要光明正大一對一才是最不公平吧！

「小子，你很不錯。我韓血朋友不多，今天就算你一個了。」

韓血揮了揮手：「有空的話，來競技場大廳找我喝上杯酒。」說完，便揮了揮手消失不見。而此時的競技場已經已經恢復原狀，顯然那修復游龍身體的力量也同時把競技場及韓血的傷勢也一併恢復了。

想了想，游龍便回到了大廳。

而在世界頻道早已刷出了公告：「恭喜玩家？？？達成成就：百戰百勝，獲得稱號：戰術名家。」在密語頻道中，寥寥無幾知道游龍真正身份的人已經在道賀了。但游龍因為剛才處於修復狀態下沒有理會，現在在回覆 了幾位朋友後才仔細的查看一下。

「戰術名家。史詩級稱號，裝備後增加攻擊速度百份之五、攻擊力百份之五、暴擊機率百份之十，力量增加五點，敏捷增加兩點。」

游龍也是相當驚喜，萬萬沒想到這稱號竟然能增幅如此大。

要知道，單是這稱號加成的能力足以相抵一件裝備。

增加的攻擊速度、攻擊力及暴擊機率都不只是單純的增加，而是以「百分比」增加，也就是說隨著游龍等級越高、基礎數值越高的時候，增加得就越多！

他把稱號裝備上後，卻又馬上調較了把稱號隱藏起來，只求稱號帶來的效果。畢竟低調才是他的風格，盡管這次競技場風波已經導致滿城風雨……

很快，他就把目光移到另外一樣東西：聖光祝福卷。

對這東西，他更加感興趣。因為聖光祝福卷是一樣對裝備提昇的物品，極度稀有。

聖光祝福卷，提昇指定的一件裝備的品階。裝備級別、品階越高，失敗的機率就越高。

把包裹翻了一下，卻沒有發現聖光祝福卷。

「啊？」游龍這次真奇怪了。

良久，腦袋的痛楚令他停止了尋找。最後的物品是「戰牌」，戰牌是競技場內交換npc的通用貨幣，而現在游龍手中的戰牌足有一千一百零七牌之多。

片刻，游龍很想馬上去休息。但身體回復如常，游龍雖然這一百戰中對身體的狀態有了很大的理解，但還是不夠多。要說壓制及控制體內的能量……還是一點把握也沒有。

想到這裡，游龍還是進入競技場了。

…………

當面具再次出現在競技場，頓時再次引起嘩然。

剛才在世界頻道閃耀的公告，再傻的人也知道面具那一戰已經贏了。雖然不知道那最後第一百戰的對手有多強，但面具還是做到了沒人做到的事。連勝一百場，當真是不容易。

因為在「真實世界」中的競技場連勝系統中，是不包括離開競技場的。也就是說，必需一口氣在競技場中連勝下去。你可以在大廳休息，但不可以下線、不可以離開競技場，否則就會當作放棄連勝計算。

因此，要造成連勝除了要有實力之外，還要有運氣及可怕的耐力。

當面具再次出現時，又是數十萬的觀眾如同潮水一樣湧進觀眾席。

眾人興奮的打量著面具及他的對手，這次他的對手同樣是名不經傳，但誰又能說得準是不是高手？

畢竟剛才的逍遙公子、且隨風行、飛揚已經帶給他們很大的驚喜。

看了看對手的名字：羞羞臉。

看到羞羞臉那一副傻愣的樣子，游龍又是一呆。怎麼這樣巧？

而羞羞臉更是興奮的揮了揮手：「面具大哥哥！」

游龍走了上前：「你怎麼進來了？」對著這個曾經救了自己一命的小女孩，游龍還是很有好感及感謝的。羞羞臉紅著臉，低頭道：「聽說在競技場中的裝備很不錯……而我又21級還沒有20級的裝備……就打算來碰碰運氣……」

「喔？」游龍拍了拍頭，這才想起來。

在競技場中，戰牌同樣能換取裝備。而且在競技場中的裝備甚至比起普通的裝備強大，因為清一色全是史詩級裝備，更重要的是，清一色是套裝！

套裝擁有套裝效果，等同額外裝上多一件裝備一樣。這也是游龍現在身穿20級骷髏王套裝也不比普通的20級史詩級裝備差太多的原因。但在競技場中的套裝卻是史詩級的，也是現今遊戲中唯一「史詩」級別的套裝。

擁有套裝效果之餘，卻有史詩級強大的數值加乘。

國際認可，可劇透認證

自膠

開左破紋夜， 好在睇左武師姐

係呀
主角係召喚武師個火焰大師

係呀
將召喚武師同遊戲之道死左某d人，扔去破紋夜轉生做大佬

啫係唔止主角做大佬

有好多主角丫嘛因為
徐焰係主主角
仲有召喚武師金匠、遊戲之道虎嘯、軍神萬爾豪、老頭子楊天幸果d

佢唔知火焰轉生，以為真係瓜左

計番以前ge話應該係五十幾章
果到都十一萬字架啦

咁幾時先出到691章後

應該有排
不過重睇一次都好呀
有校對過唔同好多

或者過多幾個月等我完左破紋夜開新故

如果一次過出曬咁多本一定買曬

文呢??

應該會係出版社做死先

黎緊黎緊

第一百三十章──蘿莉顯威

因此，競技場的裝備是極強的，特別是用作玩家戰鬥方面。

因為競技場的套裝特效大多都是一些「抵抗暈眩時間」、「全屬性傷害降低」等，在玩家與玩家的戰鬥中，時間往往轉瞬即逝，一秒半秒的時間已足以打亂玩家的部署及連擊。

但同樣，競技場的裝備不是那麼容易拿的。

就以20級的裝備來說，一件20級史詩級別就要百多塊戰牌。這可不是小數目，也是因為游龍連勝足足一百場，每場勝利獎勵與連勝獎勵重疊起來才有足足一千多塊！

看著那紅著臉有點不好意思的羞羞臉，游龍也不禁莞爾：「你這已經打到第幾場了？」

「第一場……」羞羞臉此刻已經把頭都快要垂到胸口了，雖然年紀不大但身材已經初有規模的她彷彿要把頭都埋進雙峰中。

「呵呵，那就讓我送回你一套裝備吧。」

下一刻，游龍便消失在原地。

投降！

「嘩！！」眾人嘩然，大驚失色地站了起來！那彷彿無敵一樣的面具面對著這個女孩竟然投降！？

而此時，羞羞臉一怔，聽著系統的聲音：「恭喜你擊敗玩家？？？，中止其連勝。中止連勝後可獲得連勝玩家的一半戰牌。」

羞羞臉已經傻了一樣看著自己包裹裡，五百多塊戰牌！足夠她換上一整套20級史詩級裝備了！競技場的20級史詩級套裝，用到30級也不會過時！

…………

游龍離開了競技場，風風火火的跑到旅館了。

看著包裹裡由一千多塊戰牌變成現在只有五百多塊，他可是一點都沒有心疼。雖然競技場戰牌用處非凡，但是人情是要還的。當天若非羞羞臉傻傻的等在燃燒洞穴門口，那跟火晶之主大戰完後的游龍極有可能在燃燒洞穴門口流血至死。

回到旅館後，游龍倒頭就睡，甚至身體剛落在床上就睡著了，連面具都沒有脫下。

這一百戰帶給他的經驗太大了，同樣的，帶給他的負荷也是極大。系統能修復的只有肉體，精神上的消耗可是無能為力。連續的高強度戰鬥，加上初次使用各種能量形態，對他的精神消耗極大。

現在的游龍早已是強弩之末。

…………

而此刻的官方論壇也是瘋了一樣傳播。

「英雄難過美人關，征服面具的女人！」

「實力高強，原來是個蘿莉控？」

「蘿莉顯威，萌平天下！」

這一次被稱為「百戰事件」的可是足足一大段時間玩家們的茶餘飯後的話題。除了面具一鳴驚人之外，且隨風行、飛揚、逍遙公子，等人都被眾人所留意。畢竟面具太過變態，並不代表其他人都是弱者。

眾人的眼光還是有的，而那些玩家都紛紛被瘋狂招攬。

整個真實世界足有上百個公會，而如果真說上一線的公會大概有十多個。

懲戒使高手飛揚進入了公會「黑暗世界」，同樣是一線公會中排行中游的──據傳他進入「黑暗世界」的原因是他看上了裡面的一個妹子。

逍遙公子仍是那麼自在，拒絕了任何公會的招攬，選擇繼續自己一個遊戲。只是他卻並沒有再在尤達城出現，而是出現在天雲城了。畢竟現在「面具」二字與尤達城可是直接掛勾。不少玩家認為面具就是尤達城第一人，這令逍遙公子恨得牙癢癢。但他卻並沒有想過，游龍受尊敬的原因並不止因為實力，而是在魔物圍城劇情當中挺身而出的勇氣令人折服。

而且隨風行，他同樣是無數公會招攬的目標，甚至霸天盟開出了月薪五千金幣的薪金招攬。

隨著真實遊戲的玩家越來越多，金幣兌換現實貨幣的兌率也越來越誇張。曾經一度是1:15。也就是一金幣是現實的十五塊，但現在已經穩定在一比十，有經濟學家推測這應該是最穩定的數字，要是沒出甚麼大事都不會更改了。

五千金幣，換了是現實貨幣足是五萬元月薪，足以比大部份的白領高了。

霸天開為了且隨風行可說是下了重本，縱是如此，且隨風行還是拒絕了，竟然加入了尤達城中的「風狼之嚎」！

這個決定令無數玩家震驚。

要知道風狼之嚎連一流公會都算不上，極其量只是二流公會而已。在風狼之嚎當中，玩家的級別平均才15級，而現在大多數一流公會已經是20級以上，向著25級邁進了。

因此，且隨風行這個決定令人瞪目結舌，甚至大多數人認為不智。

但是當更多的玩家深入研究令「且隨風行」這個炙手可熱的遊俠加入的公會後，一些資訊也被發掘了出來。

狼王秋風狼，擁有神秘寵物妖狼王的高手，當日魔物圍城尤達城的領軍人物。

火魔女書情畫意，曾經在地隆城也是受無數玩家留意，當然是美貌最引人注目。

魔劍士但丁，同樣造成超多連勝的強悍隱藏職業玩家。

單是這三個名字已經令人震驚了，加上且隨風行，四人放進一流公會都是被當作重點培養的成員，卻是盡皆聚在這個小小的二流公會。

這還不單止，一個更加重磅的消息流出來：面具與風狼之嚎交好。

這個消息一出，無數玩家為之側目，同時也能說通了且隨風行為何加入風狼之嚎這個小公會。

擊敗他的人是面具，因此折服在面具手下也不過份。

而同時，但丁同樣在面對面具時投降，一切一切都被說通了，風狼之嚎一夜之間由普普通通的二流公會被所有玩家推崇至一流公會！

雖然還是站於一流公會的末端，但也算是站在遊戲中的強者之列，一夜之間，風狼之嚎的加入申請如同雪片一樣增加，把秋風狼嚇呆了。而秋風狼一向都是不管事的，這直把一向管理公會事務的狗鼻嚇得臉色煞白如紙。

還好最後還是書情畫意出手了，她本來在書香世代中就有負責管理公會業務，加上在現實世界中同樣是在職類似的管理工作，因此在書情畫意的幫忙下，總算是穩住了。

今日好早啵

岩岩睇曬 我覺得樓主個世界觀好正

今日一收工就狗沖番屋企丫嘛

多謝你鐘意我個世界

冇留意到上個post爆左，留名

多d黎探我呀

第一百三十一章──檢討

風狼之嚎穩步上升，公會也升級成四級公會。

真實世界中的公會級別最高去到十級，能容納十萬人，但升級條件同樣極苛刻，以現今玩家公會能升到五級已經是相當了不起了。而風狼之嚎也是在一流公會中唯一一個只有四級的公會。

彷彿應對風狼之嚎蒸蒸日上的趨勢，又一個消息傳出來。

秋風狼成功轉職成隱藏職業──妖狼勇者！

傻的人也分得清楚兩者的區別，如果在還沒轉職之前的妖狼王，極其量就是寵物，就是有成長性也有所局限。但在轉職成妖狼勇者後，秋風狼的技能樹中也有能夠讓妖狼王學習的技能，差距顯然而見！

而同樣有著排名上升趨勢的，是「傾城」，原因就是傾城上載了一段影片到官方論壇。

裡面赫然是傾城中數名玩家穿著擊退年獸後獲得的時裝「大紅袍」，然後擺著或英俊或嬌美的姿勢看著鏡頭，而他們頭上同樣有著稱號：嚇退年獸的勇者！

而令眾人震驚的是，竟然沒有任何在年獸活動時在練功區域的玩家的人有看過傾城的人。

難道傾城竟然是憑藉這少少人數就足以擊殺年獸！？

要知道，所有擊殺年獸的玩家隊伍，大多數都是一湧而上，大概數百上千人去擊殺年獸，最後誰能尾刀那年獸，整支隊伍就獲得了獎勵。當然被撿的尾刀的隊伍若不是有甚麼大公會作靠山的話，大多數都會被圍攻至死……

如果傾城真以如此少量的人數擊殺年獸的話……那麼傾城的實力也太可怕了。

但傾城方面卻沒有解釋甚麼，影片最後自然是那絕美的會長──妲己對著鏡頭甜笑道：「傾城招攬有意打拚天下的玩家，小女子在這恭侯大駕。」最後一個深深的鞠躬，那不意露出的一抹雪白的深溝是無數宅男夜深的幻想……

…………

等游龍醒來的時候，卻是罕有的陷入一種空白狀態。

慢慢的，視野緩緩聚焦。這到底是睡了多久才令自己有這種放空的狀態？要知道因為自小習武，游龍不論精神、肉體都超越一般人。這種感覺他不知道多久沒感受過了。

動了動身體也是一陣陣僵硬，艱難的拿出手機。

兩天。

自己竟然睡了足足兩天。

緩緩的站了起來伸了個懶腰，這才發現連面具都沒有脫下。

身體發出道道「啪啪」的聲音，深呼吸一口氣，可能是因為足足睡了兩天，他的精、氣、神出奇的好，彷彿全身擁有無窮無盡的力量，就連五感都比以前都更敏銳了。

經過那次百戰百勝後，自己的實力又有所增長，這也難怪，在生與死之間的戰鬥往往會把潛能逼迫出來，實力增長自然是快了。這次最寶貴的經驗是對身體的兩種能量有了初步的瞭解。

很快，他就感受到了飢餓，畢竟足足兩天沒有進食。

匆匆梳洗及換了一身衣服後，他便到了旅店下的地方進食。

他也不傻，首先是叫了一些雞湯的緩緩喝著。畢竟太久沒有進食後，一口氣吃太大會引發身體不適。

一邊吃著，一邊對自己這次進行檢討。

首先的是搞清楚兩種能量的特性。

胸口以下的能量，是火屬性的能量，掌管肉體能力。

當一激發後，能量滲透四肢，帶來肉體全方面的強化。至於再進一步的話，大概就是能控制火焰能量外放。對於這種彷彿傳說一樣的內功，他卻沒有太過驚訝。畢竟當年老頭子就曾經跟他說過，有一名修練「火雲掌」的高手，能令雙掌掌心出現火焰而不傷自身。

而那人已經修練到極精妙的地步，甚至能控制火雲掌的火焰外放，隔空傷敵。現在看來，自己的情況有點像「火雲掌」。

而胸口以上的能量，是冰屬性的能量，掌管五感及腦袋。

只要觸發後，冰屬性能量刺激腦袋，無論五感還是運算能力都會呈直線上升。

兩者各有所長，例如在面對韓血時，觸發的是火焰能量的話自己就死定了。

因為就算身體速度夠快，但根本無法捕捉到快絕無倫的韓血的話，也是徒勞而已。

相反，在面對逍遙公子時觸發的是寒冰能量也沒用，因為自己本身視力就能夠捕捉逍遙公子的技能，但因為逍遙公子的「玲瓏扇舞」攻擊連綿不絕，自己需要的是壓倒性的速度及能量去破局。

想到這裡，他不自禁想起那次面對年獸及「狹路相逢」時。

火與冰的能量發生碰撞，帶來的是五感及身體能力的雙重提昇。但換來的卻是極強大的副作用，兩種能量是互相剋制的，當雙方發生碰撞是，最大的受害者就是自己，因為兩種能量碰撞的戰場，是自己的身體。

片刻，游龍把一碗雞湯都喝光了，才緩緩的吃一些碎肉，一邊繼續沉思著。

現在大概猜到了控制能量的鑰匙是情感，當自己擁有一些強烈的情感時，能量就會運作。回想起來，當時要控制自己思想冷靜的時候，寒冰能量就會運轉。而控制自己一往無前的進攻時，火焰能量就會運轉。

至於之前兩種力量的爆炸，是因為自己到了必死的絕境而產生的求生意志。

但是，游龍還是要仔細控制好能量。

單一能量的調動還好，火焰能量的控制是肉體的傷害，還再需要仔細研究。而寒冰能量比較穩妥，副作用沒那麼大，只是精神消耗大。但如果是兩種能量同時躁動，就算自己憑藉兩種能量的碰撞產生的增幅，單是碰撞之後，對體內的傷害結果跟死沒有兩樣。

…………

這種檢討對游龍極有作用，而這也是他自己的習慣。

當年每一次被老頭子追殺過後，他都會找個隱蔽的地方躲起來，然後仔細的檢討自己犯了甚麼錯誤，又或者是甚麼樣的招數在實戰中特別有效。

經過上百上千次的戰鬥及檢討後，游龍的戰鬥力已經超乎想像。

一頓飯吃過後，他也收到了無數的密語，大多數是認識的人。游龍一笑，然後離開了旅店。

片刻，他就來到了一處建築。

在建築的大門上，有著一個狼首圖騰。

風狼之嚎。

這裡就是風狼之嚎的根據地。

文呀

邊度可以買破紋夜實體書
睇到六百幾章斷左想追

開心加多左更

方世玉呀

各大商務、三聯應該就有
多謝支持先

C咩P呀
未一齊架
想一齊，過左游龍果關先

文

第一百三十二章──老闆的說話

來到了風狼之嚎的根據地，游龍不斷的上下打量，這還是第一次進入公會根據地。有關於公會基地的設計，可是各有特色，給玩家的自主設計的自由度很大。

而現在的風狼之嚎的建築風格明顯偏向粗獷。

彷彿草草建成未經仔細打磨的石柱、劃滿如古代圖騰的石牆，還有一些狼首的裝飾擺設，令整個公會根據地看起來充滿一種野生奔放的氣息。

進入到公會內部，已經看到了一眾人等。

這裡是公會的議事廳，除了會長限定的玩家ID及公會內部的高級成員外，所有人都進不來。因此有少數眼利的玩家看到游龍大搖大擺的走了進去還是有點意外。

不過現在風狼之嚎正值發展期，無數新加入的玩家，誰知道游龍是不是新招攬回來的高手呢？反正誰也沒有把他這副菜鳥的樣子跟那個如同惡魔一樣的面具拉在一起。

甫剛踏進議事廳，一張張熟悉的臉孔出現在眼前。

秋風狼、書情畫意、王石、但丁、狗鼻，以及一張新加入的臉孔：且隨風行。

「人都到了啊。」

秋風狼聞言撇了撇嘴：「你這傢伙夠出風頭了，百戰百勝，連勝大將軍。」雖然看似酸溜溜，但其實秋風狼難掩心中興奮！

終於！

有人知道這傢伙有多變態了！嗚嗚……不是哥弱……是那怪物太強……

游龍一愣，隨即搖頭：「你以為我想出這個風頭？那是任務。」

「轉職任務？」王石很快捕捉到重點。游龍點了點頭，把他職業進化的兩個任務都說了出來，把眾人震得一愣一愣：「媽的，一百連勝、約翰高原的野外BOSS，這麼變態的難度，真讓你職業進化成功還不變神了？」

但丁仍然是游龍最忠實的粉絲，只見他一臉崇拜的看著游龍：「老闆就是猛，一百連勝都能做到！換了是我，大概面對著風行哥就敗了。」

且隨風行搖了搖頭，臉上露出苦笑。

這次自己還真沒有來錯地方，在游龍還未前來之前，他就技癢的與眾人切磋了一下。結果……每一個都是變態。這裡簡直就是一個變態的集中營！

一個能把火球術施展得像自己平射一樣速度的魔法師、一個技術與技能融合得天衣無縫的魔劍士。最令他打擊大的，是那個笨手笨腳，看起來粗枝大葉的粗漢牧師，卻是以極其精妙的步法把他所有的子彈閃開！

這令他對自己一直引以為豪的射擊準度產生深深的質疑！

…………

游龍聞言，卻是認真的點了點頭。因為他想起了韓血。

如果但丁面對韓血，大概連一招都過不了就直接秒殺。

別看游龍取巧贏了，但其實贏的完全是智取，那種拚命勁只不過是其中一個因素。

因為他看穿了韓血只有刀技厲害，才藉著機會纏住了他的手臂。真要公平對決，韓血那最後一刀就能把游龍斬開兩半。

若對手不是像韓血那樣刀走偏鋒、把所有心神都放在刀上，而是一個同樣熟悉貼身短打的對手，游龍必死無疑。所以贏的除了是游龍的拚勁、智慧之外，運氣同樣是很大的原因。

…………

書情畫意開口了：「你這任務還有第二部份要完成。這難度甚至比起你的連勝只高不低呢。」

這時，狗鼻也說話了。

狗鼻實力極弱，按道理是沒有資格在這個地方的。但狗鼻是秋風狼從小玩大的夥伴，而且也有些管理能力，所以在風狼之嚎算得上是二號人物：「是的。據現在的資料所得，已經有不下三十支隊伍去攻克那約翰高原的野外BOSS：失敗的暴走熊王。但結果仍然是全部被滅團秒掉。」

「縱是如此，無數公會仍然前仆後繼。畢竟，只要搶得這世界BOSS的首殺，會為公會帶來強大的知名度。強大的公會才會吸引玩家加入，據我所知，一流公會中有半數的公會已經出動，而另外的只是抱著觀望的心態。」

書情畫意輕笑一聲，那絕美的嬌容帶著一絲清冷：「黃雀誰都想做，但也要看夠不夠格。」

游龍搖了搖頭：「攻克世界BOSS不是一件容易的事，與單打獨鬥或小隊作戰不一樣。那是足有數百人以上，一個不小心就被混水摸魚了。」書情畫意一瞪眼：「那老娘就把他們都燒光了！」

看著彪悍的書情畫意，眾男士都沉默了。要知道書情畫意現在可是把風狼之嚎治得服服貼貼，連秋風狼這個會長也不敢對書情畫意指手劃腳，當真雌威大盛！

片刻，書情畫意沒好氣的看了游龍一眼：「別說我提醒你。你這任務最好快點解決，現在玩家們的等級仍然不斷提昇。等級榜中的玩家已經去到28級。隨著玩家大軍的等級線平均踏入20級後，你卻被卡在這裡。雖然你實力強，但屬性點、技能點及技能數量的壓制，你也未必能應付得了。」

游龍也是認同的點了點頭，這才是他最擔心的地方。

職業進化任務未完成前，是無法提昇等級的。像游龍只能卡在20級無法前進，而那些一線的玩家更是在23級以上了。像秋風狼這個前幾天才完成職業進化的，現在也剛剛踏入21級了。

「任務是要解決，但仍需從詳計議。」游龍沉吟片刻，然後說出結果：「我先想一想吧。明天把決定告訴大家。」書情畫意聳了聳肩：「反正你是老闆。」說完，然後一副無所謂的走了出去，看得眾人佩服無分。這書情畫意，太有性格了。

「老闆！我去練級了！」但丁打了個軍禮，然後匆匆的跑出去練級了。狗頭也是離開了，在遊戲裡，各自有各自忙碌的事。

這裡只剩下了且隨風行、秋風狼及王石。

「咳咳，風行。關於待遇方面你有甚麼要求？」游龍向著且隨風行一臉認真的問道。對於這個拒絕了月薪五萬的高薪厚職，他還是有點內疚。面對著且隨風行，現在作為老闆的游龍覺得有必要跟他好好的談一談。

且隨風行搖了搖頭：「沒關係，反正足夠我衣食住行就好。」

游龍與王石、秋風狼等人相視而笑。這種說法，跟秋風狼、書情畫意及但丁等人是多麼的相似啊：「跟我對戰過的還有飛揚、逍遙公子等，這些人皆非庸手。但我卻只有對你進行招攬，你知道為甚麼嗎？」

已出

狗頭有冇用

有

文呢

我都係嚟追文嘅

自己見番張相都想笑

即刻黎

第一百三十三章──地位名利只是附屬品

且隨風行一愣，看向游龍。游龍的外表沒有多出眾，甚至有點平凡的書生臉。但就是這個看起來一副人畜無害的男人，把自己深深的折服了：「不知道。」

「呵呵。」

「因為我看得出你的心，跟他們不一樣。」

游龍平靜看向且隨風行，那雙淡然的眼眸此刻卻深邃得如汪洋大海：「飛揚追求的是利益，逍遙公子追求的是地位、尊重。因此，他們才需要實力來幫他們達到這些目的──但你不一樣。」

「說實話，真要讓你跟逍遙公子單挑，你還真未必能贏。作為戰士卻同時擁有玲瓏扇舞這種中距離攻擊夾雜牽制技能，算是你半個剋星。」

「但我選擇你，並不是單純的因為你的實力。」

「而是我從你眼中看出那種對力量的渴求。」

「最單純的，對實力的渴望。」

「甚麼地位、利益的，都不是你想要的。你只是很單純的想要追求力量。」

游龍那張帶點平凡的臉龐卻是露出了智慧的目光：「像你……或者說像你們這種人，將來的成功是必然的。當你們單純的追求實力後，地位、名利都會自然而然成為你們的附屬品。」

連秋風狼、王石都是一臉若有所思。游龍說的話看似不合情理，但其實想深一層也不無道理。

像現實世界一些人為了財富而不斷的去學習進修，只求為了獲得更好的薪酬、財富。

而卻有一些人是因為喜愛學習而不斷的去進修，追求世界的真理。到了他能夠研究一些突破性的科技後，財富自然而來，根本無需刻意追求。

像古代的愛迪生、愛恩斯坦，或者是現代發明激光軍事科技的「激光之父」赫雷夫斯，每一個都是這樣的人。

這些人，哪怕你把他現在身上所有財富搶走，他都能用短時間通通賺回來。因為真正的「財富」，是他們自身。

…………

且隨風行若有所思地離開了。

裡面只剩下秋風狼、王石與游龍：「嘿嘿，大道理的我不懂。反正現在職業進化後技癢了，來跟我交兩手。」

游龍失笑：「你這傢伙……」

秋風狼站起來哼了哼：「怎麼？怕了？」

游龍臉上露出似笑非笑的笑容邊站了起來：「看起來很有自信喔？」

二人對望，而王石則仍是一臉事不關己的看著。

議事廳很大，足以容納上百人。但此刻只有他們三人，真要打起來也是足夠的。況且二人心知肚明，只是切磋並不是生死相拚。

秋風狼手掌向天一扔，妖狼王憑空出現。只是此刻的妖狼王頭上卻是有著ID：妮妮。

…………

灰頭土臉的秋風狼回到了那個職業進化導師，把手中的狼族圖騰拿出來。

這次為了職業進化，他犧牲的有夠多。

軍符，是他能夠完成任務的關鍵，否則，大概等所有玩家都到了25級，他還在努力的打狼族圖騰呢。而那軍符的珍貴性可想而知，簡單點而言。擁有了軍符這種一次性道具，在面對當日魔物圍城時，一枚軍符就能扛住一波攻擊！

現在為了完成職業進化任務，他自然是把軍符消耗掉了。

「嗯，少年，你很不錯。不愧是我們馭狼族的傳人。」

看著那一臉滿意的職業導師狼豪，秋風狼連翻白眼的氣力都沒有了：「那現在我可以進行職業進化了嗎？」

只見狼豪點了點頭：「只要完成最後一個任務，你就能夠成為我們馭狼族的勇士！」

「又任務！？」秋風狼跳了起來，現在他真的累到想快點下線休息。

狼豪微微一笑：「為你的夥伴命名吧。」

「叮。」

「接到任務：賜名。」

秋風狼一愣，看著身邊的妖狼王可憐兮兮地看著自己。一人一狼相處這一段時間，已經有了一定的感情，但平時秋風狼還真沒有怎樣稱呼過它。

這時，他突然想起了，在接取妖狼洞任務時，任務發佈人麗麗跟他閒聊說過：「我跟赫夫曾經幻想過美好的將來，我們甚至把將來的孩子的名字都想好了呢。男的叫密斯，女的叫妮妮……現在……」

秋風狼點了點頭，對著狼豪開口道：「妮妮。」

…………

「上吧！妮妮！」秋風狼意氣風發，手向前一指。

妖狼王妮妮狼嚎一聲，然後向著游龍撲去。仍是那無解的撲咬，轉瞬間，游龍就被撲倒在地上！但游龍與秋風狼是老朋友了，撲咬的弱點他同樣清楚。被撲咬者無法反抗，但卻極容易被打斷。因此當感受到妖狼王妮妮要施展撲咬之前，他已經召喚出來火晶巨人。

火晶巨人到了現在對游龍戰鬥幫助已經不大，但不論用來作肉盾或牽制還是相當好的。

在火晶巨人輕輕一拳之後，妮妮便被逼打斷了撲咬。但此時，秋風狼已經隨之跟上，手中長劍泛著妖異的紫色光芒。

妖狼勇者的20級技能有四個。

一，狼族血脈：增加妖狼血量百份之二十。

二，狼族戰意：與妖狼身心合一，把妖狼的能量增幅在武器之上，提昇攻擊力。（必需召喚出妖狼才能施展狼族戰意。）

三，妖狼斬擊：直斬攻擊，對目標造成撕裂傷害，冷卻時間四秒。（必需施展狼族戰意後才能使出妖狼斬擊。）

而現在秋風狼的手中的劍泛起紫色，正是狼族戰意的技能效果！

一擊不中，秋風狼並沒有氣餒，馬上施展了技能。而游龍也把火晶巨人解散了。畢竟現在是切磋，並不是真正的生死之戰。如果不是妮妮的撲咬必需別人打斷，他甚至不會召出火晶巨人。

只見秋風狼再次向前一指，而妮妮便化成一道紫影，畢直的沖向游龍！

「嗯？」

這是沖鋒技能！

他自然沒有閒著，橫槍擋在胸前。而當妮妮的巨首撞在槍杆上，那強大的力量把游龍震得向後一退。就在這時，秋風狼同時趕至，長劍從上而下斬落！

妖狼勇者的20級第四招技能，前沖後斬：妖狼對目標進行沖鋒撞擊，擊中後造成眩暈。妖狼勇者在妖狼進行沖鋒的一秒後，對相同目標發動沖鋒並施展妖狼斬擊。

看著泛著紫光的斬擊，游龍可不想試試那滋味。還好眩暈時間只有兩秒，游龍才一醒來，便側身閃過，同時長槍如毒蛇般殺出！

「哼！」秋風狼悶哼一聲，對游龍那變態般的反應感到噁心，便是施展了半月斬！

鏗！

第一百三十四章──聯軍

槍尖與半月斬碰撞在一起，然後雙雙彈開。

二人一狼再次涇渭分明各據一方。

游龍呵呵一笑：「不錯啊。繼續努力。」秋風狼比了個肌肉的姿勢：「那當然，你可要快點完成職業進化。不然有一天被我打得滿地找牙喔。」說完，便一臉趾高氣揚的走了。

這次切磋只是為了讓實驗一下自己與變態的差距有沒有拉近，發現有所進步後，便一臉高興的走了。而游龍則是抱著瞭解秋風狼新獲得的技能，好作出判斷。現在看來，妖狼勇者這職業還真夠強。

技能與技能之間卻是有著千絲萬縷的關係。

前沖後斬是一招很強的雙沖鋒技能，簡直就是一些遠程玩家的惡夢。只要讓一人一狼貼身，就是九死一生的局面。但其實也是有著一些有趣的關係。

前沖後斬的「後斬」，是施展妖狼斬擊。而施展妖狼斬擊，則必需先發動狼族戰意。而發動狼族戰意，則必需妖狼王妮妮在出戰狀態。也就是說，只要沒有了妮妮，秋風狼這個職業就直接廢了。但有見及此，卻是有一招被動技能「狼族血脈」，來提昇妮妮的生存能力。

技能與技能之間關係緊密，是極強的職業同時，也是極弱的職業。如果在大規模混戰之中，敵方先集火妮妮，那秋風狼也被廢了。

游龍摸著下巴感到有趣，這個職業在他原本設計的遊戲世界當中並沒有，但對此也是感到異常精妙。

…………

一旁的王石看到，平靜的開口：「為甚麼留手？」

「啊？」游龍一臉裝傻。

王石臉色仍是那麼古井無波：「剛才妖狼的沖鋒，你分明有足夠時間去閃躲。只要閃躲了，也就自然沒有了後續的斬擊。你是在留手。」

游龍搖頭一笑：「他剛職業進化，是自信滿滿的時間。沒必要打擊他的自信。」

說著，他看向王石：「那次，謝謝了。我指的是鬼焰。」

王石搖了搖頭：「鬼焰本來就得自魔城，是我們各同獲得的。況且……」說著，他右手一揚，數根泛著幽綠色的長針被夾在他的指縫間：「那鬼焰足夠我造出十多根鬼焰針。」

…………

翌日，風狼之嚎根據地出現了一些陌生面孔。

這些臉孔在尤達城裡是陌生，但真要論知名度卻是一點也不陌生。

冥界哈帝斯、鎖魂、刀不見血、不生不滅……

霸天盟秦天、方世玉、沈雄……

傾城妲己及手下一眾美女及護花使者……

雖然他們都不是無名之輩，但為了神秘，都是沒有引起任何人震驚，或是帶斗笠或是戴面紗的擋住了自己的容貌。

而他們則是前前後後的進入了風狼之嚎的議事廳。當眾人都把臉上的遮掩脫下後，都感到一陣愕然。

在「真實世界」中，玩家可以選擇隱藏自己的角色名字，方法很簡單，只要用一些臉部時裝擋住臉龐就可以了。而像斗笠、面紗這些都是很常見的。當然，這種普通的方法，是絕對暪不了一些有心人的。像天雲樓的順風耳，這些擁有探測技能的玩家只要一探查，馬上就無所遁形。

除非像游龍手中的【臥龍面具】，這種高級別的時裝能阻擋一切探測技能，就算是順風耳把自己的探測技能升至滿等也無法探測得到。

但在遊戲的前期，擁有探測技能的玩家不少，但也絕對不多。

因此，當眾人互相看到了真面目時，都是露出一絲愕然。

「呵呵，秦盟主，怎麼這樣巧喔。」妲己玉手輕掩小嘴，呵呵一笑，對這個老對手，妲己自然不會有甚麼好臉色給他。但這次的妲己卻是一副春風得意。

原因很簡單，在公會排名裡，霸天盟一向都是力壓傾城僅僅一個排名。這令霸天盟一向對傾城的玩家極盡挑釁。

但因為一連串的事情，雙方的排名已然易位！

排名的原因同樣簡單，盡皆因為面具。

因為方世玉年輕氣盛而攻向游龍等人，但卻被游龍等人以絕強的實力、風雷之勢撲殺掉。核心成員等級盡皆下降一級，對霸天盟這樣強大的公會來說同樣是一個巨大的損失。而同時，因為跟隨著游龍等人滅殺了年獸，獲得了稱號的傾城，妲己沒有放棄這個巨大的機會。

就這樣率領會員頂著稱號拍了段影片。

稱號本身除了增加「鞭炮」抽獎機率外，並無任何能力提升，與游龍所獲得的史詩級稱號差天共地。

但是，這個年獸的稱號帶來的是實力的證明。

誰能單一隊伍能擊殺年獸？

我們傾城就能！

此消彼長之下。

此刻的傾城與霸天盟位置已然易轉，一直被壓一頭的傾城玩家反超前，那一直被抑壓的火氣爆發出來整個氣焰就是說不出來的趾高氣揚。因為此事，兩個公會打過的架還真不少。

「哼！」秦天臉色不太好看：「就憑你們能擊殺年獸？不可能。」

妲己不以為然，仍然笑瞇瞇的沒有說話，只是看向默然坐在主位的面具。秦天陡然靈機一觸：「是面具擊殺年獸？」妲己仍然是笑瞇瞇的道：「秦盟主可不要胡亂猜測喔。」但就是這副漫不經心的樣子，令秦天更加肯定了自己的想法。

同時，他也更悔得腸子也青了！

要知道，當時他們霸天盟是比起傾城更加早遇上了面具等人，只是那時候的他們，卻是選擇了殺人奪地的勾當！如果那時候那些小傢伙不是貪婪沖昏了頭腦……想到這裡，秦天還是難免的狠狠瞪了身旁的方世玉一眼。

而方世玉則是低頭不語，但其實內心的驚駭不亞於秦天。

上次與面具交手，被他赤手空拳擊敗已被他視作平生之恥，因此他苦苦鍛鍊。但當看過了面具那百戰百勝的視頻後，他卻知道自己與他的距離沒有拉近，反而越來越遠了。

「都來齊了？」游龍的聲音經過欺詐項鍊的偽裝聽不出任何端倪。

「未知面具兄弟請我們來所為何事？」秦天抱拳笑道。

連續兩章

最近得閒都會up多一兩章

幾時再得閒

早 文?

起身啦

早餐呢？

呢個問題深得我心

第一百三十五章──聯軍（下）

秦天現在把心態放得很好，就是跟這神秘莫測，實力又無比強大的面具打好關係。這面具的性格他還是看出一二，只要付出真心去相交，成為朋友還是沒有問題的。

妲己則是有意無意的瞟了秦天一眼，心中暗罵一聲老狐狸。

有了秦天的開場白，游龍也沒有轉彎抹角：「關於邀請大家來到的原因，也在之前略述一二。失敗的暴走熊王。」

聽到「失敗的暴走熊王」，眾人的目光都是亮起來。

隨著玩家的等級提昇，約翰高原地圖在玩家當中已經流傳開來。除了廣闊的練功區域、25級的副本之外，最令人留意的就是這失敗的暴走熊王。

「真實世界」中，第一頭世界王。

所謂世界王，就是在普通地圖中出現的BOSS。這類BOSS並不像副本當中的一樣，因為是在普通地圖中出現，所以任何玩家只要找到他都能挑戰。但正正因為如此，挑戰世界王的玩家沒有限制。

同理，遊戲自然會對世界王做出增幅。

如同普通副本，假想敵只是五名玩家。

但世界王的假想敵，是成萬的玩家，世界王的實力可是有以一擋萬的力量！

在場的都不是菜鳥，雖然眼紅，但都沒有沖動。

「面具兄，世界王我們大家都有興趣。但這暴走熊王實非泛泛之輩，對上一次，十多個公會聯合起來，五千玩家圍攻暴走熊王。這五千玩家裡面，等級最低的都15級，最高的更是22級。但就是這樣的陣容，在挑戰了一個多小時後，熊王一擊，把五千人秒殺在原地！」

「如果面具兄有對策的話，我們自然願意加入。否則……炮灰甚麼的，我們不太感興趣。」

說話的是站在妲己身後的一名男子。

這男子喚作「紂王」，是傾城的副會長，職業是兵器使。這紂王實力不弱，也有24級之高。但對著面具就是看不順眼，原因自然是因為游龍脖子上的「欺詐項鍊」。

欺詐項鍊，雖然只有改變聲音的作用，但也算是一種有特殊功用的時裝。

大部份的時裝只會增加數點的無用的屬性點，像臥龍面具、欺詐項鍊，哈帝斯的魔神角這些擁有特殊能力的時裝，只要賣出去都是貴重品。

而這欺詐項鍊正是一次紂王與妲己二人刷著副本時偶爾掉出，而紂王很大度的讓給了妲己。在他眼中，這是二人的「訂情信物」。

毫無疑問，紂王一直跟隨著妲己的原因，自然是因為愛慕。

而現在看到這欺詐項鍊，直接令他妒火中燒。

…………

聽到紂王的質問，妲己嘴皮動了動，最後還是沒有說話。紂王畢竟是傾城的副會長，為公會出錢出力甚多，她也不好意思出言喝罵。

游龍看紂王一眼，卻是很坦然的道：「沒有對策。」

紂王聞言，更是冷笑一聲：「呵，敢情百戰百勝的面具大人想拿我們當炮灰然後撿個便宜了？」

秋風狼聽到這紂王咄咄逼人的說話已是忍不住了。正要站起身的時候，身旁的書情畫意則輕聲道：「交給老闆處理。」哈帝斯坐在椅子上，身後站著刀不見血、不生不滅及鎖魂。四人沉默不語看著這場面，哈帝斯饒有興趣的想看看這變態如何應付這場面。

游龍有點奇怪的看了看紂王：「妲己會長，這人是……」妲己聞言，連忙道：「這是我會的副會長，紂王。」游龍點了點頭，然後開口道：「我有說過是單以我們這裡的人手去殺王？」

眾人沉默，就連一直叫的紂王也沉默了。但他卻是面帶冷笑的看著面具，對於這個拿了他「訂情信物」的男人，他討厭非常。

「我的想法很簡單，各出五人，成立一個二十人的隊伍，去挑戰熊王。」

眾人目瞪口呆，就連秋風狼、哈帝斯這些與游龍關係很好的朋友也是愣住了。紂王更是哈哈大笑，只是笑容當中說不出的諷刺：「面具兄還真是在競技場贏昏了頭腦。我們在說的是失敗的暴走熊王，30級世界BOSS。以二十人之數去挑戰？」

游龍仍是波瀾不驚：「在真實遊戲中，擊殺王的計算方法是怎樣？」

「最後一擊啊。」聽到游龍的這個問題，眾人也是開始猜到了面具想要說甚麼。

游龍點了點頭道：「無錯，就是最後一擊。我們不需要真正的去打，我們只需要想怎樣撿到最後一擊就可以了。」

「但是現在玩家都只是攻克到熊王的一半血量而且，何來的最後一擊？」說話的是方世玉，他可不是故意挑釁，而是真正的問出了問題。經過游龍的打擊後，方世玉的性子沉靜內儉了不少。

游龍搖了搖頭：「只是時間問題。世界王最可怕的，是它的等級。30級的史詩級BOSS，單是等級壓制已足以橫掃所有玩家。但隨著玩家的等級上升，世界王的優勢漸漸不再。而且你們大概沒有留意到，在官方論壇中一個置頂的帖子。由十多個公會聯合起來，挑戰暴走熊王，時間就在明天的晚上六時開始。」

「就算你說得是對的，想要從萬軍中搶BOSS，談何容易？」

難免他們如此充滿著不信任。

死亡的懲罰是一級加上有機率掉落身上裝備，在現今公會爭分奪秒的時間，掉上一級說的可能是一、兩天的時間才能練回來。而當你練回本來的級別時，那本來同級的對手已經把你拋離在身後了。

「正是因為不容易，我才找你們。如果難度不高，我還需要找你們嗎？」游龍繼續平靜的道。雖然語氣很平淡，但當中的霸氣表露無遺！隨著實力不斷的提昇，游龍身上的霸氣也是越發強盛，只是或許他還沒發現得到。

聽到游龍充滿霸氣的說話，眾人沉默。而妲己則妙目流轉的看著面具，彷彿想要把那火紅色的面具看穿看破。

而游龍則仍是那麼平淡的看向眾人：「這就是我的想法了，誰要參加的，留下。不參加的請離開。」

訓過龍九點先起身

終於打熊王

重新開始等文

今日唔使返工？

今晚又有架啦

要....所以遲大到

《等文夜》鳩等鳩up討論區

點解咁遲都未有文既

第一百三十六章──齊聚約翰高原

「呵呵，面具兄邀請。我霸天盟參加！」秦天反應很快，就是游龍說完話的下一刻已是站了起來答應。

哈帝斯平淡的瞟了秦天一眼，然後也是點頭道：「算冥界一份。」

雖然風狼之嚎的會長秋風狼本來就是在替游龍打工，但在外人面前還是象徵式的拍了拍胸口：「我風狼之嚎參加了！」

「我們傾城也參加了。」妲己平靜的道。

聽到妲己的話，身旁的紂王臉色大變：「妲己……你……」

「我說，傾城參加了。」妲己這次臉色仍是有點寒了起來，看向紂王：「你有甚麼意見？」作為會長，妲己也是有著自己的尊嚴和驕傲，否則也難以把一個公會打理成如此一個龐然大物。

三番四次被紂王搶話，饒是妲己也是有點火氣了。

看到妲己隱現慍色，紂王嘴皮動了動，最後還是拂袖而去。這動作更是看得妲己更加憤怒。自己可是傾城的會長，竟然在自己面前如此拂袖而去？

坐在席上的哈帝斯輕笑一聲沒有多說。

但就是這樣的輕笑，令妲己更加氣憤：「面具大哥，小女子先退下了。明天見。」說完，妲己也不好意思久留，匆匆離去。

「姨姨慢走！」但丁一臉有禮貌的好寶寶一樣揮手，對這個美麗的姨姨他還是很有印象的，聽得妲己腳步踉蹌了一下。

秦天站了起來，拱了拱手也帶人離開了。

搶整個遊戲第一隻世界boss，可是大件事，參戰人員等都要仔細挑選。況且，這是跟面具打好關係的第一步。秦天在現實世界也是一個中型公司的老闆，對於看人的目光他還是有著一定的自信。這面具看起來年紀輕輕，但總是有種不凡的感覺。加上年獸及百戰百勝的保證，他還是選擇了投資在面具身上。

……………

傾城與霸天盟的人都走了後，剩下來的都是自己人。

雖然冥界是獨門的一個公會，但因為魔物圍城，面具等人與哈帝斯的冥界等人還是保持著一個良好的關係。

「喂，我說變態。這可不是那麼簡單的事啊，在萬人中搶boss，你就那麼有信心嗎？」哈帝斯開口，雖然對於游龍的實力有著自信。但這次可跟單打獨鬥不同。數以萬計的玩家集結，單計遠攻職業，每人一招普通平射就足以把游龍殺上十次。

當人數超越到一個程度，便不是實力能挽回的。游龍能一打五、一打十，但不可能一打一千、一打一萬。這已經是超越正常能力。因此哈帝斯並不抱以樂觀。

游龍難得微笑道：「我自有方法。只是在外人面前不詳說而已。畢竟人說嘴碎，也容易會走漏風聲。現在我來說一下明天的安排。」

…………

翌日，五時半。

在約翰高原已經是人頭湧湧。鳥瞰下去盡是密密集集的人頭，數以萬計的id把地圖染成一副奇特的圖畫。

但在最內圈當中，仍是有著一些公會結成的圈子，一些普通玩家不敢入侵。

這些公會最內圈的，盡是遊戲「真實世界」中一流、二流的公會。

黑暗世界、熱血沸騰、貪官汙吏、瀟湘閣、血雨紛飛……等人平日難以一見的大人物，現在盡皆集齊在此。

這可是世界第一個世界boss！只要擊殺它，先不論獲得的獎勵，單是那種名氣就是所有公會最大的財富。公會如何變得強大？就是會員。就像國家是以人民為基礎，人民富強、國家富強。

而會員強大，就等同公會強大。

如何吸引強大的會員加入，靠的就是名氣、實力。像傾城，因為擊殺年獸的稱號，令不少玩家認為傾城的實力強悍而加入，當然，傾城的妹子也是一個很重要的因素……

而現在，只要哪個公會擊殺暴走的熊王獲得首殺，其名氣足以吸引大量玩家加入，在公會排行榜的排名定然能上漲一兩個名次。

這種吸引力，對於各大公會而言是致命的。

僧多粥少，但誰都抱著那一絲僥倖之心。甚至有人想著幸運到撿到了尾刀，然後獲得了能一步成為高手的機遇。

這遊戲的吸引力就在這裡，奇遇任務。只要獲得奇遇，再平凡的人也能成為大高手。像且隨風行的雙重彈匣，像書情畫意的鳳凰寶戒，都是能一步登天的寶物。但當然，他們二人除了擁有這種神物之外，也有其精湛的技術。

…………

時間過得飛快，一眾公會的大佬們對視一眼，然後開口朗聲道：「在這裡廣邀各位參加擊殺熊王，也是為大家謀一個機遇。我們都在這裡說好了，無論哪個隊伍獲得了擊殺，都不會追究。這是第一個世界boss，算是給各位一個好的開始。」

說話的人，正是黑暗世界的會長：黑夜無月。

黑夜無月實力極強，職業是隱藏職業：死靈法師。等級也足有25級之高，在積分對戰排名是在前十。不論對戰實力，等級裝備皆是上乘！

因此在黑夜無月這等高手說出如此謙和的說話，更加令眾玩家點頭，有點甚至高呼稱好。

黑夜無月對這個局面很滿意，看向另外幾位會長：「我們開始吧？」

眾大佬們對視一眼，然後紛紛點頭。

他們開始前進了。

早有一些斥候玩家一直跟隨著失敗的暴走熊王，隨時掌握著它的行蹤。這些玩家大多數是戰士、遊俠或刺客。戰士因為擁有技能「沖鋒」，能增加跑動速度，機動力強。

至於刺客、遊俠則有隱身，加上遊俠的20級技能除了「爆炸箭」之外，擁有一招被動技能「鷹眼狙擊」，是增加玩家視野及射擊距離，而獵人系的10級被動技能「遠目」更是遊俠必點滿的技能。在兩招技能的雙重距離增幅下，遊俠成為四大職業系中攻擊距離及視野最遠的職業，是斥候的必然人選。

很快，他們就看到了熊王。

遠遠的已經看到了熊王，但當距離越近，熊王帶來的壓力還真是令絕大多數第一次看到熊王的玩家驚駭。

十米高的高度，玩家貼過去大概過不到它的腳掌那麼高。全身呈青綠色，皮膚卻是一塊一塊彷彿經過拼湊而成。就像經過無數補丁縫合，有的紫色，有的有毛皮有的卻是光禿禿，看起來說不出的醜陋。

臉龐是一副猙獰的熊頭，但一隻眼睛卻是被密密的線縫了起來。在其左耳，卻是釘了一枚一米多長的螺絲，長長的螺絲穿過了它的左耳沒入它的腦袋，甚至那沒入的位置有著一灘灘已乾固的血跡。

這就是第一頭世界王，失敗的暴走熊王！

幾時變左等文夜

黎啦！
今日出去左食飯

晚晚都係等文夜

最近都會放多d架啦！

第一百三十七章──失敗的暴走熊王

目睹如此恐怖巨大的熊王，無數玩家都是暗自打鼓。

畢竟世界王赫赫凶威，不是誰都敢冒犯的。

身後的玩家有些害怕想要退後，黑夜無月暗叫不好。

這些玩家雖然實力不高，但俗語有云「蟻多咬死象」，他們在官方論壇招募玩家前來，就是為了把他們當作炮灰。說真的，在眾一流公會面前，普通玩家想要撿到熊王的機率比起買樂透高不了多少。

這可是首殺，首殺的獎勵絕對比之後的擊殺高，因此所有一流公會都不會放過這次的機會。

而現在，看到玩家們想要退後，黑夜無月出手了：「諸位，就由我黑暗世界作前鋒吧！」說完，便是手掌一閃，一根短杖出現在他的手中。只見黑夜無月口中唸唸有詞，一陣陣黑煙彌漫他身周。最後只見他輕喝一聲，向前一指。

在他身前不遠的位置，三頭骷髏士兵拿著殘破的劍，向著熊王奔跑而去！

隨著骷髏士兵的跑來，已經進入了暴走熊王的仇恨圈。

所有世界王必然是主動攻擊的種類，只要踏入它的仇恨圈，就會受到它無情的追捕，直至把敵人擊殺！

吼！！！！！

暴走熊王朝著骷髏士兵大吼，周遭的玩家盡皆掩耳。

而黑暗世界的玩家也沒有閒著，盡皆出手。既然開了王，那也沒有回頭路了。連同黑暗世界在內，十多個一流、二流公會開始了攻擊，每個公會都出兩至三個精英團隊，加起來近千人開始對著暴走熊王進行攻擊！

托之前不少三流公會的試探的福，他們對熊王前期的動作大都掌控了。因此任憑暴走熊王吼叫連連，手中巨爪揮舞如風，一眾精英玩家都進退有度。而黑夜無月的手段更是層出不窮，時而骷髏士兵，時而骷髏弓箭手，時而幽靈，每次都替暴走熊王帶來不少麻煩。

但是之前的玩家們之前打到暴走熊王一半血量就被滅團了，在一半血量之後的打法，誰都不知道。對此，他們都沒有太大把握，但事到如此，也只能硬著頭皮上了。

看到一眾一流、二流公會的精英團開始把局勢穩住了，那些一直躊躇著的玩家膽子也開始大了起來，加入了輸出。畢竟王就在這裡，每個玩家幻想那萬份之一機會，可能就是自己的最後一擊把熊王擊殺了。

隨著玩家的輸出加入後，熊王的痛呼頻率也是越來越高。一些擁有特殊探測技能的玩家在外圍不斷的報著熊王的血量。他們雖然有著探測技能，但等級不高，只能看出熊王大概的血量。

百份之九十、百份之八十……

血量隨著時間不斷的下降，在近萬的玩家瘋狂攻擊之下，失敗的暴走熊王血量已經接近百份之五十了。

「吼！！」暴走熊王陡然仰首，向天一聲暴吼！

「牧師！」黑夜無月大吼，雖然經過無數次練習經驗，但真要現場，黑夜無月也是大吼起來。一眾牧師馬上施放了技能。

祭司20級技能：淨化光環。

隊伍在光環範圍內，免疫所有負面狀態技能，光環持續五秒時間。

只見在這光環之內，那些精英團隊的玩家就在這樣平靜的站著，任由熊王在吼叫。這吼叫的時間，是熊王的技能，無敵狀態，所以玩家也只能任由熊王吼叫。莫看這些一流、二流公會應付得如此輕鬆。

只見那些沒有團隊的獨行玩家在暴走熊王這一吼之下馬上雙耳噴血，然後血量歸零化成一具屍體。

失敗的暴走熊王技能「熊吼」，在範圍內對敵人造成持續傷害及持續控制狀態。被熊吼擊中的敵人會陷入暈眩。這是一招集控制及輸出的超大範圍必殺。那時候的玩家團就是被這一招熊吼殺個措手不及，一下被滅團，可想而知這技能的可怕。

…………

在熊王數百米之外，有一處小山坡，而此刻，一行二十多人站在此。居首的人臉上戴著一副火紅色的面具，居中一道泛著柔和白光的龍紋自額中蔓延至嘴角，看起來。

這人自然就是游龍，身後的人盡皆是自己人。

但丁、秋風狼、書情畫意、且隨風行、王石及佐佐木。

扭了頭看了看佐佐木一眼，看到他那躍躍欲試的樣子，游龍便是有點頭痛。如果說但丁的心智簡單單純到像個孩子、小丁就像游龍的孩子一樣照顧著。

但佐佐木就像自己的弟弟一樣。

因此佐佐木一聽到游龍等人要去搶boss，就賴上來了。他的等級只有19級，在玩家平均而言算非常低，但想到他是隱藏職業，戰力也非常人可比，也就帶著他來了。

至於哈帝斯，自然帶上了不生不滅、刀不見血及鎖魂三名悍將，除此還帶來了一名牧師作後盾。

妲己則是自然有著紂王的跟隨，另外帶上了兩名元素使妹妹及一名牧師美女。

秦天則是帶上了方世玉，這個隱藏職業的擁有者以及霸天盟第一騎沈雄。另外的則是一名遊俠及一名牧師。

霸天盟五人、冥界五人、傾城五人，加上游龍一行七人，正是這二十二人的團隊，平靜的看著遠方。那熊王不斷的吼叫，一旁的哈帝斯開口道：「熊王血量掉落到百份之五十以下了。」

「嗯……」游龍點了點頭，腦海中不斷的計算著。強大的運算能力一向是他的強項，這也是為甚麼他在遊戲設計中如魚得水。

熊王的血量，玩家輸出值的平均數，己方跑到熊王的時間……

「再等一會。」游龍平靜的看向前方。

…………

時間再次過去近半個小時，游龍的目光也是開始凝重了起來：「所有人準備，三十秒後出發。」

聽到游龍的低喝，眾人也是漸漸凝重起來。畢竟在萬人中搶boss，還是以這只有區區一個團隊的力量，在他們眼中難如登天。

十、九、八……

一……

「沖！」

游龍當先向前沖去！！

眾人同時向前衝！

游龍擁有技能「流浪」增加移動速度，但卻沒有把眾人拋在身後。他故意控制著自己的速度，令全隊的行動速度均一，同時也勒令所有戰士系玩家不能施展技能「沖鋒」。

越來越近，他們甚至開始聽到來自熊王的咆哮聲及玩家的撕殺聲音。

就在這時……

一根羽箭彷彿突破天際，向著游龍迎面而來！

實在係呢兩首歌太適合個劇情

幾時會出埋召喚武師？

聽日好睇，又呢啲位停

召喚武師應該未必係連登再Post多次啦~
到時睇下點先

唔係咁點吊人癮

聽朝記得起身番工出文

第一百三十八章──阻攔

！

來箭極快極準，令游龍難以置信的是，這一箭連自己的呼吸都計算在內！當自己才剛呼氣後，準備吸氣的瞬間，箭已臨身！

正是抓準了舊力剛盡，新力未生的瞬間！

此時游龍一咬牙，身體只來得及向左一扭。

噗！

呯！！

一道爆炸聲自他右肩炸開，正是遊俠的20級技能爆炸箭！

呼呼！

數道羽箭再次攻來，正是得勢不饒人。但此時，游龍身後的眾人已經反應過來，書情畫意短杖一揮，一個火盾架在游龍而前擋住攻擊！游龍一看，前方一人持弓遙指自己，頭上的id並不陌生：后羿！

看到后羿，游龍並沒有理會，只是咬了咬牙，按捺著右肩的痛楚：「照樣衝過去！」此時，且隨風行開口道：「我來纏住他！」游龍點了點頭：「自己小心！」且隨風行點了點頭，然後身形便飄然而去，手中獵槍已經向著后羿「呯呯呯」的射去！

兩大遊俠之戰！

看到且隨風行，后羿也不敢大意，挽弓還擊。

但天雲樓既然出手，自然不是只有他一人。

嗖嗖……

數道身影自四方八面沖來，目標正是游龍的一行人！

刀不見血看到，臉上仍是掛著那麼一副友善的笑容：「盡皆是25級的玩家，真是看得起我們。」刀不見血同樣擁有探測技能，一下子就看出他們的等級及職業。

游龍開口：「不管他們，照樣衝！」

一直看游龍不順眼的紂王此刻爆發了：「衝衝衝，衝個屁啊！離熊王還有百米以上距離，前方盡是玩家，就是真正的衝也衝不過去啊！一被玩家纏住後的結果就是死！」

游龍沒有理會他，仍是照直向前衝。

此時距離熊王已經不遠了，但前方全是玩家前仆後繼的攻擊著，經過百份之五十血量時熊王的「熊吼」後，上萬的玩家一下子被滅了百份之八十或以上，剩下來的，都是各大公會的精英團隊，那些炮灰玩家只是為了替他們加快熊王血量減少而已。

而現在熊王的血量已經達百份之五十以下了，這些炮灰已經不需要了。

至於他們復活後，從三城趕來？那路程有夠長，根本來不及了。

利用？

這是遊戲世界，弱肉強食，根本談不上甚麼利用不利用。

…………

任憑紂王暴跳如雷，游龍仍是像個悶葫蘆一樣向前沖著，身後的幾人同樣默默跟隨。片刻，紂王便向著身旁的妲己道：「這小子瘋了，我們走吧。否則晚了的話，我們也要陷在裡面。」

妲己搖了搖頭：「我相信他。」

「哈哈哈哈！」身旁聽到妲己的說話，霸天盟的幾人大笑一聲，秦天笑道：「妲己會長，想不到我們也會有共同想法的一天。」說完，他向著前方的游龍大叫：「面具兄，繼續沖吧！我們來幫你擋住他們！」

游龍沒有說話，只是微微點頭。此刻他的心思已經完全放在前方的暴走熊王身上，但同時，也對天雲樓再次的產生恨意。自從上次想要圍殺自己後，游龍便把這個虧和血吞了。

但現在，又是天雲樓再次挑釁。當真以為我好欺負？

秦天下了命令後，霸天盟的五人同時分散開來，纏住了天雲樓的人。

天雲樓的玩家人數不多，但個個實力非凡。縱是如此，霸天盟加上秦天，這五人同樣出現一流公會，同樣是精英中的精英。真要纏住天雲樓的玩家還是做到的。

眨眼間，二十多人的小隊減少了六人。

而看到這情況，紂王暗罵一聲白癡，然後馬上拉著妲己：「我們快走……」此刻，妲己一下摔開他的手，寒著臉道：「請你放尊重點。還有，我才是傾城的會長，一切後果由我負責！你要麼就留下，要麼就滾！」

紂王臉色忽紅忽青：「哼！那就隨得你們！我可不白白把等級掉了！」說完轉身就走。

「哼！」妲己也是被氣得臉色通紅：「走了就好！省得我操心！」

「妲己，開技能！」游龍此時開口，把憤怒的妲己清醒過來。連忙顧不上狼狽，一邊奔跑一邊雙手揮舞，一圈圈光環以她為中心擴散開來！這就是舞者，隊伍人數越多，威力就越強大的強大輔助型職業！

此刻眼前的人越來越少，周遭的大公會玩家也沒有留意游龍這一行人。

雖然說減員八成，但還是有上千人在圍殺著熊王，這十多人在千多人裡面當真只是如同一杯水倒在湖裡，沒人留意。

此時，游龍已經眼利的捕捉到在人群當中，同樣有一支隊伍從人群中沖向熊王！

白面書生、三清……盡是天雲樓的精英！

游龍冷笑了一聲，腳步卻仍是不停。

此時距離已經只有不到十多米，站在十多米距離的黑夜無月一邊施發著他的技能，一邊留意到了這兩支反常的隊伍。

「你們是誰！」

游龍沒有回答，只有那木無表情的火紅色面具。

「全體，十秒後蹲下，十、九……」

游龍在倒數著，同時沒人留意到那被圍殺著的熊王那剩下的一隻眼睛漸漸變得血紅，身體也在微微的顫抖著。

「三、二、一！」

在游龍大喝一聲，游龍一行十多人瞬間爬在地上！

而就在此時，熊王那一隻被縫起來的眼睛陡然張開，撐破眼皮的血花四濺，而也在此時，一根如同小指大小的紅光射出，快速的圍繞著熊王身周轉了一個圈。

時間彷彿靜止了一樣，所有剛才還在吼叫的玩家的聲音陡然而止，身形也是僵在原地沒有動彈。

下一刻，所有玩家身體血花四濺，化成無數白光消失不見！

竟然只剩下那趴在地上的游龍等人！

一切，游龍彷彿未卜先知的命令著眾人蹲下，躲過了這一劫。

這是熊王的最後必殺技能：腥紅射線。

這一擊施展，除非是35級的玩家，否則大部份的玩家都會直接被秒殺！但這技能卻是有缺點，就是只要蹲下就能閃過。

說起來，這還是游龍真真正正第一次憑藉自己創造的「真實世界」來替自己帶來幫助！

可以說這個世界當中，他是半個創造者。對於暴走熊王血量掉到百份之五之後會施展腥紅射線，他瞭若指掌。但更可怕的是他對血量的計算，他沒有任何探測技能，一直只是由大腦像計算機一樣飛快的運算著，雖然無法真正計算出血量，但計算個百份率還是勉強可以，這才能閃過腥血射線。

因為腥血射線最可怕的除了那一擊必殺的傷害之外，還有那幾乎沒有起手動作的施展速度！

好有愛

今朝唔洗我催 叻仔

又吊癮

好爽 見到天雲樓衝入去送頭

唔好早過我起身就應該ok架

睇人hihi最開心

龍哥嘅神一般的存在

屌好想偷食

等唔切,去咗睇~武師~

其實係暗地裡開外掛

你咪食哂，仲想食D咩

睇啦睇啦

文呢文呢

<呢粒嘢有但丁嘅feel

今晚可唔可以提早開飯？

文plsssss

今
今日去左毒撚打籃球

毒撚係踢波㗎，偽毒可恥

再返睇

偽毒可恥，無文可恥

新人留名

有圖 但冇樣

第一百三十九章──擊殺熊王

而就是因為游龍的計算，他的計算由一開始玩家與熊王的戰鬥，就已經開始了。

他要做到的，就是當他們剛貼近熊王身邊那刻，就是百份之五的血量，然後剛好閃過腥血射線。

這也是為甚麼，他一直強行控制隊伍移動的速度。

這也是為甚麼，面對紂王的咒罵、面對天雲樓的狙擊，他也沒有停下步伐來。因為只要慢了，這腥血射線的計算就會出現誤差。

一旦誤差，就有可能是被滅團的結果。

此時傾城的四人及冥界等人已經對游龍佩服無比，至於秋風狼等人反而面色如常。

變態做出變態的事，很奇怪嗎？

當變態的事情出現得太多，就會麻木了……

「殺！」游龍開口，十多人開殺！

雖然熊王剩下百份之五血量，但單單這十多人打還有點勉強。這可是世界王，原本是用作應付萬人以上的玩家！卻因為腥血射線這可怕的招術施展之後，熊王會陷入暴虐狀態。

攻擊力再次提昇的同時防禦力同樣會減退。

這時，就顯出了傾城的先見之名。

連同妲己在內，兩名元素使及一名牧師盡皆遠程職業，現在只是站在外圍看面具等人攻擊熊王。

漸漸的，妲己也發現不對勁……

熊王的動作，彷彿被面具等人預知。

真要說是面具反應奇快也都說得過去，但包括面具在內，連同冥界近戰的三人都是如此就有點奇怪了。

…………

「團隊『風狼之嚎、冥界、霸天盟、傾城』成功首殺約翰高原世界王──失敗的暴走熊王！獲得稱號【獵熊高手】！」

而在世界頻道沒有公佈下，他們還獲得了額外的獎勵：技能點2點，屬性點2點。

這才是最珍貴的獎勵！

而且當游龍等人擊殺了熊王後，游龍卻是大手一攬，把所有東西塞在包裹裡。在創建隊伍時，沒有人知道游龍的隊伍創建是選擇「隊長分配」，也就是說所有裝備、金幣在游龍想要的話，他可以一人拿光。

看到面具這行為，傾城的幾位妹子正要喝叱，卻被妲己阻止了。

「立即回城，風狼之嚎駐地集合。」在隊伍頻道中，游龍發出了指令。

游龍其實只是想很簡單的表達下一個指令，但卻帶給人一種不容置疑的氣勢。

十多人一起撕開回城卷，化成光芒消失在原地。

良久，玩家大軍匆匆而來，卻是只看到那已變成屍體的暴走熊王躺在地上，卻是空無一人……

「幹！！！」饒是黑夜無月這等深沉的心機也是暴跳如雷！辛苦了那麼久卻是為了別人作嫁妝！

「風狼之嚎、冥界、霸天盟、傾城！！！」

…………

眾人回到了尤達城風狼之嚎的根據地，才長長的舒了一口氣。

那些玩家打了很久很久，但他們等人從開始行動至最後擊殺熊王，花費的時間還不到十五分鐘。但十五分鐘之內，他們都是處於高強度的情緒壓力之下，在這種情緒、他們的表現很出色沒有甚麼錯誤，但如此強度壓力過後帶來的，是深深的疲憊。

而此時，霸天盟等人也回來了。秦天還好，但沈雄、方世玉及另外兩人則有點憤怒的看著面具等人。且隨風行也是悄然回來了，靜靜地坐在屬於風狼之嚎那邊沒有說話。

霸天盟等人因為纏住天雲樓等人，但卻在熊王那不講理的腥血射線下死亡，也因此掉了一級。但且隨風行可是有聽游龍的私下會議，早早知道了腥血射線的存在。因此當纏住后羿後，便遠遠拉開距離，而沒有死亡掉級。

「面具，是不是要給我們一個交代？」說話的是方世玉，這個少年雖然最近已經漸趨成熟，但在死亡的打擊下也是再沉不住氣了。他從遊戲開始一直順風順水，直到最近才死亡了兩次，而且兩次都是因為這個戴著紅色面具的男人！

「甚麼交代？」面具的聲音有點愕然。

這種愕然，也令霸天盟等人愕然了。

方世玉一愣，隨即暴怒：「你還在裝傻！？」

「世玉！」秦天喝道：「不得無禮！面具兄這樣做一定有他的原因！」

游龍搖了搖頭：「慢著慢著，你們是在說甚麼，我怎麼一句都聽不懂。」方世玉重哼一聲：「你不會是專門找我們來幫你擋住天雲樓的人，把我們當炮灰吧？」

「啊？」游龍真的無言了：「你以為天雲樓是我叫來殺我自己啊？我怎麼會知道他們想狙殺我們？」

「……」霸天盟等人沉默。

方世玉又開口問道：「我問你一句，如果那時候不是盟主有義氣的挺身而出，替你擋住天雲樓的人，你會怎樣做？」

「那就是我們去擋了。」游龍沒有答話，說話的是哈帝斯。

面對著哈帝斯，方世玉可沒有對著面具那麼隨意。哈帝斯可是冥界會長，而且是曾經的「神鬼之戰」第一人，在遊戲界都是喊得上名號的人。一些神鬼之戰的玩家看到哈帝斯，有哪個不是尊尊敬敬的喊上一聲「魔神大人」。

「我是真的不懂。你們到底在氣甚麼？」游龍身後的書情畫意終於忍不住開口，她是真的不解：「你們以為是在幹甚麼？我們是在搶世界王啊！在萬人中搶世界王啊！只是死了區區幾人已經是萬幸。」

「而且，我們是真的成功搶到了啊。你們公會的名頭已經打響了，這不是你們想要的嗎？別說的只有你們死，還有近萬名玩家陪著你們一起死了掉級。既然我們隊伍目的都達到了，你們到底在氣甚麼？」

聽到書情畫意的問話，就連最不忿的方世玉也沉默了。

而游龍卻是一直的沉默，雖然隔著一片面具，但卻彷彿看到那隱於面具下漠然的表情。

片刻，方世玉朝游龍拱了拱手：「抱歉，面具。是我太過份了。」

游龍搖了搖頭。

而這時，霸天盟才剛平息，妲己卻是發話了：「霸天盟那邊交代了，就該我們傾城了吧。」妲己那以往嬌媚而誘惑的臉龐卻是帶著寒意，此刻的她看起來才真正像一個一會之長：「面具兄對熊王已經瞭若指掌吧？連腥血射線的施放時間都清楚……你先別急著解釋。我對你為甚麼瞭解熊王沒有興趣，也沒有過問的意思。」

「我想問的是，為何只有你們風狼之嚎及冥界的人才知道熊王的動作？難道在面具兄眼中，我們都是那麼信不過的嗎？還是真如方小兄弟說的，在面具兄眼中，我們就是一堆炮灰？」說到最後，妲己的聲音已是有點咄咄逼人，高聳的胸部氣得一顫一顫的站了起來，死死盯著游龍，彷彿要看穿他那擋著表情的火紅色面具。

點解
人地係但丁唔係彈丁

毒撚都可以打籃球架嘛

有架啦有架啦

扮咩新人，認得你呀我！

一出樣跟住比人狂負皮呀

正

有人認得真係好

你有好多朋友都係個名全底線

我又去咗Penana 睇多一次

咁靚仔都俾人負皮咩....

第一百四十章──分贓

游龍看著妲己的目光，也沒有半分退讓，反而很認同的點了點頭：「沒錯，我就是信不過你們。」

「嘩！」

這下連同霸天盟的人也都嘩然出聲，就連秦天的目光也是有點寒了起來。

游龍沒有理會，續道：「你們不覺得奇怪嗎？」

「我們的聯手是昨天才說好。然後在今天，天雲樓就準確在我們出手後發動，狙殺我。而且他們出動的時機也是跟我們一模一樣，我不知道你們有沒有留意。除了那負責狙殺我的幾名天雲樓成員之外，還有一支來自天雲樓的精英小隊，跟我們一樣時機出動。」

「這樣就說明了──有臥底。」

游龍就在這樣光明正大的說出了所有公會深惡痛絕的一種人──臥底。

在遊戲世界裡面不像現實，臥底要打入公會實在太簡單。就是冥界，這個以成員全是忠心的玩家見稱的一流公會，也不能大聲地說他的公會裡一個臥底都沒有。

「正因為我信不過你們，所以我只有把熊王最後的打法告訴我相信的人。而且在躲過腥血射線時，也是即場命令，不讓臥底有報告的機會。」

「媽的！誰是臥底！」秦天一手掌就拍在茶几上，把茶几拍得稀巴爛。身為地主的秋風狼只是撇了撇嘴沒說甚麼，反正修復也只是賠幾個金幣而已。

游龍看向妲己，雖然隔著面具，但眾人還是感受到面具是看著妲己。

妲己更氣了：「嘿！現在面具你是懷疑我了？」游龍搖了搖頭：「是紂王。」

「啊？」妲己愕然。

…………

天雲樓駐地裡，一片愁雲慘霧。

坐在主位的周瑜，面色也不太好看。這次熊王事件，天雲樓接近傾巢而出。但最後除了因為后羿一直追著早知道有「腥血射線」的且隨風行離開了指定區域而逃過一劫之外，其他的天雲樓精英盡皆掉了一級。

當中更包括三清、白面書生等站在玩家實力最前線的人。一次掉級，那加了的五點屬性點也會強行扣除，要等到將等級練回來再會回復正常。而這對於不斷適應著增強的玩家，會對實力陡然變弱而感到強烈不適。

還好他們回來得夠快，把裝備都撿回去的同時、順便也把別的死亡玩家的裝備撿了些。否則這次可真血本無歸。

「或許……」周瑜緩緩開口，所有天雲樓成員的抬頭看向主位。

「或許，我們用錯了方式。」

「我們太過在意面具……應該說，是我太過在意他。我害怕他成長起來，因此反而不斷的想要抑制他成長，而令我們捉襟見肘。」

周瑜站了起來，看向一眾天雲樓成員，露出一絲微笑：「其實就算讓他成長起來，我們天雲樓又可懼他？」

「明天開始，取消一切對面具的動作，全力練級。我們這次要爭取的，是約翰高原30級副本的首殺！」

「是！」一眾天雲樓玩家精神一振。

這時，身旁的一人舉手道：「會長，那我現在……」周瑜看向了他：「不用了，你回來吧。這次是我不當，過早暴露了你這張底牌。傾城那邊以後難以掌控了……只要他們不是太笨，猜出你來並不困難。到時候被人真正的發現後，把你圍殺一次就更不值了。」

「是！」

就在這時，一段公會頻道在傾城中刷過：紂王已離開公會。

…………

妲己的臉色變得煞白，同時也是緊咬了牙：「所有傾城會員，但凡看到紂王者，見一次殺一次，獎金五百金幣！那傢伙是臥底！」

傾城公會頻道中怒罵如潮，而此時的妲己已經向著游龍盈盈一禮：「抱歉面具兄，小女子無知還在懷疑你。」游龍揮了揮手，這點小事他還真沒有記在心中的意思。

但身後的元素使妹子則小聲的嘟嚷：「但這面具怪人還真是強行把所有熊王爆出來的東西搶走啊……」看著這個如同孩子一樣的法師妹妹，那見慣世面的秋風狼不禁好氣又好笑：「妳傻啊？我們是搶boss，難道搶完後還安安靜靜的站在原地等分配好才離開嗎？那些玩家看到還不跑過來把我們除之而後快？」

彷彿認同秋風狼所說。在他說完後，游龍便把今次所得的裝備全都貼在隊伍頻道中。

平靜的道：「誰要就自己分，有要搶的話就猜拳決定。」

看著頻道中的裝備……眾人都呆了。

不愧是失敗的暴走熊王，30級的世界boss。這次掉出來的裝備足有十多件，而且當中最差的都是藍色優良級別的裝備！

而且各個職業也有，盡皆是25級的裝備。

這下，眾人都爭得過興高采烈，各種裝備瞬間被掃蕩一空，很快只剩下那五件的史詩級裝備。

當中一件25級雙手大劍「血戰狂劍」被一名戰士樂呵呵的猜拳贏了但丁。為此，但丁還抓住了游龍扯著小手帕哭訴了許久……

然後的一件魔法師25級史詩級衣服「紅綾法袍」被書情畫意猜拳贏了傾城的三位美女、在妲己羨慕妒忌恨的目光下收在包裹中。

職業裝備，也不代表穿著的裝備會比較特別。像但丁，穿著的是「獵人系」的皮甲系裝備，而手上的武器卻是狂戰士系的雙手大劍。

像妲己，雖然武器是比較特別的「綾帶」，這種是只有隱藏職業才需要的裝備，因此價格一直不太穩定。但身上穿著的，卻也只是法師的布甲系裝備。

很快，只剩下一件史詩級裝備──巴特斯之魂。而且，這是有著特效的史詩級裝備，也是眾人第一次看到有特效的裝備。

「巴特斯之魂，槍神巴特斯之魂寄託在槍中。攻擊或施發技能時有機率發動巴特斯之魂，特效：提高攻擊速度百份之二十。」

25級的極品史詩級裝備，獵人的裝備。而也在且隨風行驚愕之下收起了。這件裝備只要拿去賣拍賣所一轉手就是五位數字或以上的可怕價錢。因為這是一件擁有特效的裝備，這也難怪令所有人瘋狂。

但游龍卻知道，當遊戲進行到後期，屆時大部份的史詩級裝備都會擁有特效。

好似係
之後唔得閒搞呢d小事

有keep住推帖留言果d巴絲我都會認得d架

咩呀，好似同一個巴打黎

係愛呀哈利

呢段爽死

又係時候集氣叫醒楓成

無需要!
自行起身!

第一百四十一章──熊王事件

當裝備都分配完畢後，眾人才發現，這次佔最大功勞的面具，卻是甚麼東西都沒有分到。

一想到這裡，眾人也是有點不好意思。因此，妲己、秦天這兩個會長都建議以金幣補償。但游龍卻是搖頭一笑：「我也是因此佔了些便宜。」說著，他從包裹中拿出了一本書出來：「這個歸我，可以嗎？」

「技能書──熊吼。學會條件，等級20以上。發出強烈的吼叫聲，震懾附近敵人，造成傷害及暈眩。」

竟然是技能書！

這可是稀有到不行的玩意啊！

聽說曾經有名玩家也獲得了燃燒洞穴中那個火晶巨人族族長最後的流星拳，因此聲名大震，同時也引起無數玩家刷著燃燒洞穴。但最後除了那名玩家之外，還沒有聽過誰刷得那技能書出來。

而現在熊王第一次就爆出來，很大原因就是因為首殺。

首殺往往獲得的獎勵都會較多，爆出來的東西也會較極品。

像且隨風行獲得的巴特斯獵槍。

看到技能書，秦天也是有點眼熱，畢竟這技能可是集範圍傷害、範圍控制一身強悍技能啊！

但最後，他還是強忍住了內心的火熱。

畢竟此次功勞最大的是面具，先不論他為何如此瞭解熊王，但最後他們除了是死了一次之外，確實獲得了裝備、稱號，最重要的是那個首殺的榮耀！

此次參加熊王首殺的公會超過二十多家，但最後卻是被他們拿了，這個榮耀帶來的是公會的名譽。這是任何實體獎勵都不能比的。

秦天要是連這點也沒想通，也就沒資格成為一流公會霸天盟的盟主了。

「面具兄言重了。這次你功勞當居首，只是一本技能書還有點吃虧了。」聽到秦天的話，就連妲己也是反了反白眼。這傢伙為了討好面具還真是捨得下重本。

看到妲己的臉色，秦天不怒反笑：「妲己會長，你一定以為我是言過其實了吧？不知道你們看了那稱號了沒？」

「稱號？」

眾人一愣，隨即打開手機的系統介面查看稱號。

「獵熊高手，史詩級稱號。」

「獲得條件，首殺失敗的暴走熊王。」

「增加體質屬性點10點，力量屬性點5點。」

「竟然是史詩級別的稱號？」妲己面露狂喜，要知道此刻史詩級別稱號極難獲得，特別是這些會增加屬性點的更是難得，而且大多有種特殊獲得條件。像這個稱號竟然只能首殺熊王才能擁有，也就是說除了他們，再沒有人可以獲得這稱號。

雖然增加力量屬性點對她而言沒有用，但增加體質10點對她這種布甲職業而言，算是增強了生存能力！

每升一級獲得自由配點5點，也就是說單是這一個稱號獲得的屬性點，就已經抵消了霸天盟他們死去後掉級的屬性點懲罰，更不用說還有增加技能點。而且他們的等級練回來後，那暫時失去的技能點及屬性點也會回來。

這下就連妲己也是連連點頭：「面具，你就收下吧。這下你不把技能書收下，就連我也不好意思了。」

得知「獵熊高手」的強悍後，那些獲得好處的人也沒有說甚麼，對於面具，他們也是服氣了。

游龍點了點頭：「好了。那這次合作就告一段落了，感謝各位的幫助和支持。希望下次再有合作的機會。」

「呵呵，一定一定。」

各自客套一番後，他們也是先後離開，看著留在裡面的冥界，秦天和妲己也是流露出一絲羨慕。畢竟冥界和面具的交情是源自魔物圍城劇情中，實打實打出來的友情。這是此刻的他們無法比擬的。他們也是看出來了，面具為人排外，但當自己認同了的夥伴卻是毫不吝嗇。

…………

當霸天盟與傾城的人都離開後，游龍隨手把手中的技能書丟向了秋風狼：「學了它。」秋風狼下意識接過就是一愣：「給我幹嗎？」

游龍道：「你的職業妖狼勇者技能確實很強，但同時也有很大的局限性。就是一切力量都是建基於你的夥伴，這熊吼對你而言正適合。就算敵人想要集火妖狼時，你可以施展熊吼替它爭取時間，更不用說……」

「行了行了……別說了，頭痛。我學了就好了……」秋風狼一臉痛苦的搖頭，一邊把技能書雙手一拍，消失不見，惹得眾人大笑。偏偏游龍仍是一副認真的點了點頭，令眾人笑得更大聲了。

但同時，他們對游龍也是更加佩服。熊吼這技能極強，就算用到後期同樣毫不遜色。

就算傷害追不上，單是那範圍控制屬性就足夠實用了。但面具卻是那麼果斷的把它給了秋風狼，莫看秋風狼一副大咧咧的樣子，心中仍是暗自感激。只是他現在的心態是：反正命也是他的了，債多不愁。

而且隨風行這個新加入的夥伴就更加奇怪了。

見過豪爽的，但真沒見過這樣把數萬、數十萬現金隨手扔來扔去的一夥人……書情畫意看到且隨風行奇怪的表情則是一副「終於有人懂我的心情」的樣子。

但就是這種氛圍令她迷上，這裡的信任、信賴是她從來沒有過的。也是因此，任何想要破壞這個團體的人，都是她的敵人。

她是第一次擁有──如此不釋一切都想要捍衛的東西。

…………

這一次搶奪失敗的暴走熊王首殺，被稱作【熊王事件】。因為這次事件，導致無數公會排名進行大規模調動。因為那些有份參予熊王事件的公會玩家，都被熊王最後的「腥血射線」擊殺而掉了一級。

有資格參加這等活動，都是公會中的精英。精英集體掉級，令那些沒有參加的公會實力與前面的公會猛地追近了。因此一些爭奪排名的戰爭也是開啟了。

而這次的贏家，卻是冥界、傾城及霸天盟。

三方不約而同的開啟了世界頻道，同時也拍攝了自己頭上的稱號。因此令無數玩家加入了三方的公會。畢竟這次首殺，可以說是虎口奪食，能夠成功獲得首殺的，實力已足以證明。

因此，三家公會在排名上齊齊提昇了。

此時的傾城已經位於公會中排名第七，而霸天盟則次一位排名第八。冥界則是由十四提昇到十三。

但像黑暗世界則是倒退了一名，正是為他人作嫁衣。

早

早晨

早呀！

星期六

週六都咁早

第一百四十二章──笨妞

但是當黑暗世界提出集體討伐冥界、霸天盟和傾城，卻是沒有人理會他們。

到達了一流公會的界線之內，公會與公會之間的實力差距其實已沒想像中那麼大。要一口氣討伐三家公會，饒是三、四家公會同時出手，也是會傷筋動骨的大動作。加上他們現在的精英成員都掉了一級，實力正值虛弱時期，單是應付那些虎視眈眈的二流公會就夠麻煩了。

因此，黑暗世界只能打掉了牙和血吞了。黑夜無月已經摔破了不知多少東西，為了搶奪熊王首殺，從出謀獻策到動員，都是他們花了最大的力氣。

只是相對而言，這次熊王事件後，游龍等人算是跟黑暗世界扛上了。

…………

不過這一切，游龍都沒有在意。

或者說，他在意的東西太多了，他根本沒有時間去理會這些公會之間的勾心鬥角。單是如何生存如何變強，已經充斥了每天要思考事情的限度了。但經過這次，游龍也是有點頹然。

那次在熊王之前，他不斷的想要進入狀態，但最後還是失敗。如果進入了面對韓血時那麼增幅五感的狀態的話，這次的任務將會更加順利。

在閒時的練習著如何帶動自己情緒，大概五十次才有一次成功進入狀態。而那副作用也是有點嚴重，特別是火屬性，對身體的強化。

強大的身體能力增幅過後，就是身體嚴重的消耗。那種火屬性的能量不止令他充滿力量，同時也會傷害著他的肉體、他的筋骨。還好他有自知之明，每次練習都會站在復活祭壇的神官老婆婆附近。

一有甚麼不對勁就沖去修復身體。

但游龍卻沒有留意到，每一次燃燒肉體修復過後，他的筋骨也不斷的破而後立之間變得更加強韌。只是這些現在的游龍都是不知道。

一邊想著這些有的沒的，游龍一邊向著城外走去。他現在已是身處在尤達城的遠方的野區。畢竟他已經把那變態的職業進化任務完成了，現在便是去基斯的小屋交任務。

他還是蠻期待著自己的職業進化，被基斯稱作三大最強職業之一，應該不會弱到哪兒吧。

…………

基斯的小屋是無法傳送過去的，只能穿過20級以下的練級區域，然後在前往約翰高原的途中向著一些小路彎彎曲曲的過去。

但走了不多久，就聽到一陣古怪的聲音。

聲音很奇怪，彷彿有人用手在打擊著金屬的聲音……這種聲音很容易分辨出來，金屬與金屬之間碰撞的聲音比較清脆，而肉體與金屬的碰撞的聲音聽起來則比較堅實、低沉的。

就種聲音雖然不大，但也引起了游龍的注意。

他也留意到自己在不斷的嘗試進入冰狀態後，他的五感也是悄然地提昇著。

樹林之後，這裡是一個15級左右練級區域，怪物是一頭頭看起來瘦巴巴的禿鷹，當然這些禿鷹只會低飛不會飛上空中。但現在這裡已經是區域的邊緣，也沒有多少禿鷹在附近。

而就在這邊緣地方，兩個人站在這裡，一男一女。

而那個女的……正在一拳一拳的攻擊著那男的。

定晴一看，令游龍有點驚訝，那男的他也見過。

葉孤城！

只見葉孤城一副雲淡風輕的樣子呆站在原地。而一個小女孩正揮著一雙粉拳，不斷打在葉孤城那泛著光華的鎧甲。而眼前這小女孩身上……卻是一件裝備都沒有。

單這一看，游龍就知道小女孩的攻擊除了那強制性的掉一點血外，就根本傷不了葉孤城。饒是如此，小女孩還是一臉認真地不斷攻擊著，而且根本沒用技能，只是不斷的施展著普攻空拳。而葉孤城則仍是那麼一副世外高人、欠揍的樣子站在這被攻擊。

看了片刻，游龍也是有點看不下去了。

因為他看到那小女孩的那雙拳頭已經打得紅腫起來，她大概把痛楚感應度調高了。

從包裹中戴上了標誌性的面具，也把一身裝備換了下來，恢復那面具的身份，然後他從樹林中走出來。

「葉孤城，夠了吧？」

一道聲音把他們二人都愣住，葉孤城看到游龍，又是輕嘆一聲：「又是你這手下敗將。」游龍氣得樂了：「我甚麼時候輸過給你？」葉孤城又是一副孤芳自賞的樣子：「只要我出手，你必死……罷了，罷了。」說完，他便轉身就走。

但那小女孩卻不放過，三步兩步的追上，仍是不斷的攻擊著葉孤城。游龍走上兩步，抓住了那小女孩：「夠了。」那小女孩被游龍抓住了拳頭，馬上一愣，然後愣是向著游龍攻擊。

那攻擊透過身上的骷髏王鎧甲，不亞於抓癢的力量。

游龍被氣得笑了起來：「你打我幹嘛？」小女孩歪了歪頭，然後很認真的道：「因為你阻止我。」游龍指了指她的那雙拳頭：「痛嗎？」小女孩又是一愣，看了看自己的雙拳，然後立馬冷汗流了下來：「痛……」

「…………」

這反應到底要有多遲鈍……

…………

游龍拉著小女孩到樹下坐著，然後對她施展了包紮，一邊對她解釋了一下遊戲的設定。最主要的跟她解釋就算她對葉孤城打多一百拳也不會打死他……

「你的痛楚感應度是多少？」小女孩呆呆的看著游龍沒有說話。但是她的樣子彷彿寫著「不解」，游龍便連忙教著她如何查看痛楚感應度。

「百份之一百。媽媽教過，做甚麼都要全力以赴。」小女孩很認真的看著游龍。

游龍聞言已經快要無語了：「你為何要打他？」他畢竟沒有在「全力以赴」這裡跟一個小女孩在執著。

這小女孩的名字很有霸氣：笨妞。

笨妞又是很認真的看向游龍道：「因為他殺我的朋友。」

「啊？」游龍一愣，這葉孤城雖然愛裝了點，但看起來卻不像是這樣的人啊。

足足聽笨妞解釋了接近十五分鐘，游龍才苦笑著搞懂了。

這笨妞還真是夠笨，但運氣倒是蠻逆天。才5級就在野外打了一柄史詩級武器，被一些玩家看到了，然後就跑了過去把笨妞圍住。但這竟然被20多級的葉孤城看到了。葉孤城這傢伙竟然閒得去新手村這也令游龍震驚了。

之後就是葉孤城看不過眼，把那些傢伙都殺了。

但被笨妞以為那些傢伙是想要跟自己做「朋友」，現在卻被葉孤城殺了！

事後那些傢伙當然是被殺怕了不敢再去找笨妞，但笨妞也以為是因為葉孤城殺了她的「朋友」，所以那些「朋友」才不跟她玩。然後就發生了之後游龍看到的畫面。而聽笨妞的說法，這個情況持續了足足一整天……

但游龍猜測，葉孤城這樣讓她打，也不無擔心那些人會回頭找笨妞麻煩的原因。

老人家早起身去睇跌打

打場波就睇跌打 試下淋下水 可能會好返

正加速

之前已經拉傷背
今日終於book左去睇
btw淋咩鬼野水呀又

今日又三更

打街場落雨啫

好敏感呀呢個人

都係唔夠喉

我明明係打室內場

又要多事係咪

三更都唔夠
我想像唔到之後我一日一更會點

一日十更

好惡呀呢個人！

講起都好耐無玩童年回憶

係囉，唔可以咁㗎，應該要溫柔啲

拉大隊走 燒破紋夜

到時應該會死左

識我ge都知我和善

我之前玩左隻好似ge
叫河洛群俠傳
幾好玩呀都

我個溫柔表現得比較強烈

唔好呀
咁細本唔好燒架

你都知細本 係咪想買到我破產
大本啲咪可以快啲出曬

多謝逼血劍大大幫我對抗強權

下話睇黎「和善」一詞急需被重新定義

下本整厚啲，冬天凍得濟燒都可以燒耐啲

攞黎打楓成都好手感啲

夏天重可以當手動扇咁對住自己潑涼

......
你班契弟

叫契哥

要叫老闆 我比錢買你本書你先有糧出

你地係網絡欺凌！

第一百四十三章──運氣逆天

游龍有點無語的看著笨妞：「你就沒有朋友嗎？」笨妞搖了搖頭：「沒有，大多都嫌我笨。」

又是一個可憐的孩子。

一個從來沒有朋友的笨妞，卻被葉孤城殺了她以為是想交「朋友」的玩家，她當然氣了，一下子就追殺了足足一天。

游龍足足用了半小時，才解釋好了葉孤城是想幫她。

笨妞想了想，然後點了點頭：「懂了。」

游龍的語氣充滿疑惑：「你真的懂了？」

「懂了。」笨妞的樣子很認真，認真的游龍有點不敢直視：「就是說那大哥哥其實是好人吧？」

「呼……」游龍長長舒出一口氣。這種成就達成，那巨大的成就感直接就超越了韓血十招之約，他重重地點了點頭：「對。」

當即，游龍問了一下笨妞的等級怎樣升起來，又是令他震驚了。

在新手村，大多玩家都是靠獵殺野兔解任務然後升級，很快就離開新手村了。

但這笨妞還真夠純真，竟然覺得野兔太可愛下不了手，竟然以1級就去打5級的小狼。一開始被打得不斷死亡，然後慢慢的，這笨妞打了足足三天，開始搞懂了怎樣打野狼，就順利把等級升到10級，仍在打野狼……打到現在20級仍在打10等級的野狼……

「你的職業是甚麼？」

笨妞看向游龍，很認真的問道：「甚麼是職業？」

「……」

然後游龍又指導她從哪裡看職業種類。

初心者。

這不是隱藏職業，直接而言，這是游龍的設計的「真實世界」中真正的所有玩家的起點。但在這「改板」的真實世界遊戲中，每個人都由遊戲自動分配職業。

在游龍的設定中，到了5級才是真正開始選擇職業學習技能的時候。這也是為何所有職業的第一招技能是由5級開始。沒想到這個「初心者」，在這裡竟然成為了「隱藏職業」。

游龍搖頭失笑，然後站了起來準備離開。

「你要去哪裡？」笨妞問道，這笨妞看起來才16歲左右，一副臉蛋非常可愛，但卻總是板起一張臉孔一本認真的樣子，看得人發笑。

「我要走了。」

剛才游龍以為葉孤城竟然欺負個小女孩方才出來。

「別走，你教我很多東西。你就是我的師傅。」

「啊？」面具下的游龍嘴巴張得大大的。自己教會她的……都不過是基本中的基本而已。

「那些都沒甚麼特別，你不用這樣。」

笨妞堅定的搖了搖頭：「不行，媽媽教過──一日為師，終生為父。」

「爸爸！」

游龍被「爸爸」二字驚得呆在當場，如遭雷擊！

這笨妞到底是甚麼構造……

游龍沒有要與她糾纏，直接轉身就走。但他卻發現笨妞卻是死死地跟著他，每每轉頭就是看到笨妞那堅定認真的眼神，令游龍不敢正視。就在這時，突然一頭禿鷹在游龍身旁刷新了。

「爸爸小心！」笨妞跑上兩步，與禿鷹交起手來。

游龍又要無語了。他發現對著這笨妞無語無奈的時候比起以往一個月都還要來得多。

這禿鷹不過低級怪物，莫說游龍現在全身20級裝備，就是以10級實力，以游龍的技術要殺這禿鷹還真是輕輕鬆鬆。但令他驚奇的是，笨妞的身手還真是不錯，進退有度，每每移動都是把禿鷹的動作瞭若指掌。

很快，禿鷹就被笨妞殺了。

叮。

一柄金光閃閃的長劍從禿鷹身上掉了下來。笨妞撿下，然後跑到游龍面前雙手遞上：「爸爸，給。」

這下游龍再次震驚了：15級橙字史詩級長劍！

竟然在這小小的禿鷹中掉下來？？

「笨妞，你常常打到史詩級裝備？啊，我是說名字是橙色的那些。」

笨妞恍然大悟，認真的點了點頭：「大概十多件吧。」

「……………」游龍此刻已經不能再用震驚來形容了，驚世駭俗、驚濤駭浪、驚慌失措……

「那你都怎麼處理那些裝備？」

笨妞遙指遠方：「那邊的村子，有個鐵匠叔叔會回收這些東西的。」

游龍已經完全無言了，她指的方向正是新手村，也就是說她把這些史詩級別的裝備全都賣給了NPC，換來幾個金幣……

「唉……」游龍發現還真沒有辦法，於是便抓住笨妞說了一大堆東西關於遊戲的，一邊向著基斯的小屋走去。

基斯的小屋還真蠻遠，因此邊走邊說了半個多小時，還才走了一半。好幾次游龍都想要停口，但看著笨妞那一臉認真聆聽和思索的樣子，他還是繼續說了。

他彷彿感覺把一輩子說過的對話量在這半小時內說了出來，竟然發現自己有點累了。

就是把自己去鍛鍊去戰鬥也沒有此刻那麼疲倦。

但笨妞不傻，她聽到了游龍的聲音漸漸沙啞，便拉住游龍指著另一邊：「那邊有個茶棚，爸爸去休息。」

「唉……」聽到笨妞的「爸爸」他就頭都痛了。也任由笨妞拉著自己走了。

片刻，他就看到了面前的「茶棚」。

游龍發現，他半輩子都從來沒有過像現在面對笨妞那麼無力過：「這就是你說的茶棚？」笨妞點了點頭：「對。」

游龍看了看笨妞那一本認真的臉蛋，又再看了看那掛在棚上的「酒」字，輕頭嘆息。他已經連吐槽的力氣都沒有，拉著小笨妞走進去。才剛走了幾步，才發現不太對勁。

這裡……哪來的酒棚？

這時，他們已走到酒棚之外，卻猛地聽到一聲響亮的漢子聲音：「酒家！再來十斤高梁！」

聽著這聲音，游龍彷彿如雷貫耳般怔在原地。

笨妞看見了，一臉疑惑不解的看向游龍：「爸……師傅，你怎麼了？」在游龍不斷的努力之下，他終於教會了笨妞叫「師傅」不是叫爸爸。但這時，他已經沒有理會這些細節，只見他猛地抓住了笨妞的手：「你多少級了？在角色狀態那邊查看。」

「不用查看我也記得啊，20級了，怎麼了嗎？」

游龍這次真的是震驚了。

20級的初心者！這不就是自己親手設定的那個奇遇任務嗎？

「笨妞啊笨妞，你擁有不靈活的腦筋，上天卻還給你逆天的運氣啊！」游龍心裡暗自慨嘆，隨即一笑：「小笨妞，跟師傅來。陪師傅喝酒。」聽到「酒」笨妞馬上皺了眉頭便想拒絕，但想到師傅有命，還是眼巴巴地跟了過去。

好啦，欺凌還欺凌，文都係要出

畀面你先叫你仙人掌咋 仲駁嘴係咪要喺書展燒你書

讀者燒書，作者燒讀者，今次精彩喇

游龍繼續收後宮

繼羞羞臉、書情畫意同坦妃，又嚟多個笨妞

飛𨋢冇去偷食？

冇呀

唔好劇透我

聽講打楓成會嘔多啲文

咁都要好睇先唔夠喉既

破紋夜好正

點解你呢句會有人正評

岩架啦
唔駛偷食架

多謝你呀

打boss嘅掉落物

一陣上頭版

笑死

呢個笨妞真係蠢唔係扮架喎

蠢唔緊要 有運就得

晨早一推

其實係有次分享會，講緊靈感之類ge野
跟住我唔知點解比喻左自己做仙人掌要吸收各種養份
而養份同水就係電影、電視、小說之類ge野
分明就係一個好好ge比喻！
結果班契弟就變成咁：

唉屌

因為傻人有傻福

第一百四十四章──鬥酒

甫剛走進去，一陣烤肉香氣便撲鼻而來，這是焦糖、醬油混和成醬汁、然後搽在烤肉上的動人氣味，就連游龍也是嗅得食指大動。甫剛進來，廚子的烹調聲音和跑堂的吆喝聲混成一片。

看進酒棚裡，零落地散佈了五張桌子。只有靠窗的那張坐著人，其餘他四張都是空著。

游龍雙眸看去靠窗那張桌子，只見一男一女坐在其上。

女的一頭長髮披散在腰間，容貌眉目之間盡是溫柔賢淑，身上穿著的卻是一身米黃色的長裙。

男的卻是一名大漢，身穿灰色舊布袍，卻是破破爛爛的，偶有幾個破口卻是有著一道道縫補過的痕跡。濃眉大眼，高鼻闊口，一張四方國字臉，臉上的胡渣零落沒經修葺。雖然衣服破爛也沒修理鬍渣，但這大漢看上去卻有著一陣風霜之色。

當看到這二人，游龍便已經肯定了自己的推斷。

…………

「大哥，你喝得太多了。小心傷身子。」旁邊少女聲音溫婉，聽在耳裡恍若令人發自心底的放鬆下來。

那大漢哈哈大笑，然後拍了拍自己的胸口：「放心，你大哥我身子夠壯。再來十斤八斤也沒問題！」這時，他已經看到了走進棚裡的游龍和笨妞。

當這大漢的目光盯過來的時候，游龍身子卻是陡然一僵，彷彿被甚麼洪荒猛獸盯住一樣。但片刻，他深呼吸一口氣，強自鎮定的走到離窗口最遠的那張桌子坐下：「小二，來一壺高梁酒，一盤烤牛肉。」

「咦？」大漢輕咦一聲，目光卻是落在坐在游龍旁邊的小笨妞。

片刻，小二把東西放下。游龍也沒有客氣直接開動了。烤肉味道很香，就連小笨妞也都大吃起來。不得不說在這世界中的味道做得太好，簡直跟真正吃的味道沒有任何區別。

游龍把酒倒了一小杯喝了，高梁口感清香撲鼻，一口入嘴，甘醇爽口，齒頰留香，久久不散。是一種有名氣的國酒，饒是游龍還真是很久很久沒有喝過酒了，不由得暗自叫了聲好。

「酒是很好，但獨喝卻是未免淡而無味。小妹子，有興趣來跟我喝兩杯嗎？」大漢大聲向著游龍這邊叫了起來。

笨妞看向那大漢：「你是在跟我說話？」

大漢哈哈一笑，然後點了點頭：「無錯，你會喝酒嗎？」就在笨妞欲說話的時候，游龍卻是拉著了笨妞，小心的道：「小笨妞，記住別跟陌生人說話。」

「喔……」笨妞點了點頭，然後便沒有理會那大漢了。

那大漢看到自己被無視，也是急了起來。游龍的目光透過面具遮掩觀察著大漢的情況，現在看到那大漢有點著急起來，便暗自莞爾。

果然，片刻之後，大漢便是再次大叫了起來：「那邊的兄台，何必獨酌？要來一起喝酒嗎？」

「呵呵。」游龍笑了一笑：「兄台誠邀，莫敢不從。」說著，他向著那大漢和那女子的桌子走去，一邊跟小二道：「這位兄台的酒菜帳都算在我這兒。」

大漢向著游龍一笑：「沒想到這位兄台還是一名豪爽之人！」說著，他叫著小二拿出兩個大碗出來，然後那名女子搖頭苦笑，但還是把兩個大碗都倒滿了：「這是我敬你的！」

「喝！」游龍一點頭，也把面具脫下了，露出那張年輕而又平凡的臉孔，卻是把那一大碗高梁喝下！

看到游龍如此豪爽，大漢也是頗為高興：「小兄弟夠爽快！很好！」但說著，他還是把目光落在小笨妞的身上：「請問這位小女孩是小兄弟的？」

「我是她的哥哥。」游龍說謊話不眨眼，應該說從進入酒棚開始，游龍已經在設計著應對的方法、對白。

對付這大漢，他還真沒有十足的把握，但他必需一試。這奇遇太大了，只要獲得，對小笨妞的幫助極大。

但不得不說，游龍那張死人臉說起謊話來也不會面紅，更添幾分相信。

大漢看著笨妞：「你哥哥那麼會喝，你懂喝酒嗎？」但在游龍那「不得跟陌生人說話」的命令下，她沒有回答，只是搶過了女子的活兒，替游龍倒起酒來。

但那不言不語的樣子卻是更看得大漢歡喜了，在他心中，沉穩、冷靜正是眼前這小女孩的性格。

「小二，再來二十斤高梁！」

大碗再次被倒上了。游龍轉眼間已經喝上了五大碗，饒是他從小被變態老頭鍛鍊的酒量也有點扛不住了。看到游龍那略顯醉態的樣子，大漢雖然面上不動聲色，但游龍還是察覺到那隱於眸底深處的幾分不屑。

游龍強忍腦海翻滾的酒意，他知道這次奇遇的關鍵就在這裡。

酒量。

只要酒量不能令他滿意，這就失敗了。

「滋……」當酒進入到游龍體內，那一直寄宿在游龍身體部位的火焰能量彷彿遇上甚麼好物一樣，紛紛遊了過來各自吞噬。而腦海中受醉意幹擾的冰能量也沒有呆著，散發著寒意把游龍整個人震醒，那令他困擾的醉意就這樣消失了。

游龍也是一愣，下一刻便是狂喜，大叫一聲好，再次把眼前的酒灌在口裡。

那大漢見狀也是大聲叫好，看到眼前這少年本來醉醺醺的模樣，下一刻便回復生龍活虎，他也是見獵心喜，二人就這樣你一碗我一碗的喝了起來！

直至二十來碗後，那大漢狂笑一聲，也不顧碗子裡的酒濺到身上的袍子：「夠爽快！好久也沒有喝得如此爽快了！兄弟，你我一見如故，我也不那麼拖拖拉拉了。我雖然並不老，但也不年輕了。一直想找個衣缽傳人但苦於好苗子難尋。你的妹妹是一個很不錯的苗子，對於我的功夫正適合不過。你看如何？」

「叮。」

此時，笨妞已聽到來自系統的聲音：「你獲得了喬峰的青睞，是否成為其弟子？」

笨妞一怔，傻傻地看著游龍等著指示。游龍借著醉意哈哈大笑，心中快活至極：「當然是接受了，不然你以為我為甚麼喝這麼多酒？」

「喔。」笨妞此時還不明白她到底得到了甚麼，便按了接受。就在按了接受的下一刻，笨妞整個人化成一團白光消失不見。

這個奇遇正是在古代聞名的武俠小說中【天龍八部】中，丐幫幫主喬峰的傳承，而觸發的條件正是「20級還沒有選擇職業的初心者」。在游龍的設想中，其實又有誰會真正的遊戲中又有哪人會升到20級還不選擇職業，若真有這樣的人，也是真的值得獲得此奇遇了。

這個奇遇他花了足足一個月設定所有條件，但卻被手下的人善意的笑著。因為要遇上這任務實在太難了，那可能性低得可怕。在那些跟隨著游龍的遊戲設計師眼中，這只是頭兒設計的一個玩意。

確實，對於書中的喬峰那種英姿豪氣，游龍是異常佩服，也因此才花了大力氣來設定這個奇遇，也算是為自己作個紀念。

好鬼鐘意喬峰果隻一行出黎就係大佬個feel同埋豪邁

超級契丹人

男的卻是一名大漢，身穿灰色舊布袍，卻是破破爛爛的，偶有幾個破口卻是有著一道道縫補過的痕跡。濃眉大眼，高鼻闊口，一張四方國字臉，臉上的胡渣零落沒經修葺。雖然衣服破爛也沒修理鬍渣，但這大漢看上去卻有著一陣風霜之色。

鬍

「滋……」當酒進入到游龍體內，那一直寄宿在游龍身體部位的火焰能量彷彿遇上甚麼好物一樣，紛紛遊了過來各自吞噬。而腦海中受醉意幹擾的冰能量也沒有呆著，散發著寒意把游龍整個人震醒，那令他困擾的醉意就這樣消失了。

干

係咪繁簡轉換出事

應該係打錯字
多謝回報

岩岩番去我個word檔睇，呢兩個字明明冇錯

點解up左上黎會錯左

試下係咪有問題

罰一章

Up多章上嚟試下仲係咪咁

你班友為左加更可以去到幾盡

第一百四十五章──擒龍功

萬萬沒想到，這世界還有「笨妞」這種笨得可以的孩子，竟然真是練到20級還不選擇職業。當然，游龍百份百肯定她是壓根兒不知道哪裡可以選擇職業。

…………

「你的妹妹我會好好照顧，三天後她就會回來了。」喬峰一雙大眼瞪得圓滾，那張大嘴笑得快咧到耳根，顯然是很高興。找到了衣缽傳人，也算是了一件心願。

「那就麻煩大哥了。」

喬峰那如同蒲扇的大手一揮：「別說這種客氣話，我喬某最厭惡就是這種了。也是謝了兄弟替我找到了衣缽傳人，這裡是一點心意，兄弟千萬不要拒絕。」

只見喬峰從那髒兮兮的袍子中摸出一本金光閃閃的書本出來。

「叮。」

「你獲得了史詩級技能書──擒龍功」

「擒龍功──來源不明，曾被一神秘高手用以橫掃武林後消聲匿跡。」

「透過內功外放，隔空取物、傷敵。其威力無可參究。是喬峰除了降龍十八掌外最得意的絕技。」

游龍愕然，這擒龍功他可沒設定出來過。而且看起來威力明顯也很強。

「那就謝謝喬大哥了。」游龍一拱手，沒有半點客氣就收下的這性子令喬峰更對胃口。

「好了，我快要走了。你我既然有緣，有空的話可以幫我探望一下我的兩位義弟嗎？」

「叮！」

「你已接到任務──兄長的掛念。是否接下？」

游龍不笨，當然馬上就接下了。要知道喬峰的兩位義弟是誰？

大理段氐段譽，唯一懂【六脈神劍】的高手。

靈鷲宮宮主虛竹，身負逍遙派諸多絕學如【天山六陽掌】、【天山折梅手】等絕學的高手。

有了這個任務，起碼游龍也能跟他們拉上一絲關係。

「哈哈，阿朱，我太高興了。」

「嗯。」阿朱微微一笑，只是輕柔的應了一聲，然後身子輕輕靠在喬峰那壯碩雄偉的身旁，一副小鳥依人的樣子。「好了，我走了。」喬峰哈哈一笑，摟住阿朱向著酒棚門外大步走去。看上去只是普普通通的走著，但幾乎在數個呼吸之後，喬峰的身形已離游龍足有百米之外，轉眼便是消失不見。

游龍目光出神，遠送著喬峰離去。

盛興而來，盡興而去。

要是在天龍八部沒有甚麼古老的種族歧視，不分契丹人與漢人，喬峰當和阿朱這樣遊歷天下，如同神仙伴侶。

在經過百年前的第五次世界大戰後，直到現在的世代，種族歧視已經近乎不存在。有好幾市中是黑人、白人、黃種人共存的世界，這種東西只出現在史書，對於出生於現今世代的游龍，所謂的「種族歧視」是難以理解的。也正因此，他才設定了喬峰，卻並沒有設置甚麼狗屁劇情，算是為自己這個偶像還了一個心願。

片刻，游龍回過神來，從包裹中拿出臥龍面具戴上，然後徐徐的離去。

距離酒棚已有數百米，回身看去，那個小小的酒棚早已消失不見。酒棚是因為小笨妞觸發了喬峰傳承的奇遇才會出現，現在奇遇任務完結，酒棚也是自然消失。

這次游龍再沒有浪費時間，畢直走往基斯小屋。

…………

叩叩叩。

游龍這次不敢推門了，就真的這樣乖乖的站在門外等著。

片刻，門自動的打開了，傳來了基斯的聲音：「你這小子用不用那麼害怕，進來吧。」游龍走了進去後，把面具脫下：「咦，蒂斯丁尼先生呢？」基斯懶洋洋的躺在草床上打著呵欠，一邊闔上眼睛：「那傢伙可忙得很，上次看到他是你的幸運。」

「喔。」游龍有點小失望。寒炎玉帶來的功效他已經感受到，還想藉此向蒂斯丁尼道謝呢。

這時，基斯終於張開眼睛笑道：「小子，把任務都解完了吧……咦？」基斯陡然跳了起來，眼晴盯著游龍的包裹：「你身上有甚麼東西？」游龍反而被他嚇了一跳：「甚麼甚麼？」

基斯又問道：「你包裹有著甚麼？我感受到一股很強大的氣息，就算你藏在包裹中也隱藏不了。」游龍反而一愣，從包裹中逐一查看著有甚麼。

大多數都是藥水，然後是一套普通裝備用作變回「槍如龍」的，一本「擒龍功」秘笈……

游龍把擒龍功拿了出來：「你是說它？」基斯目光一閃：「喔？擒龍功？你碰到喬峰了？」游龍點了點頭。基斯露出一絲詫異，但也僅此而已：「擒龍功是很珍貴，但絕不是我所說的那種。你再找找看，你包裹裡有著甚麼？」

游龍無言，明明都沒有了。游龍是一個完美主義者，所以會經常清理包裹……

「啊，對了。」說著，他拿出了那件丟也丟不走、賣也賣不掉，甚至連放在倉裡也不能的「破甲」。

「啊……」基斯的聲音有點顫抖，然後緩緩的雙手從游龍手中接過破甲。他雖然激動，但游龍看得出他還是非常仔細的打量著破甲。這時游龍也不得不對破甲重視了，基斯的實力深不可測，起碼現在的游龍連感受也感受不了基斯的實力。在游龍的推斷，基斯的實力絕對要比韓血強上不知多少倍。

但就是這樣一個深不可測的人，卻是如此嚴肅的看著那像垃圾般的破甲？

良久，基斯彷彿從入定當中醒了過來：「你從哪裡得來的？」游龍便把新年活動、鞭炮的事情說了一遍。基斯也是有點無語：「你這小子真夠魄力啊，只抽一次。不得不說你的魄力是值得的，你這小子這次撿到寶了。看來你那次的鞭炮發動了一次威力絕大的咒語，才從那邊搶來這東西。」

游龍忍不住問道：「這破甲到底是甚麼？」

基斯嘿嘿一笑：「也是時候讓你知道一點東西了。畢竟當你職業進化後，也算是離我們近了一步。」

基斯說著，便盤膝坐在草床之上，但雙手還是尊敬的捧著那破破爛爛的背心鎧甲：「在很悠遠的古代，那時，還不是人類唯我獨尊的年代。」

「那時候，是神與魔的天下，人類只是兩大種族的奴隸、手下。」

「神與魔之間實力差距並不大，同時也因為雙方天生的對立性，因而戰爭連連。」

「雖然人類很弱小，但卻勝在聰明及具有無窮的創造力。」

「一名人類，在獲得了神族從魔族手中奪來的鍛造之法，再融合人族、神族的鍛造法。把三個種族的鍛造之法取長補短，最後被他鍛造出了一件神器。」

「而這件神器被當時神族之王：米迦勒裝備上後，一連擊殺五位魔族長老，震驚所有魔族。在那時候，魔族魔心惶惶，那神器的名字稱作：【降神滅魔鎧】。」

基斯用著異常認真的語氣及表情看向游龍，指了著那件破甲：「也就是你所得到的破甲。」

咁咪幾好

好想睇破紋夜

我會打楓成

打死左就冇文睇架啦

全速衝刺中
書展黎第二集啦

救小丁唔比年獸打中果招係咩?

呢招會死人架
我又唔係年獸！

第一百四十六章──降神滅魔鎧

游龍張開了嘴巴。

今天是甚麼日子，是一口氣把所有古古怪怪的事情都加進來就是了！

先是超級大笨妞，然後是擒龍功的出現，而現在那讓自己恨得牙癢癢但無法丟掉的垃圾破甲，被稱作是超級神器？

「呃……我說基斯先生，這個真……」以游龍的性格還是說不出質疑基斯的話語，只是面上那副濃濃的懷疑卻是表露無遺。

基斯狠狠瞪了游龍一眼：「我是說真的！這鐵定就是降神滅魔鎧，那種氣息還夾雜著無數魔族的血，肯定沒有錯。只是它『受傷』了。」

「受傷？」

基斯點了點頭：「當年米迦勒身穿降神滅魔鎧幾乎無魔能擋，風頭一時無兩。但也因此，令他的心漸漸高傲起來。魔族也察覺到了這神器的可怕，因此花了大代價，佈下了陣法圈套，再以無數魔族的性命作誘餌，請君入甕。」

基斯雖然只是平靜的說著，但游龍卻是從字裡行間中聽出陣陣血雨腥風的味道。

「本來米迦勒應該察覺到的，但那時候的他實在殺得性起，根本沒有把魔族放在眼內。他太驕傲了。因此，他落入了那陣法了。這陣法說複雜也沒有多複雜，名作【萬魔囚魂陣】。構成這陣法的力量同樣很簡單，就是魔族的靈魂。犧牲的魔性靈魂越多，這陣法的威力就越大。」

「那時候的魔族高層足足犧牲了以億計的魔族靈魂，才把米迦勒囚牢在陣內。但當他們卻要調動陣法把米迦勒滅殺在內之時，降神滅魔鎧爆發了無比的威力，把這個魔族傳承無數年代的陣法某些關鍵位置破壞了。整個陣法只剩下囚禁一效能，但同時，殘破的降神滅魔鎧也被魔族所得。」

「魔族自然想把這鎧甲除之而後快，但就算降神滅魔鎧殘破了，也不是他們能夠毀滅的。最後魔族決定把它存放在魔族最深處的封印塔中──永久封印，並不讓神族再次獲得它。」

說著，基斯把破甲交回給游龍：「你也別失望，降神滅魔鎧威力驚人，哪怕現在是完好的版本，以你那弱雞的實力莫說是穿上，光是想要觸摸，鎧甲自身的力量就足以把你震死好幾十回。所以這對你而言，也算是一個機遇。」

「你想我修復它？」游龍很敏感的捕捉到問題。

基斯點了點頭：「降神滅魔鎧稱它作大陸第一神甲也不為過，只要你能修復它，不要說完整修復，單是恢復丁點，那帶來的力量已足夠你橫行天下。」

游龍看了看那破得像垃圾的破甲，又再看了那滿臉神棍模樣的基斯：「這不會是哄騙我吧……」基斯沒好氣的笑了：「你這臭小子……得了便宜還賣乖。你不相信的話你現在就直接穿上吧。」

帶著研究性質地，他把身上的骷髏王鎧甲脫下，然後穿上了這破破爛爛的背心鎧甲。

「……」

基斯與游龍大眼瞪小眼：「好像沒反應……啊……」

在說著的時候，只感他後頸陡然一痛，伸手一摸，竟是摸到一絲血珠。但基斯卻分明看到那鎧甲伸出一根尖刺刺破游龍的皮膚。

「別緊張，這是神器必有的血契。」

「當年降神滅魔鎧那最後一擊，是米迦勒以放棄降神滅魔鎧作代價施放出來，否則當年他早就死在萬魔大陣當中。而此刻的降神滅魔鎧再認你為主，這鎧甲也只有你能穿了。」

下一刻，破甲漸漸亮起了光芒，時而腥紅，時而金黃。

「叮。」

「你獲得了傳奇級裝備，降神滅魔鎧。」

「降神滅魔鎧：等級1。防禦力1。」

「特效：？？？」

「經驗：？？？/？？？」

「傳說中大陸最強鎧甲，但因為未知的原因而受到破損。」

「升級條件一：會吸取宿主所獲得的經驗已進行修復及進化。」

「升級條件二：聖光祝福卷。」

游龍這才恍然，難怪自己在包裹中找了那麼久也找不到那個聖光祝福卷，原來被這傢伙吃了。

但他不知道的是，也是因為聖光祝福卷才令降神滅魔鎧修復了百份之一，才令它散發出了獨特的氣息令基斯察覺。否則從上次來，游龍的身上已經有降神滅魔鎧在身，但基斯卻一無所覺的原因。

基斯一臉迷醉的看了看那漫天圖騰，片刻後光芒消散，破甲還是那副破破爛爛的樣子。

基斯開口道：「降神滅魔鎧的氣息太惹人注目，一個不慎就被魔族發現了。」說著，他張開了右手，輕輕的印在降神滅魔鎧之上。

嗡……

降神滅魔鎧發出強盛的血光，彷彿針鋒相對一樣。基斯一笑：「你這傢伙都破爛到這樣了還那麼傲氣，若是你完好的狀態下我當然無法對付你。現在就乖乖聽話吧。」

基斯的手掌彷彿烙鐵一樣印在降神滅魔鎧之上，但當他的手掌挪開後，卻是留下一個青花的印記。

「這是一種氣息的封印術，魔族再強也無法發現。當然，除非降神滅魔鎧修復程度達到了百份之五十，才會自行破解了這個封印。」

游龍看著自己這個破甲，有點無言：「那我現在怎辦，它還沒修復好，防禦力低成這樣。對我的性命也有威脅啊。」彷彿感受到游龍的心思，降神滅魔鎧再次發出強烈的光芒，顯然表示著不滿。

「這傢伙還成精了，竟然聽得懂說話。」

嗡嗡……

又是兩道光芒閃爍，彷彿沒好氣的瞪了自己一眼。

基斯笑吟吟的道：「這我就幫不了你。你自己跟它談談吧。」

「好了，說回正事吧。」基斯拍了拍手：「該是職業進化的時候了。」

說著，他右手一揮，整個小屋再次佈滿了各種隱藏職業的光影：「你現在還有最後一次機會反悔。」游龍搖了搖頭，千辛萬苦完成了兩個非人任務，為的就是現在。

「決定進化成：神槍使。」

「好。」基斯的臉色也是嚴肅起來，右手五指張開舉向天空。下一刻，整個小屋化成灰塵消失，一條光柱從天而降，就是遙遠的三城……新手村……甚至更遠都能看到。

光柱彷彿一根擎天巨槍，接天連地！

槍頭從天而降，落在小不點的游龍身上。

轟隆！！

…………

遙遠的魔域，最高的尖塔之上，卻是有著一名紫色皮膚少年慵懶地坐在其上，目光遙視那根如同長槍的光柱：「神槍降臨嗎……這老傢伙都快入棺材還不讓人省心，教了個小變態出來。」

雖然是這樣喃喃自語，但紫色少年紫魅的目光卻是帶著強烈的期待及戰意。到達他這個級別，要找同級別的戰鬥已是很難。他非常期待著新的對手。

好眼訓

咁早有文

早晨呀咁多位

成仔已死

又到夜晚啦,幾時有文睇

仲未有文既

黎啦黎啦
今日番工多野做冇時間扮工

唔識呀
係咪我太毒

去search

第一百四十七章──神槍使

這裡是個滿是藍光的房間。

房間當中不論天花、牆壁、地板都是如同無數線路構成。那些藍光，就在這些線路當中不斷的流轉。在這充滿科幻感的房間當中，兩張椅子就這樣飄浮在房間的中心。

一男一女坐在這兩張會飄浮的椅子上，在椅背，一張金屬的弧條延伸了出來，遮住了這一男一女的眼睛，就像兩個眼罩一樣。

仍然是這間神秘的房間。

那女的低聲道：「最後一個異常者也已經完成初次職業進化。」

那男的聞言，便點了點頭，聲音沒有任何波動：「那便開始吧。」

「嗯。」

女的也是點了點頭，下一刻，兩人的眼罩開始泛起幽藍色的光芒。

光芒猶如陣陣數據流動，自二人的眼罩開始蔓延至整張椅子，而椅子懸浮在房間之上，卻是閃爍著陣陣如同閃電的光芒射進那佈滿線路的房間。

嗡……

遠看就像兩個人如同一個發電體，不斷把電力轉送至這個由幽藍色線路紋構成的房間，又猶如一個湖面被注入新的水，不斷的改變著……

…………

「叮！」

「系統將於五分鐘後進行更新，所有玩家請馬上下線，否則同樣會被強制下線並不保證所有進度。更新將會進行二十四小時，二十四小時後，世界再次開啟。」

在這段世界公告後，是所有玩家的視角上方，看到一個五分鐘的倒計時數字。

所有玩家馬上嘩然，有的強烈反對、譴責，因為一些玩家在下魔城副本，五分鐘根本無法完成副本。但誰會理會他們呢？

五分鐘後，所有玩家化成白光消失在原地。但這當中不包括游龍。

此刻的游龍，正陷入一個特殊的狀態。

那道如同一杆長槍的光柱，彷如接天連地一樣照射在游龍的身上。他感受到，腦海中好像有甚麼湧進來……或者是一些原本的東西破裂出來，他不懂去分辨兩者的差異。但可以肯定的是，他腦海中不斷浮現一些新的東西。

有時是一些古怪的槍術，有時是一些冰火相沖的劇烈畫面，又有時卻是風雷交加的場合。

只是一瞬間，卻彷彿像是過了數十年。

一眼萬年或許就足以形容眼前的感受。

最後映入眼簾是三個人站在自己的面前，同樣投以極盡溫柔的目光看著自己。

一個是自己的父親──游傲天。那偉岸的身形彷彿能把天空都撐起來，但就是這個一手創建東方十市遊戲界之首的梟雄，此刻卻是像一個慈愛的父親看著自己。而他手牽手拉著的，是一個游龍從沒有見過的女人。

女人相貌極美，如果說他父親是一個充滿陽剛氣息的男人，這女人就是最柔弱絕美的女性表現。那雙眼眸盈盈似水，當中似蘊著千言萬語的看向自己。

雖然素未謀面，但他幾乎不假思索就知道這是他的母親。自他出生，從來沒有見過自己的母親。父親告訴母親在生他後就死了。因此他對母親從來沒有任何感覺。

但此刻的他，卻是第一次感受到那陌生的母愛。

而第三人正是那個瘋瘋兮兮的老頭子，同樣以一種像父親一樣的目光看著自己。

這是怎麼一回事？

當他想要開口的時候，眼前所有的畫面就像一塊鏡子被摔破一樣支離破碎！

…………

游龍猛地睜開雙眼。

撲鼻而來的是泥土的腥澀的氣味及陣陣草香。耳邊漸漸傳來一道道鳥鳴及湖水流動的聲音。

游龍掙紮了一下，然後站了起來。這個動作令不少停在他身上的鳥兒都被驚得飛上天空。他有點茫然，看向天空中的藍天與白雲，伸出手抓了抓，彷彿想要把那三個對自己最重要的親人抓在手中。

三個親人，卻一個都不在自己身邊。

這一刻，一向堅強硬朗的游龍也是有點脆弱。縱使他經歷極多、縱使他曾經位高權重、縱使他是天才，但他畢竟還是一名青年而已。

片刻，游龍的目光已經回復以往般平靜。

脆弱只容許出現在自己心中，不能表露在人前。這也是帝王學中一門學問。戴上了面具，仔細的回想。

地方沒有變，仍然是湖畔基斯小屋，但此刻那小屋已經消失不見。

基斯自然也是消失不見。

最後一個記憶是，光柱。

對了，職業進化。

游龍拿出了手機，開啟角色狀態。

角色：槍如龍
職業：神槍使
等級：20
？？？
？？？
？？？

仍然是那一連串的問號，只是職業已經變成神槍使了。看到這個全新的名字，游龍精神一振，便開啟了技能樹檢查。

「神槍使，利用長槍的高手。同時會調動天地之力助其自身，位列大陸最強三大職業之一。」

「神槍使分支：風雷之力、冰火之力。」

「風雷之力：與風、雷溝通繼而借助其天力。槍出如風，轟擊如雷，風馳電掣！與冰火之力相比，是無論速度、爆發力都極其出眾的力量。」

「冰火之力：與冰、火溝通繼而借助其天力。槍刃劃過，冰天雪地，槍尖一指，火山爆發。與風雷之力相比，是以威力強悍及具出色的控制能力。」

「神槍使20級技能：初掌風雷、初掌冰火。增加對風雷（冰火）感應度。（只能二選其一）」

「風雷之力分支20級技能：風馳電掣。對指定敵人發動風馳電掣的衝鋒並造成雷電傷害，有一定機率對敵人產生麻痺負面效果。」

「風雷之力分支20級技能：風起。調動風之力圍繞自身，增加移動速度百份之五。（無消耗長駐式狀態技能。）」

「冰火之力分支20級技能：門前雪。對面前進行長槍橫掃，攻擊距離會隨著技能等級增加。擊中後對敵人造成緩速。」

「冰火之力分支20級技能：火舞。調動火之力纏繞長槍，對敵人攻擊時有機率造成燃燒效果。」

游龍看著神槍使的技能樹有點苦惱──但其實真正又不用煩惱。因為體內的功法關係，選擇冰火之力是必然之選。但風雷之力的20級技能可是自己渴望已久的衝鋒技能啊。

刀劍?
點解冇見過呢個人ge
刀劍我都有睇頭三季

更左文啦

係咪個個都中出即飛左成仔

應該係大家忍唔住個個去偷食

應該都似
唔緊要啦，大家忙丫嘛
有睇我故仔已經好開心

第一百四十八章──更新

算了，別想太多。

游龍這樣的對自己說，然後按下了技能樹：初掌冰火。

他現在的技能點還有好幾點在。

流浪10級為滿，也就是說最多增加百份之十的跑速，說起來還蠻雞肋，但當發現了對雲龍步有所增幅後，他也沒有覺得浪費了。

至於槍術精通，這是必需升滿的，但這個可以先放著，畢竟現在增加槍系攻擊百份之十五已經令他非常滿意。現在當務之急還是把神槍使的技能學了，畢竟這是自己第一個主動技能啊！

「初掌冰火」被學了後，馬上就變更成「滿級」，也就是說初掌冰火只能點一級。技能介紹沒有任何數字，只有簡簡單單的「增強對冰火之力的感應」。

而當他點了「初掌冰火」後，技能樹屬於「風雷」那邊馬上化成灰暗的顏色，也就是說只能兩系的技能只能選擇一邊。冥冥中他感受到這職業也許有點古怪的門道，否則怎麼可能剛巧自己的功法成長成冰火之力，而職業又剛好是擁有冰火這分支？

然後他又在「門前雪」及「火舞」各點一下，把技能學會了。

從身後拔出長槍，施展了火舞。

一團小火自破月長槍的槍尖冒出，看得游龍無語。這根本是火苗吧？連自己的拇指都要比它粗壯了。游龍搖了搖頭沒有追究，反正威力才有最重要。他也憑空施展了門前雪，長槍呈橫掃千鈞之勢向前一掃，槍刃劃過的地方都泛起點點冰碎雪花。這招看起來就靠譜多了，而且他也是有點小感動。

老天在上，這還是游龍第一招主動技能啊！

技能與普通攻擊不一樣的是，技能本身帶有的傷害就不是普攻能比的。如果不是游龍點高了槍術精通，在面對玩家及副本中單以普攻攻擊，就算他槍術再通神也沒用。

就像一個孩童，任你技巧再精湛，在面對巨人根本不痛不癢，而巨人一拳就能把孩童打成肉餅。

把神槍使的技能都學會後，他的技能點還有一、兩點剩下，但他沒有急著選擇技能然後去加。火舞和門前雪還是需要親自體驗一下才知道該投資在哪，而且到23級也有新的技能了。

把神槍使技能都處理後，他也沒有急著離開，畢竟這裡根本沒有玩家會闖進，也好趁此把技能都感悟及處理好。

他從包裹中拿出了那本金光閃閃的秘笈，然後雙手一拍，秘笈消失了，自己的腦海卻是彷彿多了些甚麼。

馬上打開技能樹，果然看到在「浪客」及「神槍使」之外，多了一個寫著「特殊」的技能樹，裡面孤零零的只有一個技能圖騰，呈龍爪狀。

「擒龍功──透過內功外放，隔空取物傷敵，其威力無可參究。是喬峰除了降龍十八掌外最得意的絕技。」

「等級1（5級為滿），冷卻時間一分鐘。」

「向指定直線方向5米射出龍爪氣功，一旦命中目標後對敵人造成暈眩並拉往施法者的方向。」

「在偷襲時發動拉往自身的機率為百份之百。若敵方掙紮，則視乎對手掙紮程度調節拉回的距離，暈眩則是只要命中便馬上觸發。」

游龍看著這技能介紹。

擒龍功技能之強悍出乎他意料之外，而這介紹也是有點有趣。

當命中後對敵人造成暈眩，暈眩後也就表示根本無法做出有效的掙紮。但技能介紹還是說了，也就是說是為了一些擁有解除自身負面狀態的職業所設。像騎士、祭司、狂戰士、兵器使都有解除自身負面狀態的技能。縱是沒有，暈眩狀態只要被攻擊就會醒來，在配合方面還是有機會化解的。

但這些缺點及應對方法，仍然不能抹煞擒龍功的強大。這可是一招可怕的技能，試想在五對五的戰鬥當中，游龍突然使出擒龍功把對手的牧師拉了過來，然後五個一下子圍殺……

但是看了看技能等級的升級條件，他就有點無言。

「下一級為2，需要技能點10點。」

游龍無言。

10點技能點，足以令他把槍術精通都點到增幅百份之二十五了。看來短期內也別想把擒龍功點高了。

片刻，他站了起來，對著遠方的樹木遙遙的伸出右手，五爪金龍！一道金色的飛龍氣流自他右手噴湧而出，龍嘯陣陣！飛龍咬住了樹後，游龍右手向後憑空一拉，那株樹木便被從中折斷，然後向著游龍飛來。

游龍狼狽的閃過樹木，樹木轟在地上，塵土飛揚，把游龍弄得一個灰頭土臉，但此刻的他臉上卻盡是興奮的笑容。神技啊，這根本就是神技啊！

喬峰不愧是喬峰，一出手就是送上這等絕學！

擒龍功同樣具有傷害，但傷害絕對不高，它可怕之處是在於單體強控。試問在一般玩家當中，被擒龍功拉至近身後，能抵擋住游龍槍術的又有幾人。

…………

「叮。」

一道信息傳來，是秋風狼：「老闆，你跑去哪偷懶了？出大事了。」

「甚麼事？」

「不就是傭兵公會那邊，現在大家都在搶那傭兵等級。」

「甚麼傭兵公會？」

「……老闆你別玩我了，昨天更新的那個新系統啊。」

「昨天更新？」游龍更加迷茫，下意識也是感到了一絲不對勁。

秋風狼此刻已經懷疑游龍是不是玩他：「老闆，昨天更新公告你沒看嗎？」說著，他用手機調出了一段文字發給了游龍。

「系統更新：副本制度調整，當進行副本時容許死亡，死亡後會在副本起點復活，超過死亡次數則真正死亡，懲罰與正常野外死亡無異。死亡次數分別為：簡單難度、中等難度死亡次數為三次。困難難度死亡次數為兩次。地獄難度則為一次。」

「推出傭兵系統，在主城設立傭兵公會。」

「傭兵公會，屹立於大陸無數歲月的神秘組織。任何人都能成為傭兵並在傭兵公會接取任務，同時按照任務難度給予傭兵公會經驗，經驗滿後可以升級傭兵等級。傭兵等級分七級，七級為最高，所有新加入的傭兵皆為一級。」

早呀

破紋夜有幾多本呀total？好想一次過睇

早兩日你停喺啲吊癮位搞到我忍唔住又去睇多次

有排你等呀
今年應該會出四本，完哂要十幾廿本

偷食都要記得番黎探我至得架！

咁我叫個孫燒比我
追哂召喚同遊戲加第一本破紋夜 唔夠喉

好快
我……我盡力架啦
今年內應該開到新故

夜晚番屋企更
今日可以扮工覆下大家

兩日追到live

真心好睇，刺激又緊張

再睇兩日追哂全故

今晚三更

又幾好睇啵

日日都扮工

喺邊度有得睇？
以為喺新故嚟

好想睇，請賜教

好啦

多謝司機支持

偷雞回覆你地架

呢到有得睇，不過如果唔趕ge都可以係到睇連載同埋同我吹水

第一百四十九章──傭兵公會

說著，秋風狼又繼續道：「本來大家都沒有留意，畢竟誰有這個空閒時間去理會傭兵任務。」

「但最近玩家們都發現了，傭兵接取任務經驗同樣相當豐富，而且有的任務是討伐怪物，在打野外怪物練級的同樣接取任務，就能同時獲得兩處的經驗。因此現在傭兵公會由本來的門可羅雀變至現在排隊長得嚇死人。」

「加上那傭兵等級同樣也有作用，根據傭兵等級能在傭兵公會換取或買取特別的東西。如回城卷，只要傭兵等級達到五級以上直接就能免費無限獲取，當然獲得回來的回城卷是綁定的，只能換取者使用。回城卷現在市價可是10到50金幣不等啊，換作現金也是一百塊到五百塊，要是免費的話差多了。」

「另外也有比普通雜貨店更高級的中級藥水，只要傭兵等級二級則可以購買了。任誰都開始察覺傭兵公會帶來的效益，老闆，我們也要快點了。」

游龍點了點頭，這傭兵公會帶來吸引力還真是巨大。別的不說，單是那無限免費拿取回城卷已經令人瘋狂。對於游龍這種土豪而言，買回城卷還真算不上甚麼。但對於普通的玩家而言，數百塊可能就是他一整天努力工作的收入。你要讓他買個回城卷，他寧願從野外慢慢走回城。

但走路回城的速度又確實很慢，因此令無數基層玩家怨聲載道。游龍推測，不論副本的死亡制度及傭兵公會的誕生都是應運而生。

…………

游龍回到了城，一邊走著一邊想著。

昨天更新了足足二十四小時，但自己卻是毫無所覺？

也就是說，自己昏倒了足足二十四小時？而且，又會那麼巧，當自己進行職業進化時，系統就開始了第一次更新？隨著實力越高，接觸的人越多，他對這世界卻越是迷茫。這裡就像一個真實的遊戲世界，每個NPC都人性化的跟真人無異，但同時卻有著NPC的特徵，如同頭上的名字。

如果說它是真實，那麼玩家又怎麼可能復活呢？

漸漸想著，游龍已經來到了傭兵公會。那些本來排著隊的人都有著默契的讓路。

看著那火紅色的面具，他們的目光中有的敬畏，有的崇拜，有的妒嫉。但無論他們有著如何不同的情緒，看到面具的走來，都會下意識讓出一條路，縱使游龍只是很平淡的走著沒有發出任何氣勢。

這就是面具、也就是游龍在尤達城的地位。

看到玩家們的讓路，游龍也是有著一絲詫異，但很快他就當仁不讓的走進了傭兵公會的櫃檯辦理傭兵手續。

接待他的是一名很友善的女士。

但就在游龍等待之時，一名中年人不急不徐的走來，向著游龍面前的女士說了些甚麼，令女士的臉色為之一變。片刻，女士臉色複雜看了一眼游龍，然後便離開了，取而代之接待著游龍的是那名走過來的中年人：「尊貴的先生，你的紀錄我們傭兵公會已經有了。這是你的傭兵徽章。」

游龍拿了上手，這是一塊沉沉的圓牌金屬。

在金屬面上，有著三顆星星。

有八卦的玩家偷偷看了一眼頓時嘩然：「是搞錯了吧？這分明是三級傭兵等級的徽章啊！他才剛剛申請成傭兵吧？」中年人搖頭：「沒有搞錯，這位先生對尤達城的事跡我們都有紀錄著，他得到此等級是實之名歸。」中年人只是平靜解釋了一句，之後任憑玩家們喊著不公平他也沒有理會，只是向著正在離去的游龍恭敬地一鞠躬。

游龍臉色古怪看了中年人一眼便離開了。

這中年人……

不就是城主府中的那個管家！那個笑起來跟狐狸一樣看不到眼珠子的管家！

也在此時，他就收到了資訊：「30級後來找我，別忘了我們的交易。」

密語的名字只是簡單的二字：城主。

游龍有點駭然，竟然連城主都會密語了。

游龍離開了傭兵公會，用力的搖了搖頭。現在不是一直胡思亂想的時候，變強才是根本。想到了那一個個自己根本沒有反抗之力的對手，紫色怪人，城主，韓血，基斯……並不是每個人都是自己的敵人，但這也代表了游龍在面對真真正正的高手時是如此的脆弱。

游龍緊握住拳頭，朝著城外走去。

…………

這一下子時光流逝，就是一個月的時間過去。

隨著時間的過去，玩家的等級也在穩步上升。但是如一貫的設定，在等級越來越高之後，升級的速度也是越來越慢。足足一個月的時間，所有玩家的等級平均也只能踏到25級，而在等級榜首位的那些人也只不過30出頭。

而這一個月同樣爭鬥不絕。但當中最引人注目的再次是天雲樓，原因無他，因為天雲樓已經拿到30級副本──約翰的研究室的簡單、中等及困難難度的首殺，聽說現在已經在攻克著地獄難度。

在普遍玩家等級還在25級的時候，天雲樓已經有一個小隊的人能踏進30級並在攻克這30級的地獄難度副本，天雲樓的實力令人為之側目。

而這天雲樓的強大的實力，也引起無數公會忌憚。但是，他們還是沒有對付天雲樓。天雲樓的架構與普通公會不一樣，比起公會，天雲樓更像一些工作室。

人數少，但實力都非常強悍。也因為這種與平常公會不同的做法，就註定他們不會有太強的沖突。因為天雲樓走的精英路線，不需要人多，吸納的都是精英玩家。而其他公會則是講求人多勢眾。

兩方面走的路線都沒有錯，就算你精英再多，在公會戰那成百上千、上萬的玩家之前，你只有區區幾十人能做出甚麼花樣？

但在搶副本首殺、奇遇任務或一些限於小隊性質的事情上，天雲樓佔據著絕對的優勢。

本來以為天雲樓在針對面具的行動中連連吃虧後會繼續行動，畢竟不論面具或天雲樓，都是那些公會眼中的敵人，他們不介意看著他們鬼打鬼而當一回漁人得利。

但沒想到這樣大的虧，天雲樓說吃下就吃下，還真沒有再對付面具，反而重整旗鼓，繼而一口氣攻下了約翰的工作室三個難度的首殺！

而另一方面，面具在幹些甚麼呢？

都喺連載有追故feel多啲
緊貼你更新

多謝支持！

第一百五十章──研究技能

大名鼎鼎的面具大人，此刻正在魔城地獄難度中，與骷髏王展開單對單的戰鬥。

無錯，游龍正在單刷著魔城的地獄難度。地獄難度每天刷新，每天只能打一次，這也是游龍的例行公事。以游龍現在的等級，單刷地獄難度的魔城副本，經驗還是上升得蠻快的。

原因無他，因為游龍的等級只有區區的24級。

在一些普通玩家已經踏入25級，而秋風狼等人甚至已在普遍在26至30級，游龍還是24級。

並不是游龍不勤力，而是他身上還帶著那個會吃經驗的寶寶──降神滅魔鎧。

游龍保守的估計過，如果沒有降神滅魔鎧一直在吸收經驗的話，自己現在已經在26級左右。這也能看得出來降神滅魔鎧吸收的經驗量那如此龐大。

但對此，他也無計可施。

在與降神滅魔鎧認主後，他已經脫不下了這件鎧甲。那經驗同樣無法停止的被吸收著，但每次察看這該死的鎧甲時，仍是那一連串的問號，根本不知道這種壓榨要到甚麼時候才完結。經過這一個月後，游龍也漸漸看開了。

還好，在經過一整天雙方認真的討論過後的與降神滅魔鎧商量，降神滅魔鎧「暫時准許」游龍在它之外還能穿上另一件鎧甲。也就是說游龍能同時穿著兩件鎧甲並擁有兩件鎧甲的能力！

縱使其中一件的防禦力只有1……

游龍令它妥協的方法也是很簡單：你要是不願意，我就死了。我死了，你也未必能找到下一個主人。

…………

進入遊戲也有一段時間，游龍的實力增長的飛快。

而特別是對體內的兩股能量的調動成功率也漸漸增加。他很明顯的感受到原因是自己在轉職成「神槍使」、習會了「初掌冰火」後，這種調動也漸漸變得容易。

他把這些作出了命名。

調動冰系能量令自己五感變得敏銳的，稱作「寒形」，原因是因為這狀態一出現後，自己連呼出的氣都會冒出陣陣寒霜，令臥龍面具也掛起陣陣雪霜。

而調動火系能量令自己身體能力直線上升的，稱作「炎形」。原因自然是當炎形運轉到極致時，甚至能令自己身體冒火，這炎形有點像自己的技能「火舞」。

至於寒形與炎形同時施展……游龍還不敢嘗試。因為他曾經嘗試過，但他分明感受得到，每次同時運轉兩種能量後，不論寒炎玉還是自己體力的綠焰都會造成傷害，令自己體內的能量碰撞的倒計時加快。

久而久之，游龍也是不敢嘗試了，先把「寒形」與「炎形」都練熟再說。貪多嚼不爛，游龍還是非常瞭解這道理。

…………

在把寒形和炎形都初步掌握後，他把主意打在自己的技能之上。門前雪沒有甚麼特別技巧，23級獲得的技能有兩個，同樣一冰一火兩系各一個。

「23級技能：烈火破天。長槍揮舞向上，對敵人造成擊飛並同時引爆火之力，對敵人造成爆炸傷害。」

至於第二個技能則是屬於被動技能。

「23級技能：冰雪凍結。每次對敵人成功施展冰之力技能時會產生迭加狀態：第一層為緩速百分之二十。第二層則為減低敵人施法速度及攻擊速度的百份之二十。成功疊加至第三層則把敵人凍結1.5秒。當成功觸發第三層後，需要間隔10秒後才能重新開始疊加。」

游龍不是普通人，他是遊戲設計師。他知道一個技能要完全掌握並不是想像中那麼容易。因此他對他自己現在擁有的技能造出了極其詳細的試驗，而試驗的物件自然是他那些倒楣的手下，書情畫意則以自己是美麗的女性而倖免了。

王石則是因為要替那些白老鼠……不，是試驗物件回復血量而同樣倖免了。

在經過對且隨風行、但丁、佐佐木、秋風狼等人一番蹂躪後，他也搞清楚了技能的隱藏屬性。

首先是火舞與烈火破天的關係。

火舞他一向認為是有點雞肋，但因為施展過後不用魔力的長駐型技能，他也沒有理會。但他卻發現，當火舞成功觸發出「燃燒」效果後，再對其目標施展「烈火破天」，技能的暴擊機率會是百份之一百，而且其技能傷害同樣暴增百份之二十。

這是一個很可怕的數字！

按著這個「屬性」之間的利害關係，游龍去試驗了冰之力的技能。

暫時他能施展出帶冰之力的技能只有門前雪。

首先，門前雪自身技能帶有緩速效果，減慢移動速度百份之十並持續三秒。而被動技能冰雪凍結的第一層效果則為緩速百份之二十並持續十秒。

十秒後若無法疊加第二層冰雪凍結，第一層的效果會消失，需要重新疊加。而當在十秒內施展第二次門前雪後，第一層、第二層的效果能夠疊加，同樣是持續十秒，如此類推。

也就是說，當游龍施展第三次門前雪而對方同樣被擊中後，會同時觸發凍結、緩速、遲緩施法速度及攻擊速度的效果。這將會是一個很有效的牽制技能。

…………

把自己神槍使的技能搞清楚後，游龍開始研習絕學擒龍功。

當真正施展後，卻發現擒龍功沒那麼容易。

五米距離，龍形氣功由飛行及到達目的地也是需要一點時間，對於高手而言絕不會那麼傻傻的站著給你拉，所以只能預判。因此，他開始找一些飛鳥去嘗試。起初游龍不斷的失敗，一次都抓不中。但漸漸的他也開始抓到了節奏。

當他發現抓小鳥已經沒有難度後，他就找了骷髏王做他的對手。

骷髏王是一個很好的對手，與燃燒洞穴中的火晶之主不一樣，骷髏王是擁有「技巧」的BOSS，與他對戰有種與一個活生生的人對戰的感覺。游龍也沒有敝帚自珍，把骷髏王的事都跟自己的夥伴說了，因此與骷髏王單挑都是他們這一行人每天的功課。

…………

游龍低身閃過骷髏王的橫斬，然後長槍同樣橫掃。

門前雪。

槍尖帶著陣陣雪花斬中了骷髏王，三秒內緩速百份之三十（門前雪自身緩速效果加上被動技能冰雪凍結第一層效果）。然後長槍連點，陡然，骷髏王身上冒出火花，看得游龍一喜。

這是被動技能火舞觸發了技能效果，游龍馬上施展了技能【烈火破天】，長槍向前一挑，把骷髏王擊起後看到骷髏王身上的火焰陡然像火藥一樣爆炸開來，冒出陣陣黑煙。

這時，門前雪剛好冷卻完了。

再次施展門前雪，第二層效果令骷髏王的動作慢吞吞如蝸牛爬行。

同時游龍不斷的施展著平刺橫斬，在浪客技能樹中的「威武」與「槍術精通」加持下，游龍的普攻也不是光好看的，修害同樣可觀。但這次卻沒那麼幸運能觸發火舞的「燃燒」效果，當門前雪再次施展後，游龍把凍結成凍塊的骷髏王一腳踢走。

右手猛地一伸一拉，龍形氣功帶著龍吟咬住了骷髏王拉了回來。

而迎接骷髏王的，正是破月長槍的槍尖。

轟。

骷髏王倒地，游龍也是剛好升級至25級。

謝各方巴打幫推

係咪每推1次多1章

推一推

宵夜呢

游龍有得緩慢已經玩哂

出完去返嚟推

咁樣賣腎都唔掂

又未至於玩哂ge
但係勁架啦，點都係主角，同埋之前個職業太廢

第一百五十一章──舞台奇遇

一個月升級5級，這速度不能算快也不能算慢了。當然若非有降神滅魔鎧，他的練級速度也將更快。

他還算好，聽說現在30級的高端玩家已經怨聲載道。

當等級踏入30級後，那等級根本不是人練的。

像其中一名30級的玩家踏入30級後，在約翰高原打了接近十二小時以上的野怪加上約翰研究室的簡單難度次數刷完，也才升了大概百份之十左右的經驗值。

等級越高，練級難度就越變態。

大部份的玩家知道，約翰高原及約翰的研究室，只能維持到35級左右。到了35級後，新的地圖及副本又會再次開啟，但現在，還是乖乖練級吧。

而因為等級越來越難練，玩家也不會再一股腦子去練級，大家都開始學習副職作興趣。副職五花八門，有廚師、有鍊金術士等等，能造出不同的東西。而且這些東西除了能供給自己外，也能拿去販賣。一時間，一向無人問津、只有那些休閒玩家才接觸到的副職，也就是所謂的生活職業突然興起。

不過這些都與現在的游龍無關。

他現在去了找人。

一個古怪的對手。

…………

游龍在競技場的一個神秘的房間裡。

這個房間從來緊閉，沒有任何玩家進得去，這是系統規則的保護。

因為這裡，是韓血的住所。

而現在，韓血就這樣與游龍喝著酒聊著武道。

韓血斜瞟著游龍：「你這小子進步的速度有夠變態，一個月前你還是撞了狗屎運才調動到內功，現在已經開始掌握了。」游龍沒有開口，只是默默的喝著。

韓血的性格極好戰、對外沉默寡言，但對著他認同的朋友，私底下為人豪爽，頗與游龍性格相合，因此游龍無聊就會來這裡與他喝上幾杯。

片刻，游龍站了起來：「我該走了。」韓血搖了搖頭：「再等一會，我有事找你幫忙。」

「喔？」游龍還真是有點驚訝。

這一個月來，他偶爾來韓血這裡喝酒談天。韓血的實力是從殺戮中獲取，因此對游龍沒有太大參考性。但以韓血的實力，只是略略指點兩句也是令游龍有著一定的進步。這也是為何游龍能以短短一個月初步掌握「寒形」與「炎形」的原因之一。

但以韓血的實力，竟然也需要自己的幫忙？

莫看那次游龍在韓血手中撐過十招，就是以現在掌握了炎形與寒形的游龍，只要韓血真要殺了他，一招足矣。

很快，門就再次被打開，一名灰頭土臉的士兵走了進來，士兵身上的徽紋令他似曾相識。士兵身上黑甲，但在胸前及身後，同樣擁有著一個金色的木瓜紋。

士兵鞠躬：「拜見韓大人。」韓血揮了揮手：「情況怎麼樣了？」士兵臉色露出悲傷的神色：「韓大人神機妙算。但我已按照韓大人之言與家主說過了，家主認為韓大人杞人憂天所以已經出發了。」

「唉……」韓血輕嘆一聲。

「小兄弟，你我相處雖然只是一段小小時間。但現在我也有事情請你幫忙。」韓血這時看向了身邊的游龍，目光很認真：「可以替我去救一下我的朋友嗎？」

游龍心中吃驚，沉默片刻後看著韓血問道：「有多危險？」

韓血也沒有避開視線：「九死一生。」

「我可以帶夥伴？」

「可以。」

「人數？」

「五個。」

「……」游龍再次沉默，但同時心下一沉。五個，這已經是難度很高的奇遇任務了。

奇遇任務，大體分三種。

第一種就是正常的奇遇，這種奇遇是通過完成任務後獲得獎勵，當中跟隨著任務流程。而獎勵同樣是按照其難度分配。觸發這種奇遇的條件五花八門，像一些奇遇任務物品、偶遇NPC。又或者像秋風狼這樣名字有個「狼」字，所以有機率能觸發妖狼洞任務。

反正只有玩家想不到的條件、沒有系統不會出現的古怪條件。而這種方式也是佔了絕大部份的奇遇。

第二種就是眼前這種──舞台奇遇。像之前幫助笨妞與喬峰對話，那就是舞台奇遇。

整個奇遇就像一個「舞台」，而玩家在當中扮演著角色，不單止要完成特定的任務，就連與其「舞台」內的NPC的對話、互動也是需要仔細及謹慎的考慮。

因為只要當中出了差錯，整個任務就會失敗。像上次與喬峰的對話看似簡單，但其實當中的關鍵就是「鬥酒」。如果不是游龍最後觸發了體內火能量化解酒精，當他一醉倒，任務就馬上失敗。這就是舞台奇遇的殘酷。

而這殘酷之處在於：當你失敗了，你卻根本連為何失敗都不知道。

如果不是游龍本來是設計「喬峰鬥酒」這舞台，他也不會知道。當奇遇失敗後才發現就太遲了。

而第三種，則是真真正正的運氣。也是則作「天運奇遇」。在他們這班設計師眼中，則稱作「狗屎運奇遇」。也就是說沒有任何條件，只要有運氣，均是真的有可能從天而降掉下一本秘笈在你眼前，又有可能一個老者突然跳出來說你骨格精奇之類……

三種奇遇當中，難度最高的自然就是舞台奇遇，但所謂禍福相依。伴隨著那極困難的任務條件的，是豐厚的獎勵。像笨妞獲得了喬峰的傳承，就連游龍這個沾光的人也獲得了不世絕學「擒龍功」，可見其舞台奇遇的獎勵超過了正常的奇遇。

…………

奇遇任務有的是能夠組隊完成，但這種需要組隊的，往往代表著其難度非一人能完成。像妖狼洞任務雖然不完全是舞台奇遇，但能夠二人組隊就代表其難度。結果像最後對決妖狼王，如果沒有了秋風狼的幫助，那時候的游龍同樣無法完成。

人數越多，暗示著該奇遇任務難度越大。

而五人，已經是一個很誇張的難度了。

看到游龍的沉默，韓血也沒有強人所難，仍然是平靜的道：「你考慮一下吧。真要接受的話，十二小時之內帶同你的夥伴回來這裡。反之……你也直接不用來了。你不用勉強，我懂的。」

「叮。」

「你獲得了奇遇任務：本能寺之變。限制隊伍人數：六人。（連同接受任務玩家）」

「接受：馬上開始傳送。不接受：韓血的友好度減至零點。」

「決定時間：十二小時之內。」

游龍仍然沒有說話，只是平靜的走了出競技場。

他需要好好的考慮一下。

早餐一推
（雖然好似要食晏了）

午餐呢?

書情畫意彈丁秋風狼佐佐木王石

啱啱好五個

咁都比你諗到
秋風狼似呢個多D

楓成巴其實係咪都有玩信長

夜晚啦~
office hour更唔到

係
玩到LOL開始興先轉

敵人在本能寺！

等宵夜

光秀開大就係殞石，所以好有熟悉感
依家信長都改咗好多，我有朋友開始玩返

第一百五十二章──初進本能寺

游龍走出競技場後，馬上就通知了眾人在風狼之嚎議事廳集合。

眾人也沒有怠慢，他們都知道游龍的性格。若非大事的話，也不會如此勞師動眾。

果然，當他們前步踏入議事廳後，便看到了那一臉凝重的游龍。

游龍的表情並不豐富，但對於相處日久的他們，沒多少機心城府的游龍也不難被他們看穿。眾人先後坐下，來這裡的都是自己人。

但丁、秋風狼、書情畫意、且隨風行、王石、佐佐木以及新加入的笨妞。

說起笨妞就好笑了。

當天從喬峰的教導下出來的笨妞卻發現，迷路了！

一個楚楚可憐的小蘿莉卻是板起一張認真的臉到處走著，卻惹來了一群色狼的注意。

但當笨妞把這一行十多人的色狼擊殺後，只剩下一人：「尤達城怎去？」

…………

找到了尤達城的她也竟然會摸到去風狼之嚎，在游龍哭笑不得之下，也把她安頓在風狼之嚎裡。在公會上上下下的人，都很喜歡這個可愛但實力強悍傻妞。

「好了，大家都到了。」游龍點了點頭，然後把韓血的本能寺之變說了一遍。

「難度可以說是極高，算是九死一生了。真要接受的話，也要先有了會掉級的覺悟。現在大家都討論一下，是否接受這奇遇任務。」

游龍是老闆，但絕不獨裁。因為他父親教過他一樣很重要的東西，就是集思廣益。一個人腦子再聰明，也許能比得過十個人的腦子。但卻一定比不上一百人、一千人、一萬人。

出奇的，眾人都沒有反對。

其實原因也是很簡單，能站在這裡的都是立於遊戲的高手群體，有哪個不是有一兩個奇遇在身的？像書情畫意手中的鳳凰寶戒、且隨風行的雙重彈匣、秋風狼的隱藏職業……奇遇任務意味著的，除了高風險也是有著高回報。

沒有冒險哪來回報？

看到眾人如此有默契的選擇接受，游龍也是有著一絲驚訝。但片刻，他也是理解了，畢竟他們與自己不一樣。掛掉再大不了就是掉一級重練。而自己死了就真的是死了，考慮的自然比他們多。

如果換了是平時的話，游龍絕不會接受這任務。

但因為韓血的關係，他也陷入兩難的狀態。

而現在，他更加沒有後退的路了。

「笨妞、秋風狼都留下守家。雖說現在天雲樓看起來沒有找我麻煩的打算，但也不能每個都做甩手掌櫃。佐佐木、但丁、書情、王石以及風行都跟我去。」

這是一個很標準的小隊，連同游龍三名近戰，一名魔法師一名射手，以及一個牧師的小隊。

雖然秋風狼撇了撇嘴，但也不得不承認。隨著等級越來越難練，玩家們都越來越閒，畢竟每天練級但卻只有極微薄的回報，特別是野外怪物，約翰高原的怪物等級開始滿足不了踏入30級的玩家。

所以大多數踏入30級的玩家，都會在每天刷完「約翰的研究室」後便做其他事情，如修練生活職業的熟練度、到處溜躂走走看有沒有機會碰上奇遇等。而其中一樣，自然就是公會或玩家之間的戰鬥。

像風狼之嚎這幾天以來，大大小小的戰鬥也不下四五次，有著高手的鎮壓是必需的。秋風狼畢竟經歷過無數網遊，對這種風頭火勢的情況也是看得出來。因此雖然不滿，但也只是嘟嚷兩句沒有反對。

至於笨妞更沒有甚麼意見，撇除她那古怪的固執外，笨妞可是個很乖很聽話的女孩。

討論出奇地順利，眾人解散進行準備及補給，買藥水的去買藥水。

片刻間，眾人已經出現在競技場之內。

才不過兩個小時左右就回來了，韓血也是感到了驚訝：「謝謝你。謝謝你們。」他何嘗不知道，游龍會接受這任務很大的原因是因為自己的人情。雖然他覺得自己的指點對游龍沒有甚麼參考性，但游龍天資聰穎，只是從韓血的片言兩語就能從中推敲出屬於自己的路。

真要說起來，韓血的話還是對游龍領悟「炎形」和「寒形」的幫助還是頗大的。

最重要的是，游龍也把韓血當成了朋友。

「那就走吧。」說完，那名穿著盔甲的士兵站了起來，對著眾人深深一鞠：「請救我家家主！」

語畢，連同那士兵一行七人被一團光芒籠罩住，然後消失在房間之內。原本擁擠的房間再次變回廣闊，韓血仍是看著天花板不知在想著甚麼。

…………

彷彿如在夢境，一種朦朧的感覺彌漫在眾人之間。當他們醒過來時，已經腳踏實地。在他們面前的，是一座門戶。在門戶兩旁有著士兵駐守，而在門的左邊，一塊木牌寫著──【大本山本能寺】。

「是誰？」士兵看到有人憑空冒出，馬上嚴陣以待。他們都是本來要援助家主的盟友「羽柴秀吉」而帶來的侍衛。雖然只有百餘人，而且年紀相當年輕，但每人實力都不容小覷。

「別動手，是我！」那名士兵此時走了出來，與兩名守門的人說了些甚麼，然後那兩名守門的人便點了點頭：「剛才得罪了，請進。」

吱呀。

寺門被打開，散發出陣陣古木的氣味。一道道不太刺耳的唸經頌佛聲音傳來，令人感到心境平靜。

游龍看了看天色，已經是夕陽下山。

單是看到此地，以及看到士兵身上甲冑的家紋後，他便大概猜出這次舞台奇遇的舞台是甚麼。

古代歷史聞名的「本能寺之變」他也略知一二，在天黑後就是決戰的時候。只是現在的他還不知道自己的任務內容確切是甚麼，只能見步行步了。

一行六人一邊四處打量，一邊尾隨著那名士兵走進本能寺。這種建築方式在現今世界已經極少看到。自從那第五次世界大戰後，整個世界幾乎被打碎重組，這種源自古代藝術的寺廟建築大概不過五指之數。

那名士兵速度很快，顯然也是心急如焚。

片刻，他們就走到了一座寺廟之前。這裡是本能寺的中央，也是核心所在。

而此刻在門外守著的，卻只有一人。一名少年。

少年看起來不過十六、七歲，但卻是一臉認真的守在廟門之前。在他腰間的，是一柄武士刀。這等裝扮與佐佐木也是非常相像。

「你們是誰？」看到陌生人，少年也是有點緊張的握住了刀柄。而帶頭的士兵此時高聲呼叫：「家主，韓大人派人來了。」

就在士兵呼叫之後，一道清冷的聲音從廟內傳來：「小聲點。這裡是佛門之地，這樣大呼小叫成何體統。森蘭丸，帶他們進來。」

「是，家主。」森蘭丸應道。

好耐之前有入過去買一陣
以前成日玩服部拉強王
仲有淺井連技
依家唔識玩

黎啦黎啦

沖呀

識野呀巴打

森仔揸弓架

又邊位呀

係lo可
仲要寫埋佢多重箭tim呀要

重要識瞬步

以前拎佢黎打單上
閃戒魔水加瞬步
好難死係咁農

森仔係咪gay

第一百五十三章──任務條件

森蘭丸的手從刀柄中鬆下，然後做了個請的手勢：「六位，請進。」

那名帶路的士兵鬆了一口氣，他沒有要進去的意思。只要家主願意讓他們進行，自己的任務就算是完成了。

廟門比本能寺門還要大，闊五米高八米。

廟門被打開後，一道陰冷的氣息自裡面吹出來，令眾人也是不由自主的打了個寒顫，只有游龍體內冰能量一個流轉，把這種氣息化解於無形。

廟內略顯昏暗，偌大的廟內只有兩人。

一名美婦身穿和服，但那和服卻是把她那雙雪白而修長的長腿表露無遺，在嘴角有著一顆勾魂奪魄的小痣更添嫵媚。

而在廟中央的位置，有著三個蒲團。

其中只有中央的蒲團坐著人。

一名男子跪坐在蒲團上背對眾人。

在他面前的，是近百支燭火供奉著一個巨大的佛像，而這些燭火，也就是令廟內光明的唯一之物。

燭火搖曳，把男子的身影的影子拉出，照得如魔影晃動。

男子黑髮黑甲，但身後卻是披著一張紅色的披風散落在地上。披風鮮血如紅，定神看向似隱見血液流動，鬼魂哀嚎。

雖然只是這樣看著，但在游龍眼中，這人彷彿像一個黑洞一樣吞噬著一切。周遭的空氣、燭火的殘光，在他身邊都是微微的搖曳著……

好可怕的人。

游龍看得駭然，他不是沒有見過強者，但氣息具有如此強大侵略性的人，他前所未見。

片刻，男子驀然站了起來，周遭的燭火陡然大盛，彷彿這男子就是這空間的主人。

「我乃織田信長。」男子轉過身來，露出那張俊秀的臉孔，在嘴唇與鼻樑之間留著兩撮短鬚卻是更添英氣：「未知高姓大名。」

佐佐木、但丁、書情畫意、王石及且隨風行都是下意識微退一步。這只是織田信長平淡的看向他們。他甚至沒有故意的釋放他的氣勢，但這是他自然而發的氣息。

不是說織田信長就一定比韓血強，是因為織田信長本身的氣息帶著極度強烈的侵略性，根本無法完全隱藏。

游龍卻是死死的站在原地，如果是換了一個月前的他，此刻的情況只會與眾人一樣。但現在的他已經初步掌控自己體內的功法力量，這種氣勢不斷的他化解著，一邊看著織田信長：「可以稱我為面具。」

…………

「面具？」織田信長微微一笑：「很不錯。我在你這等年紀時遠不及你。」森蘭丸及那美婦聞言，都是帶著駭然的目光看向游龍。要知道織田信長雖然年少時不務正業，但他的天賦卻是極高。而現在，織田信長竟然自認不及這年輕人？

而那美婦，自然就是織田信長的妻子，濃姬。

在織田信長打量著自己的時候，他也在打量著織田信長。

對於這個曾經最接近一統大日國的男人，他也是非常興趣。

世稱【第六天魔王】的織田信長，現在看來果然名不虛傳。在織田信長黑甲的胸口，印著那屬於織田家的木瓜紋。曾經有人這樣形容過他：黑衣包裹著一團地獄之火。

「未知韓兄派你們幾個孩子過來，所為何事？」織田信長看著眾人，雖然他的表情很溫和，但那種如同魔王一樣的君臨之勢卻仍然令眾人噤若寒蟬。

而就當游龍卻要回答的時候，在眾人腦海中同時響起系統的聲音：「獲得任務：保護織田信長。

成功條件：織田信長存活。

失敗條件：織田信長死亡。

特別條件：不能與織田軍任何人事先透露明智光秀的叛變，否則直接掉5級，體質屬性永久掉落10點，任務馬上失敗。

成功獎勵：未知。

失敗懲罰：所有參與玩家掉落2級。」

看到這任務的資料，眾人都是驚呆了。特別是那個特別條件，只要現在游龍跟他表明來意是因為明智光秀的叛變，他們六人便馬上掉級了。

…………

「韓大人希望我們能跟著信長大人多學習，並加入你手下的侍衛團。」游龍危急智生，平靜地開口回答。

織田信長饒有意味的「哦」了一聲：「韓兄還真知我心，一下子把六個少年高手借來給我。」織田信長作為一代梟雄，自然求才若渴。單是看看這幾日雖然衣著古怪，但在自己自然而發的氣勢之下也不會顫抖害怕，已是見微知著。

「哼，大人。我不信有比大人天賦更好的人。」森蘭丸這時走了出來，就連身旁的濃姬也是有點不滿的看了森蘭丸一眼。織田信長為人喜怒無常，難得這森蘭丸竟然如此敢言。

織田信長輕笑一聲：「那你想怎麼樣？」森蘭丸走上兩步，看著游龍的雙目盡是火熱的戰意：「我要挑戰你！」 游龍看著他目光很平靜，尚未吭聲之際身後的佐佐木卻是走上前一步：「憑你還沒有資格挑戰我家兄長。」

佐佐木也非常人，自然也知道怎樣隱藏身份。

「呵呵，有趣。」織田信長沒有阻止，反而饒有趣味的看著準備交手的二人。

而游龍同樣沒有阻止，他知道要完成任務，首要條件就是留在織田信長的身邊。

戰國時代，強者為尊。

若是過不了這關，恐怕連留在織田信長身邊的資格也沒有。

「小心刀劍無眼。」森蘭丸那略顯稚氣的臉龐卻是帶著一股傲氣。他是信長大人最親近的近侍，他有著自己的驕傲。

「看招！」森蘭丸從腰間拔出武士刀，向著佐佐木隔空斬擊！一道斬空波破風而至！而佐佐木同樣面沉如水，右手彷若撫琴般摸向腰間長刀，然後猛地拔出！

鏘。

幾乎看不見佐佐木有甚麼動作，刀已拔出。一道燕形氣功自刀尖噴出！

刀客進入20級後，同樣分開兩個分支。

斬空拔刀、疾風拔刀。

直如其分支名字，斬空拔刀乃源自「佐佐木小次郎」還在修刀的時期，曾有人看見他在山崖之上，面對無數燕子修練刀術，其出刀斬出燕形氣流，被後人傳為「燕返」。

而疾風拔刀乃近戰之極致，出刀如風、疾速如電，是拔刀術的真諦。

而現在佐佐木斬出的，正正就是斬空拔刀的技能：孤燕。

兩道斬空波相撞，引起廟內的燭火吹得搖擺不定，那燭火照射出來眾人的影子同樣不斷的波動著，令整個廟內帶著一種古怪的氛圍。

「好！」森蘭丸叫了一聲好，作為信長少年近衛之首，他同樣好武成癡，看到佐佐木的手段不畏懼不單止，雙目泛著熱血的戰意，身形一撲而上！

佐佐木冷哼一聲。

腳步未動，身形卻如同滑行一樣自地面刷出一道痕跡，同樣撲向森蘭丸。這前進的方式看起來簡簡單單，但卻是「刀客」當中的一招很重要的技能。

呢個叫崇拜信長！

錯字 加一章

這幾日

錯字加一章又係賣腎都唔得掂

且隨風行

犧牲色相啦

佢隻手就真係且隨風行啦

冇色相比我犧牲

考慮下係post自貼
等啲巴打評下分

佢隻手好似風咁飄咋嘛

等…

第一百五十四章──佐佐木的強

前痕。

痕是痕跡的痕，效果同樣是向前滑行一段距離，但卻是刀客的20級技能。與只是5級技能的「滑行」相比差多了，滑行的效果只是向後與敵人拉開一段距離，但前痕有著其獨特的用處。

「向指定方向前進一段距離並增加百份之二十攻擊速度，持續五秒。在施展前痕之下，下一擊施展任何技能都增加百份之二十傷害。」

只見佐佐木施展了前痕後，右手如閃電一樣把還在刀鞘的長刀拔出。

鷹撲！

一刀出，卻如同飛鷹撲兔！

疾風拔刀20級技能！這技能沒有任何特別效果，有的只有比其他技能要高上一截的傷害！

而這鷹撲還帶著「前痕」的特別效果，增加百份之二十傷害！

鏗！

雙刀交錯！

森蘭丸在雙刀交錯的瞬間臉色已經變了，好強大的力量！

但這不是簡簡單單佐佐木的力量，說起來，佐佐木是個極端的人。作為近戰的職業，但他在屬性點的選擇上，卻是沒有增加「體質」，而是選擇每一級5點屬性點中，3點力量及2點的敏捷。這也導致他的血量及防禦力低下。

但換取而來的是強大的力量及速度！

鷹撲，就是以現在佐佐木以27級之內所學會的技能當中，也是攻擊力最高的技能。原因就是它沒有任何特別，只是單純的拔刀斬擊。但正因如此，攻擊力也非其他技能能比。

再加上前痕所帶來的百份之二十增加傷害，單是雙方第一次交鋒，森蘭丸已經吃了虧，在沒人留意之下，他的虎口已經發麻，手掌顫抖。

但森蘭丸不能退，信長大人在看著。他只能在戰鬥中死亡，並不能投降！想到這裡，森蘭丸暴喝一聲，武士刀彌漫著一道道光華！森蘭丸已經看出對手實力很強，他打算全力以赴……

「夠了。」織田信長的聲音響起，同時右手輕輕一揮，森蘭丸才剛積蓄的力量陡然被驅散。但游龍卻是皺起了眉頭，驅散嗎？看起來更加像吞噬。

「都是切磋而已，別那麼認真。你們已經證明了自己的力量。濃姬，森蘭丸，把他們帶下去安頓。另外給他們一套衣服，這一身衣服不得不說，很醜陋。」

濃姬卻是輕聲道：「信長大人不需要濃姬的服待？」織田信長輕輕搖頭，把目光投向那巨大的佛像：「我還要再思考一會，你們先退下吧。」

…………

在濃姬及森蘭丸的帶領下，他們都來到了一個偌大的房間。而此時書情畫意不滿的道：「我可是女人，為甚麼要跟他們這群大男人同房？」濃姬掩嘴呵呵一笑：「或者說，你想跟我和信長大人同房？」

書情畫意臉色一寒，最後還是跺了跺腳沒有說話。

「把衣服都換一下吧。省得信長大人看了不高興。」濃姬把一套套衣服都扔了出來，而他們也是獲得了提示：「你已獲得時裝：和服。」

這一下令眾人也是有點驚訝。時裝向來價值不斐，在拍賣所的價錢高得嚇人，甚至有點比較美觀的時裝賣得比30級的史詩級裝備還要貴。這世界著重外表的人畢竟太多了。

當眾人換上這套和服後感覺更深了，這和服外表非常美觀，男的英氣，女的美豔，單是這套和服要是賣到拍賣所，價格已是上萬起跳。

而佐佐木就比較不滿了，當他職業轉化成刀客後，「刀客和服」是他職業自設的時裝。但現在他們每人人手一件，令他看起來不再獨特了。縱是如此，雖然剪裁相似，但佐佐木身上的和服看起來更像武士服，更具英氣。

而看到書情畫意換了和服後，一眾男士都是鬆了一口氣。因為這魔女常常把她胸前的雪白弧度露了出來，但當眾人特別是秋風狼情不自禁的盯著看時，卻惹得她一邊女王笑一邊放著火球追殺……

當中唯有游龍這個老闆是特例了，但游龍卻仍是對書情畫意那性感的弧度不為所動，書情畫意暗地裡已經不知多少次暗罵游龍到底是不是喜歡男人了。

…………

片刻，森蘭丸的聲音從外面傳來：「面具，信長大人有請。只請你一個人而已。」游龍應了一聲後，便開口道：「你們都小心。按照書上記載所言，大概天黑便是敵人攻來的時候。都做好戰鬥的準備，只要察覺到不妥，直接來剛才信長身處的寺廟與我和合。務求殺出血路。」

這時，且隨風行開口了：「老闆，這裡之中只有我擁有潛行，讓我先在本能寺打探一下吧。我想應該會對我們待會逃走有幫助。」

游龍想了想之後點頭，然後拍了拍且隨風行的肩膀：「一切小心，別被人發現。畢竟信長現在看起來信任我們，但只要你到處亂跑被發現，也是有被當作奸細的可能。」且隨風行點了點頭，悄然施展潛行離去。

…………

游龍跟著濃姬回到信長身處的廟內，但這次濃姬卻沒有進去，而是在游龍走進去後便把門關上。

偌大的廟內，只剩下跪坐在蒲團之上的織田信長以及站在身後的游龍。

整座寺廟內落入寂靜無聲。只有那燭火偶爾傳來的火星啪勒作響的聲音。

良久，織田信長開口了：「韓兄他，對你說了甚麼吧？」

游龍聞言更加沉默了。開玩笑，一個不慎回答了就是掉5級啊。要知道單是練這5級他可是花了足足一個月。

游龍沒有回答，織田信長只是仍然聲音輕柔：「他告訴我此行會有危險。但是秀吉，我必需去支援。更何況，我織田信長一生遭遇過多少劫難？要是明知有危險就逃走、就畏懼，豈能完成我天下布武之霸業？」

織田信長的聲音並不低沉，但卻是這聲音，帶來的是彷彿傳來萬馬鐵蹄踏地的霸氣！

游龍思量片刻後開口道：「大人卻沒有想過，韓兄既然出聲提醒，那就代表這次的危險非一般情況可比？」游龍當然知道結局，在歷史之上的本能寺之變，最後信長苦戰良久還是被圍殺在本能寺，甚至連屍首都被燒成灰燼不見。

出左去玩遲左更新

罰你一更

等早餐ing

瑞牛節要有文喎

係咪去咗同囡囡扒O舟

第一百五十五章──信長的改變

「呵呵。」織田信長又是笑了：「我織田信長滿手鮮血，一生之中殺人無數。我早已不求善終了。韓兄當年跟我說了一句話很有趣。他對我說：人在江湖走，豈能不捱刀。此話一點也不美，但道理卻很大。做任何事情，都需要付出它的代價。」

織田信長目光深邃，看向燭火彷若出神：「我少年時輕狂，老愛惡作劇。而且常常不務正業，更被稱為尾張的大傻瓜。」

「直至我父親死後，他們覺得我性情大變。他們覺得我的改變是因為我的父親，但其實不是。我甚至對我父親感情並不深，只是這些我都沒有表露出來。」

「真正令我改變的，是我有一次親眼目睹齋藤道三在一次擊潰我織田家後，對我們城池做的事。」

「向來雙方交戰不傷平民，但這句說話在真正的戰爭當中是多麼可笑。」

織田信長的聲音漸漸冷了起來，彷彿他說的話勾起了甚麼不愉快的回憶：「那一戰後，齋藤家的士兵踏進了我們的城池。殺我們的平民，強暴我們的婦孺。我父親懦弱，只能與齋藤家私下議和。就在那一天，我醒過來了。」

「這不單止是齋藤家，而是整個天下、整個大日都是這種弱肉強食的生態。」

「我想阻止，我要阻止。要停止戰爭的方法，就是戰爭。」

說著，織田信長身上的氣息越來越狂暴，蠟燭上的燭火在織田信長的氣息之下漸漸變得微小，而織田信長的影子卻是漸漸被拉長，一頭彷若惡鬼的身形投射在廟牆之上，異常猙獰！

「因此，我要殺，把所有有野心的人都殺。天下布武，是我的理想。只有以武止武，才能阻止這種殺戮繼續發生。我殺一萬人，救回來可能是十萬的平民。到我將來把整個天下統一，就不會再有戰爭，就不會再有平民流離失所。在這之前，我願意化身成第六天魔王，把一切阻擋我的人殺絕！至於一切報應，就落在我織田信長的身上！」

饒是游龍之沉穩，此刻也被眼前這等可怕的氣息震懾。因為他能感受得到，這是織田信長畢生的執念！

但就在此時，織田信長身上的狂暴之氣如同雪一樣消融，周遭的燭火回復正常。織田信長終於轉過身來，看向游龍微笑：「見笑了。」

游龍搖了搖頭：「信長大人擁有如此大的抱負，令在下佩服。」

這話倒是老實話，說真的，在所有史書當中，形容織田信長的都是「殘暴、殘酷、魔鬼」等等的負面字眼。但他卻是從來沒有想過，織田信長的起點是「以殺止殺」，把殺人犯全都殺了，那就不會再有殺人犯。這是一個很極端的想法，但在那時候的大日國卻是有效。

而事實上，當年的織田信長距離那「天下布武」並不遠了。

最終，卻是只能飲恨本能寺。

織田信長一笑：「我極少與人談論這些事，對上一位便是韓兄了。也許感覺與你有點投契吧。不過少年，你體內的問題同樣大著了。」

游龍臉色微變，但在臥龍面具的遮蓋之下沒有說出任何端倪：「哦？未知信長大人所指的是？」

織田信長笑道：「少年，在我眼前就別裝了。我說的是你體內的魔鬼。在韓兄口中的說法好像叫做──功法。」

「你體內竟然有兩個魔鬼，呵呵，這倒是前所未見。」

織田信長目光帶著驚嘆的打量著游龍：「雖然現在被一道牆隔住，但是……我感覺到那道牆消散得越來越快了。如果我沒有推斷錯誤，那牆壁消失的時間應該不會超過半年。」

半年？游龍此時的臉色真的變得有點鐵青了，竟然消散得如此快。

當時基斯說過，他還有三年時間，但這三年時間是說完全不動手、不調動及刺激體內兩股力量作前題下。

但要他坐以待斃根本不可能，也因此，從競技場到這一個月不斷的研究。他終於領悟了「炎形」與「寒形」，但這領悟是以無數次嘗試之下作根基的。

竟然只剩下半年……

織田信長開口道：「少年，我也沒有甚麼好的建議給你。畢竟當初，我在制服我體內的魔鬼時，也是九死一生。但是有一樣事情是正確的：你體內的魔鬼越強大，當你征服它後，你的實力就越強。少年，我在期待你的成長。」

…………

距離本能寺不遠，桂川之上，一隊軍隊正在橫渡。

陡然，領首之人舉起了手，停止了軍隊的行走。

領首之人戴著一個武士頭盔，但樣貌卻是極其英氣，一雙劍眉微微一皺。

他的目光橫掃著這一群足有萬多人的軍隊。

片刻，他的手自腰間拔出的長刀，鏘的一聲！

「敵人就在本能寺！殺！」

此時，歷史的巨輪正在無情轉動著。

…………

游龍告辭了信長，回到房間。

此時已經天黑，明智光秀隨時有可能攻至。

明智光秀本是織田信長手下家臣，但未知為何陡然叛變，帶兵圍攻本能寺，而導致一代梟雄織田信長飲恨本能寺，這就是所謂「本能寺之變」。而據任務所言，他們的目的就是保護織田信長。

最令游龍痛恨的，是他對這個「舞台奇遇」的劇情毫不了解，這不是出自於自己設計中的奇遇！

「風行，你探路得怎麼樣了？」

探路完畢回到房間中的且隨風行開口道：「本能寺地形並不複雜，但正因為這樣才麻煩。敵人很容易就能包圍及阻截，而且也沒有任何地方供我們躲藏。」說著，他拿出了一張圖鋪在地上，赫然他手畫出來本能寺地形的草圖。

看到眾人帶著略為驚訝的目光看向他，他也是有點尷尬的撓了撓頭道：「我在現實世界裡是一名設計師。畫這種圖對我而言不算太困難。」

游龍點了點頭，沒有在這方面深究，而是一一問了了詳細的地形。這次任務非同小可，失敗的懲罰固然可怕，但經過剛才的對話，他對織田信長也是產生了欣賞的意思。

他也不願意如此的一個梟雄死去。

而就在他們在商討對策之時，本能寺外已經傳來了不速之客。

足足萬人悄然呈包圍網一樣包裹住本能寺，站在本能寺大門之前的，正是那名戴著武士頭盔領兵者──明智光秀。

「織田信長，今天不是你死就是我亡。」明智光秀面色漠然看著身前的本能寺，陡然右手一揮：「放箭！」

訓到依家先起身
瑞牛節大家食左傻未

等文等到糭咗

一早起身開工了
我都好想食傻

咁先夠應節！

唯有收工番去食

等文食傻

食住傻，糉糉地咁等文

第一百五十六章──火燒本能寺

游龍坐在房間裡，眉頭緊皺。

一旁的書情畫意看了不禁奇道：「老闆，你幹嘛如此苦惱？我們的計劃很完美啊。只要執行順利的話，要完成這次任務起碼有八成把握吧。」

游龍搖頭道：「你說對了一半。」

「我們的計劃是沒甚麼漏洞，但問題是要能成功執行。」

游龍回想起了剛才織田信長在與自己對話時那種氣勢：「每一個人，都有自己的道路。道路的意思，可以意指選擇、決定，又或者是自己忠於的道、忠於的想法。而這……」

…………

「也稱為道心。」老頭子坐在樹幹上，那一雙滿是皺紋的腳丫子盪來盪去，把手中那個吃完的果核扔向游龍。少年皺起了眉頭，手中木槍格開了果核：「道心？」

老頭子點了點頭：「道心，在修練當中非常重要。當然，不單止是修練習武，就是每個成功的人士，都是道心堅定的人。」

「像一些奉神之人，他們都認為自己是在為神工作並對此深信不已。因此他們才能就算沒有任何回報而樂此不疲。但你想像一下，假如這些人有一天突然在想：究竟神存不存在？」

「當他們有這個想法的那一刻，他們的道心就是不堅定，那一定堅持下去的事情也無法繼續。因為他已經不再相信有神的存在。」

「一些極端的例子，就是一些大奸大惡的人，道心同樣是堅定。」

老頭子打了個呵欠，躺在樹枝上卻是異常穩定，沒有要滾下來的意思：「像一些為惡的人，也是在相信自己所做的事情是對的。假如他們有一天突然良心發現的自省，那他們就會被自己一直以來所做的惡行侵蝕，甚至瘋掉。這就是道心。」

「在多年前我曾目睹一人於練功到了重要關頭，卻突然張開了眼滿臉茫然的問我：我這條路，是否對的？」

老頭子那一貫嬉皮笑臉的臉龐也是凝重起來，看向游龍：「就在他說話的下一刻，他整個人就支離破碎，化成飛灰。那導致他死亡的，正正就是他體內的力量。」

「因為他道心不純，置疑自身的力量，力量反蝕之下，他根本毫無抵抗之下就死了。」

「因此，每一名成功的人或者每一個高手，道心都是非常堅定的。這些人有好有壞，壞處自然是每個都是固執狂，只要是他們認定了的東西，就是牛拉也不動。」

說著，老頭子又回復那以往的嬉皮笑臉，指了指自己：「我也是這樣的人。所以，繼續出槍平刺一千次。」

游龍的慘叫響徹山峰，久久不已……

…………

「因此，織田信長給我的感覺，是一個道心極其堅定之輩。像這樣的人，我不知道他會否做出『逃走』這種行為。至少在他的字典當中，這種行為叫作逃走。」

眾人聞言，也是沉默了。

游龍所憂不無道理，而且據信長自己所言：我織田信長一生遭遇過多少劫難？要是明知有危險就逃走、就畏懼，豈能完成我天下布武之霸業？

游龍難得嘆氣一聲：「只能見步行步了。」

但就在此時，眾人已經聽到一些聲音。

叱喝與……箭矢呼嘯的聲音。

游龍戴上了臥龍面具，面具底下的臉龐面沉如水：「一切按計劃進行。王石、佐佐木跟著我。書情、但丁，負責幫我們肅清退路。風行，你是最重要的一環，所以你的行動必需快。假設你來不及的話，也要馬上通知我們，屆時小丁會過來幫你。」

五人聞言均點了點頭。

游龍一喝：「出發！」

六人沖出了居所，已見火光沖天！

遠處還能看到一根根冒著火焰的箭矢如同流星一樣投來本能寺。

火焰燃燒的聲音、兵器交加的碰擊聲以及士兵的喝叱聲成為整個本能寺的主旋律。

在本能寺中央，廟門打開，織田信長皺著眉頭走了出來：「是怎麼一回事？」森蘭丸臉色很難看：「報告信長大人，看起來是明智光秀叛變了！那個叛徒！」織田信長雖然臉色一沉，但卻沒有想像中的難看：「現在不是追究的時候，織田家所屬，拿起你們的武器，隨我迎敵！」

看到織田信長的出現，那區區只有百多人的織田家少年衛卻一個個像打了雞血一樣，眼神狂熱的看著那血紅色的披風！織田信長在他們眼中就是他們的神！

但是明智光秀帶來的兵馬足有一萬三千多，只有這區區百餘人又如何抵擋呢？

只見明智光秀率領著士兵，騎著馬緩步而來。

座下寶馬步速緩慢，一點也不像在戰場當中，更像是王者在巡視著他的領地。

而在他身後的士兵更只有數千，因為更多的是在把守著本能寺的出口。此次可謂背水一戰，織田信長不死，他必死。所以他不可能放走信長。

織田信長看著那緩緩走來的明智光秀，眼神中沒有任何波動，雖然坐在馬上的明智光秀比織田信長來得高，但此刻織田信長的目光卻如同俯視。

…………

此時，游龍、王石與佐佐木都趕來了。游龍搶上一步：「信長大人，請馬上撤退，我們找到了撤退的路線了！」濃姬、森蘭丸聞言都是目光一亮：「真的？」織田信長卻是狂笑一聲，笑聲之間周遭的火焰都是下意識的向著反方向翻卷：「只有戰死的織田信長，沒有逃竄的織田信長！」

「面具，帶著我的女人和蘭丸跑吧！此恩，我織田信長來生再報了！」

「難道，你們以為還真的有機會逃走？」

明智光秀的聲音卻在此時響起。他的聲音很陰柔。織田信長聲音的陰柔與他不一樣，明智光秀的聲音卻總是帶給人一種溫和的感覺，一種親近的感覺。

只是這種溫和感，在赤火滔天的戰場上，卻又令人不寒而慄。

織田信長冷笑一聲：「光秀，我織田信長自問待你不薄。你甫一加入織田家，我便給予你重臣之位。同時安排你鎮守丹波龜山城這等重要城市，任勝家與秀吉（柴田勝家、羽柴秀吉。織田信長的親屬）的反對，我也沒有理會。」

織田信長平靜的看向明智光秀：「我織田信長並不怕死，只是我想要一個理由。」

在織田信長身後的黑影瞬間暴漲，如魔影降臨！

信長的臉如同怒佛一樣怒喝：

為！
何！
反！
我！

明智光秀身後的武士盡皆緊握著刀柄，手掌微微的顫抖著。信長一吼之威，無數士兵身體顫抖，有的甚至下意識的想要跪下，俯首稱臣。

瑞牛節快樂！
更多章！

第一百五十七章──明智光秀的原因

明智光秀對於信長赫赫凶威視若無睹，只見他緩緩落馬，朝信長方向走去。

游龍看得皺了眉頭，果然被自己說中了。織田信長根本就沒有逃走的意思，只是帶著濃姬和森蘭丸逃走根本沒有意義啊！

…………

明智光秀一邊緩步走著，一邊把頭上的武士頭盔脫下，露出了那與其英俊臉龐不相乎的光頭。

「我，可以容忍你取笑我光頭。」

「可以容忍你命森蘭丸敲打我頭。」

「可以容忍你不分青紅皂白就取消我接待使的資格。」

「可以容忍你殺戮無數。」

此刻，明智光秀與織田信長只有十步距離，但雙方之間卻是隱有波動。游龍知道這是二人氣場之間的碰撞！

「但我無法容許，你搶了我最心愛的女人。」

織田信長聞言一愣，後方被護在身後的濃姬也是一愣：「表哥，你……？」

明智光秀慘笑了一聲，眼中泛過一抹瘋狂：「濃姬，為甚麼你不接受我，而要選擇這個魔頭？為甚麼？！」說到最後，明智光秀已是咬牙切齒。就連游龍也是做夢都沒有想到，明智光秀叛變的原因竟然是因為濃姬？而濃姬是明智光秀的表妹？

濃姬還沒有說話，織田信長已經哈哈大笑起來！他笑得很快樂，甚至連眼淚都笑了出來。而明智光秀只是臉色鐵青的看著織田信長：「你笑夠了沒！」織田信長狂放地笑著：「明智光頭！我沒想到你竟然是如此……哈哈哈！感性！對！感性！」

笑聲戛然，織田信長面無表情：「我對你太失望了！本來我以為你會是一名非常能幹的家臣！但原來只不過是個被感情蒙蔽雙目的蠢蛋！」

此時，濃姬輕嘆一聲：「表哥，這就是原因了。」

「甚麼原因？」明智光秀馬上追問，此刻的他也顧不上理會信長的嘲笑。

濃姬看向織田信長，面上盡是愛慕的神色：「信長大人無時無刻心繫天下，他的心不是屬於我一個，而是屬於天下。如此英雄豪傑，才是我畢生追求的頂天立地男子漢。而表哥，你卻總是執著於感情之上，難成大事，也非我所愛之人。」

「哈哈哈哈哈！」織田信長大笑，單手一伸就摟住了濃姬的纖腰，就在明智光秀面前與濃姬擁吻！

「織！田！信！長！」明智光秀身上暴起一道道橙紅色的火焰，從腰間拔出長刀，一躍而起！

織田信長冷笑一聲，把滿臉迷醉的濃姬推向游龍：「少年，替我保護她。帶她走！」

…………

明智光秀身形帶著火焰從天而降，當真如同一顆流星墮落！

而織田信長緩緩自腰間抽出武士刀，紫炎彌漫長刀之上，凝而不散。不閃不避地向著明智光秀迎去！

轟！

雙刀碰撞，橙色火焰與紫黑色的火焰撞擊帶來熾熱的高溫！

除了這二人之外，雙方的士兵都沒有動，這也是戰國時代的潛規則。雙方主將交戰，在未分出勝負之前，士兵都要安靜的看完再決定。

但游龍卻不在此列，他此刻卻是心急如焚。本能寺的火勢越來越猛了，按他大概的推斷，要蔓延過來應該不需要太久，大概十五分鐘左右吧。

但織田信長此刻卻是戰得興起，狂笑一聲：「出來吧，第六天魔王！」彷彿應驗他的召喚，身後的影子暴漲，化成一個紫炎的身形。

「魔王拳！」沒有拿刀的左手向著明智光秀狠狠的一轟，身後一個紫炎拳頭猛地轟出！明智光秀臉色微變，右掌一伸：「炎流掌！」一個泛著橙紅色火焰的掌印彷彿憑空暴漲，向著織田信長的拳擋去！

但織田信長只是冷笑一聲：「給我破！」

身後魔王虛影彷彿無聲吶喊，泛著紫炎的拳頭狠狠的洞穿明智光秀的掌印。只見明智光秀猛地噴出一口鮮血，身形狼狽的向後退了兩步：「織田信長，不知為甚麼，我真的很討厭你！很討厭你！」

「所有士兵！上！誅殺魔王！」

聽到明智光秀的命令，身後的士兵也是帶著吶喊聲沖來！

「哈哈哈，來得好！」織田信長大笑一聲，那長刀彌漫著的紫炎憑空伸長，向著面前如同潮水一樣的士兵一揮！

領頭的十多名士兵就這樣被一刀兩斷！

「面具！快帶他們走！」

游龍卻是大吼：「那你呢？！」織田信長怒吼：「荒謬！我織田信長不會做逃兵！快點給我滾！我今天就要做個真真正正的魔王！想把我拉回地獄，就要有被我拉作墊背的覺悟！」

又是一劍揮出，數十士兵被攔腰斬成兩半。而此刻的明智光秀已經開始撤退了，這些士兵只是炮灰，把織田信長纏住而已。真正的殺著是這火攻！

只見明智光秀在騎著馬逃出本能寺時，一邊手冒出火球到處亂扔！

織田信長看到明智光秀狼狽的逃竄，狂妄大笑：「明智光頭！我們地獄再見！哈哈哈哈哈！」信長雙目已經殺得血紅，而看見己方主將如此神勇，那百餘少年衛同樣彷彿打了雞血一樣嗷嗷叫著，每一個都是以一擋三！

但敵人的數量是他們的數十倍以上，就算以一擋十也沒用。

織田家的傷亡漸漸變大，織田信長的應付也是越來越難以招架。

佐佐木擋在王石的面前，而王石也是開始著他的救援，但是百多個士兵，他的血量控制再通神也不可能以一補百，現在也只是抱著能救一個算一個的意思而已。

游龍看著已經殺得快入魔的織田信長，暴喝一聲：「織田信長！！你忘了你的夢想了嗎！？」

織田信長一愣：「夢想？」

天下布武？

而這時，百多名士兵看到信長的分神，一個個咬緊了牙把武器都招呼向織田信長！游龍右手猛地一伸，擒龍功！龍形氣功把織田信長咬住，然後拉到他身邊！

他的手緊緊抓住了信長的雙肩！

「你死了，天下布武大業就成空！平民還是繼續被戰火波及！你此刻不逃，這不是叫英勇，而是愚蠢！」

「我的故鄉有一句說話：留得青山在，哪怕沒柴燒！」

「只要留著命，他日就能東山再起！」游龍緊緊的扯著織田信長的胸甲，目光冰冷的盯著他：「你到底是不是想天下統一！？是不是想讓所有人過好日子！？」

出左去食好西

肥仔

你講咩都阻止唔到我食野架啦

第一百五十八章──撤退

織田信長愣住，看著眼前的火紅色面具久久無語。

他的目光漸漸越過了游龍，看向那些站在他後面的織田家少年衛。每一個都是織田家最忠心的下屬，他甚至可以喊得出每一個人的名字、有甚麼習慣嗜好。

而此刻這群下屬全部都用一種狂熱而渴望的目光看著他。

「大人，你走吧。」

森蘭丸站上前，那張稚嫩的臉龐卻是如此堅毅：「大人的背後，由我們來守護。」

「喝！」

百餘少年衛大喝一聲，彷彿全身的熱血在沸騰！

他們在為他們心中的神明在戰鬥！

信長大人！

游龍扯著織田信長：「走！」

而一旁的濃姬也是緊隨其後，只是不斷的回頭看向森蘭丸。只見森蘭丸那道明顯年輕的聲音卻是發出如此充滿殺氣的聲音，雙目散發著與他年紀不相符的滔天殺氣，他猛地拔刀高舉過頭，暴喝一聲：「為了信長大人！」

「殺！！」

殺聲震天！

而游龍則是緊緊拉著織田信長飛快的奔跑著，此刻的織田信長彷彿失魂落魄。他一直以為自己不逃就是真正的英雄、豪傑。但其實要扔棄這些虛榮心、要做個逃兵留住命再來東山再起，其難度更高於留下拚死一戰。

死了的人，不能為同伴報仇！

織田信長暗自握緊了拳頭，心底咬牙切齒的恨道：「明智光秀！」

…………

那百餘少年衛及森蘭丸成了最堅實的後盾，把那數千名士兵死死的擋住在通道之前！真論實力，數千名士兵每一刀就能把他們掃光。但此刻這百餘名織田家的少年衛，一個個滿目通紅，呲牙咧齒！

一個少年衛被斬斷了左手，他乾脆一下撕斷了自己那快要掉在地上的手臂一下扔在敵人臉龐上，那血濺得那名士兵滿臉血液遮住了視野，下一刻便被那名少年衛斬了腦袋。

「哈哈哈！痛快！」

另一名更慘，被四名士兵武士刀斬中在身上，身體像聖誕樹一樣掛滿了裝飾。但這名少年卻彷彿沒有感覺到那插在自己身上的刀，而是一下撲在一名士兵身上，用牙齒把他的耳朵一下撕咬下來！

百多人對抗數千名士兵，聽起來根本不可能。

但此刻，他們做到了。

那些士兵看著一個個如同化身為魔鬼的少年們，腳步不由自主的緩了下來。他們都只是聽從命令而追殺織田信長，真要說起來，他們本來就是織田家的士兵，只是跟隨了明智光秀後被逼叛變。他們本身沒有一顆信從明智光秀的心。

而這百多名少年衛不一樣，他們數量少，但每一個都有堅定的信念。就是用自己的性命，換取信長大人的時間，哪怕自己的命只能換來一秒，也值了！

森蘭丸殺得興起，他刀法極其精妙，每次出刀，手中武士刀往往就是血肉橫飛。

但是一名士兵抓對了時間，把手中的武士刀向前一送，從後背刺入，腹部刺出。森蘭丸身形一僵，腹部噴出鮮血的同時暴吼一聲，身形一轉劃出一記刀光，把那名偷襲成功的士兵斬了個身首異處。

「信長大人，蘭丸不能再陪伴你身邊了。」森蘭丸苦笑一聲。

…………

圍著本能寺的士兵何止數千？

就在游龍、王石、佐佐木、濃姬及織田信長跑著的同時，已經迎來了前來圍攻的士兵！

「織田信長在那邊！」

「殺！」

「哈哈哈！光秀大人許下了，誰拿到織田信長的腦袋回來，就賞黃金千兩！」

「轟轟！」

一個個火球如同炸彈一樣轟擊在那些明智光秀的士兵隊伍之上！

游龍向上一看，只見書情畫意站在其中一所廟頂，手中法杖連揮，一道道火球向著士兵轟擊：「快走！」

游龍重重的點頭，拉著織田信長繼續向著他們設定的方向走！

「織田信長要跑了！」

士兵們窮追不捨，任書情畫意火力再猛，也沒有可能把數百、數千的士兵一一阻擋！而但丁已經跑去幫且隨風行進行計劃。

游龍也是看到了情況：「佐佐木，帶著他們到那個地方。小丁和風行應該在那邊準備了。」

「老闆你自己小心。」佐佐木知道現在可是爭分奪秒所以沒有說甚麼，拉著織田信長就走。火勢越來越猛烈，過不了多久整個本能寺都會崩潰掉！已經沒有時間給他婆婆媽媽了！

游龍轉過身來，從背後拿出了破月長槍：「來吧！」

那些士兵看到有人留著，馬上喝道：「別擋路！」

游龍沒有回話，手中長槍祭出，門前雪！

長槍橫掃，十多名士兵身上都帶著陣陣冰雪，這是緩速的效果！然後長槍連點，火舞效果在其中一名士兵身上觸發，帶來燃燒效果的瞬間，被游龍接上了烈火破天！

轟！

由書情畫意擋住了大通道，而游龍則負責擋住那些漏網之魚。他們都很清楚，沒有擊殺那些士兵的意思，他們只是要為織田信長爭取時間。

轟隆！

一所廟被火焰燃燒殆盡，倒塌下來！

「書情，該走了。」

「嗯！」

只見書情畫意向著游龍方向一跑，倩影輕輕一躍從廟頂跳下，就在她跳下的瞬間，那所被她一直站著的寺廟如同積木被推散一樣倒塌！

游龍同樣一躍而起，從空中接住了書情畫意的嬌軀，也不管那些窮追不捨的士兵，向著約定的方向逃走！

而那些士兵也不笨，看到火勢越來越猛的本能寺，也是開始驚慌起來，向著寺外逃跑！

…………

游龍發力狂奔，甚至沒有把書情畫意放下來，因為作為魔法師的書情畫意速度不高，屬性點都點在智慧及體質。而游龍則是比較平均，而且加上他有雲龍步及技能「流浪」移動速度加乘，這些加起來，他抱著書情畫意跑的速度比起書情畫意下地自己跑還要快！

而此刻游龍卻沒有留意到那被抱著的書情畫意正一臉玩味的看著自己：「這男人到底是不是斷背背……」

她對自己的身材也有自信，但這個男人與自己如此緊貼卻是無動於衷。

很快，他們已經跑到了預定位置。

這是一所小廟，與其說廟，它甚至比起一些普通居所還要小，只是因為在其中有著一尊小佛像。而且隨風行此時已經看到了游龍：「老闆！快點！」

游龍腳步再次加快，一口氣沖入了小廟，而且隨風行也緊隨其後！

三人腳步嫻熟，沖到了小佛像的背後，那佛像之後，竟然有著一條小道！三人沒有任何猶豫的沖了進去，而且隨風行馬上拉著佛像背後的一個把手。

轟隆！

佛像像機關一樣向後挪移，把通道後徹底封死！

通道很短，走了沒多久就到了盡頭，這是一個地下室，範圍不大，只有區區數米的直徑，但也足以容納他們了。

「人都到齊了？」游龍仔細數著……很好，一個不漏。

織田信長及濃姬則坐在牆角，濃姬一邊小聲的哭泣著，而織田信長只是不斷輕撫著她的後背。

就在這時。

轟！

一道巨響爆炸，震耳欲聾！

銀芽～

而且隨風行

並且隨風行

況且隨風行

.

.

.

蘭丸是gay

3/10

扯隨瘋痕

唔係gay lo

光秀嬲信長食左蘭丸

嬲信長男女通吃

第一百五十九章──任務完成

明智光秀在本能寺之外，他已經戴回了那個武士頭盔，臉沉如水：「織田信長，你的時代已經過去了。」說著，只見他身形陡然飄上空中，雙手合十。

片刻，那合十的雙手緩緩張開，在掌心相抵之間，一個橙色的火球漸漸成形。

火球越來越大，彷彿隨風暴漲，轉眼間已經化成十米直徑的巨大火球！

在他身下的明智軍仰天看向那虛立在空中、如同火神的明智光秀，一個個下意識的跪在地上俯首膜拜。

明智光秀嘴角勾出一抹殘忍的弧度，然後把手中巨大的火球狠狠地向著本能寺方向一扔！

轟！！

火球如同隕石墮落一樣砸在本能寺之上，像是壓掉駱駝的最後一根稻草，整個本能寺爆炸了起來！

轟轟轟轟！

游龍等人身處的地下室不斷的搖晃，那點著了的燭火不斷的搖曳著，天花沒有停止過的掉著石屑！

轟轟轟轟！

爆炸聲成了本能寺的安魂曲，伴隨著本能寺化成飛灰的，還有那百多名織田家少年衛和森蘭丸。直到死至最後一人，他們都沒有讓任何一人追趕向織田信長。

…………

彷彿半夢半醒之間，眾人的視野由剛才可怕的轟炸之下，變得白茫茫一片。

「叮！」

「完成任務：本能寺之變。」

「成功保護織田信長不死。」

「額外任務完成：濃姬不死。獲得技能點1點。」

當眾人醒過來後，已經身處在一個樹林之中，哪裡有甚麼火場戰場本能寺？

只是眾人都沒有想像中那麼高興，雖然完成了任務，但是這任務劇情中也太慘烈了。單是看那梟雄般的織田信長，殺人如麻滿手鮮血，但在最後只是抱著濃姬沉默不語。那個樣子，彷彿失去了一個孩子一樣。

森蘭丸沒錯只是織田信長的侍童，但卻是深得織田夫妻二人的喜愛。現在他為了爭取織田信長逃走的時間已犧牲了自己。

眾人久久不語。

「好了，都說說自己的獎勵吧。」游龍站起來說話了，畢竟作為老闆，他不能消沉太久。

眾人紛紛開口，卻發現每人獎勵都一樣。

「等級升一級，技能點兩點，織田家的關係變成友好。另外加上額外任務獎勵技能點一點。」

也就是說，單是這次的獎勵就有足足三點的技能點獎勵。這不得不說是極其豐富。技能點獎勵比起史詩級裝備，技能點獎勵更加珍貴。

除了傳奇級裝備之外，基本上史詩級裝備都會隨著等級提升而過時。但技能點卻是跟著一輩子，永遠不會有嫌多的一天。

每一個玩家技能其實都不少。

5級、7級、10級、15級、18級、20級
23級、25級、28級、30級、35級、40級。

這都是玩家到了級別後學會新技能的級別，到了40級後就再沒有新技能出現了。之後升級的技能點都是開始讓玩家選擇專精哪一種技能或哪一招技能。而到了40級 之後，玩家的分野、不同的玩法才真正的特顯出來。不同的屬性點配點分法配合不同的技能專精，可以玩出不同的花樣。

而這次每一個技能級別包括被動技能都有大概一至兩個技能，可想而知技能點是如何的珍貴。

至於那直接升級一級更是讓他們省了太多的時間。到了現在，每練級一等，所花的時間都是誇張。快也要接近一個星期，慢的更不用說了。

至於織田家關係，到現在他們卻沒有感覺到有甚麼用處。

…………

不得不說這次任務的難度跟獎勵算是敏合。

如果不是且隨風行前往探路，看到了一名本能寺的和尚鬼鬼祟祟的走進小廟然後轉進小佛像後消失不見的話，這次他的任務必然失敗。

相傳本能寺僧侶在赴種子島傳教時接觸了來自歐洲的鐵炮，之後成為大日國戰國時代鐵炮推廣的重心之一，故設有存放火藥的倉庫。

但這倉庫裡面除了裝火藥之外，還是一些假和尚偷偷藏些酒肉的地方，畢竟總有些佛心沒那麼堅定的人。

而游龍安排且隨風行及但丁就是沖去倉庫，把裡面的火藥全部搬運出來，然後他們則藏在裡面。

…………

游龍因為是任務接取人，獎勵更加豐厚。等級直接提升兩級，變成了現在的27級。而技能點包括濃姬不死的額外獎勵，足足有4點獎勵。織田家的關係變成親密。

眾人的實力都因為這次任務而大增。

但丁30級。
王石28級。
書情畫意29級。
且隨風行29級。
佐佐木28級。
游龍27級。

當中但丁更是達到了30級，又是學會了新的技能，一副眉開眼笑的樣子。

…………

「老闆，你可是終於回來了。」

看似他們過去不久，但其實已經在舞台奇遇中足足過了現實世界的十二小時。而一看到他們的回來，秋風狼馬上叫道。

「怎麼回事？」

「黑暗世界來人了，向我們提出了公會戰。而且那個會長叫甚麼毛月的，還找人在官方論壇鬧了個街知巷聞。很多人都在等我們的笑話呢！」

「喔……」游龍摸了摸下巴：「公會戰，不接受就好了啊。」

「啊？」眾人目瞪口呆：「但……」游龍一瞪眼：「你以為公會戰是甚麼啊？可是在說數百上千數量玩家的對戰啊。現在的風狼之嚎哪裡是對手？」

眾人無語，這確實是事實，但……這也太窩囊了。

「我知道你們在想甚麼。不想這樣下去的，就多點招募會員，提昇他們的實力。」游龍拍了拍手，已下達命令：「都折騰了一整天了，各自去休息吧。」

…………

而此時的官方論壇已經知道了風狼之嚎拒絕公會戰的邀請，引起無數玩家的鄙視，也因為這件事令風狼之嚎形象大跌，一些玩家都退會了。但這些都沒有引起游龍的在意。大浪淘沙，真正留下的都是金子。與其留著那些根本沒心在這裡的人也沒意思。

…………

且隨風行……

應該說是「張峰」。有點精神疲倦的回到了公司，因為「本能寺之變」的任務，令他昨晚都沒睡今天直接上班了。才剛回到去，他就發現不妙。

無數同事在歡呼，一些女同事則在化著濃得嚇人的裝扮。而男的則不斷的查看自己的儀表、身上的正裝有沒有皺起見不得人的皺摺。

他見狀愣住了五秒鐘，才戛然想起。

今天是公司被邀請到一間忘了叫甚麼名字的公司的派對。聽說還是需要坐飛船到三市去。

東方十市，這排名並不是完全沒有意義的。

一市，是最為繁榮的城市，裡面千花百門的頂尖公司林立。單是能居住一市已經是成功的象徵。而十市，則大多數是些勞動行業。像一些工廠、製作業都是設立在八、九、十市之內。而張峰身處的城市正是九市，而他們的公司是負責木製品的後期加工。

雖然他是個白領，但其實每天做的工作都相當沉悶乏味。他曾想過把工作辭去，但最後還是忍住了。

畢竟要是被自己老媽知道自己為了遊戲而不工作一定被打死……

你班契弟

加更加更

加更？

加多更啦

第一百六十章──三市的派對

「喂！張峰！你這是甚麼樣的衣著！？」

一位胖婦人走了過來，滿臉鄙夷之色：「今天我們獲邀請到三市參加派對，你這樣的衣著還不把我們丟臉死了？」說真的，張峰衣著沒有她說得那麼差，只是比較平淡的黑色套裝而已。但當然，對比起各男同事每個都把自己武裝得一個樣子。

再加上張峰本來相貌平凡，才給人一種不修邊幅的感覺。

張峰只是笑了笑沒有說話，徑自回到自己的位置準備出發。

他在想怎樣拒絕到三市……

但是當他們公司的老闆走出來後，他卻難以開口。畢竟這老闆人是個好人，甚至當看到張峰沒有特別打扮時，還跑過來問張峰是否需要借他的衣服。

張峰笑著搖頭。

事實上若非這老闆的話，自己現在早就辭職了。也因為老闆一直覺得張峰是個老實人而所以比較喜歡，才令各同事一直不喜歡張峰。

但張峰都不以為然，不招人妒是庸才。

飛船出發了，以現在的科技，不用半天就能從九市前往三市。據說如果是數百年前，單是由九市飛往三市的距離，坐飛機就足足接近三十多個小時，現在可是快了足足一倍。

而張峰自然把握機會在飛船上睡覺。這一睡還真睡得香甜，當他被人喊醒時，嘴角還留有口水，再次惹得一眾同事的鄙視。

張峰搖頭失笑。

…………

才剛到了派對的地方，張峰便皺起了眉頭。

眼前地方極大，而且早已人山人海。他保守估計這裡大概有數百人，來自不同的公司。而他公司的人早已把這個「公司之恥」忘掉了，一個個分散開來應酬。有的女的更是在不斷「狩獵」，尋找一些年青才俊，然後把胸前的兩團肉再擠上一擠。

這也是因為現在的法律，只要配偶身處在哪一個市，自己都能因為家庭原因而移民過去。所以不論男女，誰都在找一些身處、一、二、三市的年輕人打關係，更看有沒有機會發展。

很現實的社會。

張峰對此興趣缺缺，但對於這裡的美食反而很感興趣。他沒有客氣，拿了一大堆食物搬到角落大吃特吃。

他的吃相之驚人，令無數人側目。這到底哪裡來的鄉巴佬……

片刻，就在張峰吃得高興時，一聲動人的聲音傳來：「張峰……？」

張峰聽到這聲音，動作陡然一僵。這道聲音，他並不陌生。甚至每次午夜夢迴時，似幻聽般再次聽到這聲音。他轉過頭去，也沒有理會自己嘴角還沾著蛋糕：「雅雲？」

只見一名美女拿著高腳玻璃杯，聽到張峰的回答更是笑了：「是我啊。好久不見了。」張峰笑了笑：「也有八年了吧？」張峰有點局促，畢竟這可是他的初戀情人。現在一看她沒有半點改變，那一身火紅色的晚裝配上她傲人的身材，不禁令他想起往日的激情。

「現在在哪裡工作呢？」雅雲坐在張峰的對面，手中的高腳玻璃杯晃了晃，然後紅唇點舔著杯中的紅酒，在杯邊留下一個淺淺的唇印。

張峰訕笑：「還不是在九市工作，今天公司獲邀所以沾光而來的。你呢？」雅雲呵呵一笑：「我也是獲邀而來，不過是因為我丈夫才來的。我丈夫在這裡上班，我自然嫁雞隨雞了。」

張峰臉上的笑容下意識凝固住：「你結婚了？」雅雲聞言微微一笑。

張峰是她曾經很欣賞的人，加上當時的張峰不論成績學業，或者體育運動都是出類拔萃，是學校的風雲人物。

但當畢業後，張峰卻回歸平庸，只是間普通公司的設計師。

雅雲才看不起這個小小的白領。

「我丈夫在這裡是個部門經理。呵呵，賺得不太多，足夠養活罷了。」雖然雅雲語氣看似客套淡然，但其話語中的驕傲卻也表露無遺。

「雅雲？」一名高大的男子走過來，輕輕的吻了雅雲的臉頰：「這位是？」

雅雲展顏笑著：「張峰，我的老同學了。張峰，這位是我丈夫彼得。」彼得也是向張峰禮貌一笑：「很高興認識你。」看到張峰有點失魂落魄的樣子，雅雲心中暗自得意。這是人之常情，而在看到現在張峰那種落魄的樣子，雅雲更能肯定自己當初沒有選擇錯了。

當張峰這個曾經在學校的風雲人物還在九市當一個小小的白領，自己已經在三市過著幸福安逸的生活。

自己沒有錯。

想到這裡，雅雲的笑容更盛了：「對了，張峰。現在有女朋友了嗎？快點介紹一下讓老同學幫幫眼喔。」張峰苦笑一下，抹掉了嘴角的蛋糕：「我……」

「親愛的，怎麼跑到角落來了？」

張峰只覺一陣香風撲面，然後就是感覺到一道溫熱印在自己的臉頰上。雅雲、彼得都是目瞪口呆，看著那個突然出現在張峰旁邊，還要親了他一口的女人。

這女人樣貌不能用美來形容，她的五官沒有任何一個地方獨特，眼睛不大，嘴唇不厚，鼻子不高。但當這五種單獨出來很平平無奇的五官湊在一起，卻是出奇的帶著極盡誘惑的美。

在她左眼有一枚小小的淚痣，卻更添嬌艷。而且同樣是全身火紅色的晚裝，但那開叉得極深的前胸彷彿要把人的靈魂懾進去。雅雲的身材也不差，但與眼前這女人相比就像女人跟小女孩的差別。

而張峰也是一愣，看著這名女人笑瞇瞇的看著他：「怎麼了，親愛的。不跟我介紹介紹一下？」

「呃……呃……喔。這位是雅雲，我的中學同學。而這位彼得是她的丈夫。」

雅雲看了一眼自己的丈夫，只見他那不爭氣的雙目深深的陷入那女人的胸前，氣得她一口氣喘不過來：「妳是……？」

只見那女人輕輕掩嘴一笑：「我叫舒情，是他的女朋友。」

雅雲臉上神色不太自然：「既然如此，那就不打擾你們了……彼得！走了！」雅雲嬌聲一喝，那視野陷在舒情的胸前的彼得喚醒，然後氣鼓鼓的走了。

只見舒情輕輕挽住了張峰的手臂，笑著揮手道：「不送了。」一邊小聲的在張峰耳邊道：「小風子，你可真欠了我一個大人情了。」張峰聞言失笑：「妳怎麼會在這邊？」舒情眨了眨她那不大、但卻帶著濃重誘惑味道的眼睛，卻是有一種奇異的嫵媚：「邀請啊。這次邀請的公司很多呢。」

加啦加啦

小風子

佐佐木

第一百六十一章──狗眼看人低

這次張峰可真是舒了一口氣，終於找到有共同話題的夥伴。於是他跟舒情一邊聊著一些遊戲裡的事情，一邊等著派對的開始。

而這時，他公司的男同事一個個用快把眼珠子掉出來的目光向著張峰。那個其貌不揚的張峰，竟然身邊坐著一個如此絕美的女子？

眾同事議論一番之後，再悄悄的向胖婦子告狀。這胖婦人是公司的老臣子，也是張峰的直屬上司。胖婦人聽到後，不屑的道：「那個像乞丐的男人怎麼可能找到女人？」但當她真的走到張峰那邊後，那快把眼珠子掉下來的模樣可有夠精彩。

「咳咳……張峰，不介紹一下？」

張峰目光古怪看了看胖婦人，又看了看舒情。舒情呵呵一笑，伸出玉手：「你好，我是利達公司王先生的秘書。同時也是小峰的女朋友。」胖婦人差點沒把舌頭吞進去。利達公司雖然不是甚麼大公司，但比起他們這種只能在九市打滾的小公司而言，已算是龐然大物。

「嗯……咳咳，不錯。小峰找到個不錯的女朋友。小峰，不是我說甚麼，你也要注重一下儀表。今天對我們公司而言很重要。」

派對，只是一個平台。真正的重頭戲，是身處三市的行業龍頭──木氏企業會公開宣佈接下來五年的代理商。代理商只有五間，而在這裡從事木藝木業製作的公司就超過三十間。每個人都在爭奪這只有五個的名額。

…………

「各位，歡迎前來我們木氏企業的週年慶典！現在，就請我們木氏企業的繼承人，木承志先生上臺致詞。」

而當木承志上台後，舒情與張峰對視一眼，啞然失笑。真是沒想到那個佐佐木竟然就是木氏的繼承人。

木承志說的話不多，顯然看得出沒有多大的興趣在這裡。縱是如此，他也必需留在這裡。因為老爺子比他更不喜歡這種環境，那老東西只想留在家裡，種種花，聽聽歌。而且老爺子聽的歌也是很古怪，好像是不知多少年前的歌星叫周杰倫的。

反正自己一次都沒聽懂他在唱些甚麼，但是蠻好聽是真的。

就在木承志無聊的一邊說著話，突然看到在角落，有一男一女向著自己笑著揮手。

「謝謝各位。」木承志走下台，無數人都站起身鼓掌──縱使他的演講再笨的人都聽得出是在背稿讀出來。

…………

無數人靠近過來想要和木承志套近乎。這可是木氏的繼承人啊，只要打好了關係就是成功了一大半啊！

但木承志卻只是不溫不火的笑著，一邊把所有擋著他去路的人推開。最後，徑自走向了角落。

而這時，胖婦人急了，怎麼跑去了那個公司之恥身邊呢！

難道……

胖婦人呆了，難道這木家少主看中了那公司之恥的女人？

腦海中不斷的確認她想的是事實。胖婦人的速度陡然比戰士衝鋒還要快，後發先至的越過了木承志，跑到了張峰的旁邊：「小峰，要是木家少主看中了你的女人……你懂怎麼做了吧？要是把這代理權搞到了，你便馬上飛黃騰達。要是失敗了……你明天就等著捲鋪蓋走人吧！」

張峰先是一呆，然後目光漸漸冷了起來：「小心你的說話。」

胖婦人同樣一愣：「你這小子翅膀硬了啊？別忘記是誰請你到公司工作？沒有我們公司，你早就在街上行乞了！」舒情的目光同樣冰冷，從來沒有看過這麼無恥的人。這也是現在世界的法則，特別是市與市之間的差距太大，任何人為了讓自己到更好的市生活，都能不擇手段。

但這當中，並不包括張峰。

這時，木承志已經走了過來哈哈笑著：「你兩個傢伙怎麼來了？」張峰收起了冰冷的目光，也是站了起來與木承志相擁抱了一下。胖婦人看到這一幕已經嚇得說不出話來。連同的，是所有來自張峰公司的同事。

那個以往沒人看得起的張峰……

遠方的雅雲同樣目瞪口呆。

要知道當木承志下台後，已經是所有人的焦點。但當木承志走向角落時，雅雲已經下意識感到不對勁。但當真的看到高高在上的木氏企業少主與那個曾經被自己拋棄的張峰抱在一起時，那種震撼不亞於在腦袋引爆了一個炸彈。

…………

張峰笑了笑：「不就是因為要弄到你家的代理權啊！我與書情的公司都在等你養活呢！」木承志呵呵一笑：「小事。」說著，他轉身對跟著身後的經理說了些話，那個經理同樣笑了笑，然後便與舒情和張峰所在的公司老闆直接對話了。

所有人驚呆了！

那個爭得頭破血流的代理權，就是這個其貌不揚的男人說了句就弄到兩個了？

那坐在遠方的張峰的老闆收到了這個喜訊後高興的跳了起來，而周遭的人都向他投以羨慕的目光。

老闆馬上朝張峰投以感激的目光。

「我們出去聊吧，這裡有點局促。」張峰提議道，木承志與舒情二人也是點頭，木承志道：「去我那邊吧，我那邊比較安靜。」說著，便率先帶路。一邊舒情帶著一點曖昧的聲音道：「小木子，別胡亂把姐姐拐跑了喔。」木承志干笑兩聲，面對這魔女，足以令整個風狼之嚎都頭疼：「拐誰也不敢拐跑情姐你。」

而就在三人雲淡風輕的說笑之時，一旁聽到他們說話的人無不駭然。就連舒情所在的利達公司的人都盡皆無語。這到底是甚麼來頭，才能令木承志尊稱一聲「情姐」。

…………

三人隨著去到木承志所在的辦公室，與其說辦公室，不如說是一個家。因為木承志根本就是住在木氏企業裡，這裡足足一層都是他的。三人深深的陷進在軟綿綿的沙發裡。

「我看我也不幹了。」舒情抱怨的道：「誰知道小木子你來頭那麼大。現在全公司的人對我敬畏有加，一點也不好玩了。」

木承志與張峰相視冒汗……好玩……妳到底是為了甚麼才上班的啊！

說著，舒情一臉慵懶的拿出了手機，撥了個號碼。片刻……

「怎麼了？」

一聽到這聲音，張峰與木承志不約而同的繃緊了臉。這聲音……是老闆。

游龍也是有點驚訝書情畫意突然打給他，而在遊戲與現實中手機同樣能使用。這是兩者互相連繫的道具。

「老闆，我原本上班的那份工作不上了，你要加薪給我。」

張峰與木承志又是滿頭是汗……

哪有員工這樣跟老闆說要加薪……

誰知道游龍這個老闆同樣奇葩：「好啊，妳自己說個價就好。」

你地最愛ge情姐呀

可惜游龍唔鐘意女人

第一百六十二章──初步成形

聽到游龍如此爽快，舒情也是有點不爽。

老娘只是想耍一下性子……

誰知道這老闆真那麼笨……

突然，她靈機一觸：「老闆，你說我們是不是該搞個合宿了？」

「合宿？」游龍一愣。

舒情馬上就道：「就我們幾個啊。現在都是全職打老闆你的工了。既然如此，那就不如都找個地方住在一起，上線甚麼的，都好照顧啊。」游龍摸了摸下巴，這種工作室的方式……

還不錯。

「佐佐木。」

「是，老闆。」木承志一個激靈，馬上從沙發站了起來。對老闆他可不敢像舒情那麼隨意。

「這個地方交由你幫我處理了。錢甚麼的，你都給我算好再打個帳號給我，我把錢轉回給你。」

「風行，替我通知其他人。若感興趣的，都直接聯絡佐佐木。」

舒情聞言就嘟嚷道：「老闆你呢？」張峰與木承志相視苦笑，這女人對老闆虎視眈眈已經不是秘密了，敢情這才是她想要搞合住工作室的原因吧。

游龍也是不由得笑了，自己該怎樣解釋？說自己原來在遊戲裡出不來？看著手機投影出來的立體影像，他還真有點想念那現實世界的日子：「我就免了，有些私人原因。」

木承志笑道：「老闆，不用那麼麻煩了。直接就住我這邊吧。我這邊地方多的是，最多免租金好了。」木氏企業足有兩百層高，在最高的十多層都是他們木家所有。要隔間個一兩層來真不在話下。

「你決定就好。其他人我不擔心，但記得通知小丁及秋風狼那宅男。」說完，游龍便掛斷了電話。

木承志馬上就打了幾個電話，結果最後贊同的自然是小丁、秋風狼這二人，而王石同樣因為私人理由拒絕了。至於笨妞小蘿莉則說需要問過媽媽才行……

木承志突然覺得自己有點像拐帶的怪叔叔。

…………

張峰離開了，他需要回到九市處理一些事情。

翌日，他回到公司，卻是受到了盛大的歡迎。一個個以往老死不相往來的男同事跑過來鼓掌，有的則一副自來熟的摟著張峰的肩膀。而女的同事更是滿臉仰慕之色，一邊不斷有意不意的用著自己不太高聳的胸部磨擦著張峰的手臂。

這一切一切……

令張峰感到嘔心。

雖然早知道世態炎涼，但這種見高拜見低踩的社會生態令他心寒。特別是與游龍等人相處過後，他更加無法接受這種生活。

而那胖婦人更是無話可說，因為他們接到了其中一個代理權，在九市的地位直線上升，馬上打入了九市一流企業的行列之一。他們的老闆已經在物色更大更美麗的辦公室準備搬遷過去了。

在所有同事的圍觀之下，張峰走進了老闆的房間。

老闆笑瞇瞇的看向他：「小峰，我早就覺得你非一般人。怎麼樣，經理位置，有興趣嗎？」那在門外偷聽的胖婦人聽得冷汗直冒，公司經理之位，也就是說她現在的職位。

張峰聞言一笑。整家公司只有這老闆是他留下來的原因，在畢業後是這老闆毅然聘請了毫無經驗的他。但現在……該還的人情都還了。接下來，該為另一個對自己有知遇之恩的老闆賣命了。

張峰把一封信放在老闆面前：「老闆，我是來辭職的。」

…………

張峰在家裡收拾了很久，他自幼貧苦，就是讀書也是依靠政府的資助，雙親都已經在十市退休了，靠著一筆退休金過著清閒的生活。在九市，他也沒有甚麼牽掛，甚至連最後的租金也交給了房東。

「嗯……」張峰看了最後一眼這個地方，這個他住了快五年的地方。

就當張峰收拾好東西開門離去之際卻是愣住了，只見門外站著一名女生正要按鈴。

「雅雲？」這可真是稀客，自從二人分開後，她都沒有回來過九市了。雅雲滿臉通紅：「小峰，我……我發現我愛的人還是你。我是有把柄在彼得手才跟他結婚的……」說到這裡，雅雲一臉泫然欲泣。

張峰又是失笑又是無言，如果是昨天之前他還會相信。但昨晚還在自己面前一副高人一等的樣子，若非舒情突然出現，自己被奚落成怎麼樣還不知道呢。

「再見了，雅雲。」張峰沒有理會她，而是默默地拿著自己的行季，去乘坐飛行船。雅雲並沒有死心，良禽擇木而棲，她從來沒覺得自己這樣做有甚麼不對。

她並不傻，仔細想後，她就知道那個女人只是他的朋友。她觀察了很久，二人之間根本沒有戀人的感覺，甚至除了一開始的牽手外再沒有任何親密的身體接觸。而在張峰看自己的目光，她知道張峰對自己還是有意思的。

她一直跟隨著張峰，一邊裝作大方與張峰閒聊著。張峰往往只是笑而不語，這種感覺令她很不爽。從前跟在自己身邊轉的是他，甚麼時候換了自己跟著這張峰轉了？

張峰卻沒甚麼特別意思，反正都是順路嘛。

看到張峰的目的地同樣是三市，雅雲有點驚訝。

順著下船、坐了計程磁浮車：「司機，木氏企業。」

雅雲不斷的詢問著，但張峰只是笑而不語，甚至有點……覺得她煩人。這種感覺令雅雲快崩潰了，直到張峰下車，平靜的走向木氏企業。

兩名守門的門僮微微一笑：「張先生，木少已經跟我們交代過你會來了。請把行李交給我，讓我帶你到住所。」

「住所？」雅雲敏感的捕捉到這個字眼。另一邊的門僮看向了雅雲卻沒有那麼客氣了：「你是張先生的……」

「普通朋友！」

「女朋友。」

張峰與雅雲同時說出個陡然不同的答案：「我跟她沒有那麼熟。」

門僮聞言，便點了點頭：「那請小姐請回吧。我們木氏企業不接待閒人。」

這時，又是一輛計程磁浮車停在門外，另一位門僮馬上跑過來：「舒小姐。」舒情把戴著的太陽眼鏡脫下，一副慵懶地輕挽秀髮：「行李在車尾箱。」

舒情看到了那在跟賴著不走的雅雲與張峰後，嘴角勾起一抹笑容：「峰峰，怎麼走那麼快。」說著，舒情再次繞住了張峰的手臂：「人家都同居了……還那麼性急……」

張峰暴汗……姑奶奶……別折煞小弟……

一旁的雅雲終於崩潰了大罵：「你這婊子！姦夫淫婦！」張峰冷冷的瞟了她一眼：「小心你的嘴巴。」說完，也不再理會她，徑自走進木氏企業。

自這刻起，游龍的班底終於初步成形了。

第一百六十三章──燒錢學

當秋風狼、但丁、書情畫意、且隨風行及佐佐木都前往三市定居後，對游龍而言是有一定的幫助。因為他們五人都會在每天二十四時輪流休息，但無論如何都會留著一個人在線以防突發事故，就像那時游龍突然被天雲樓圍殺。

而且有著一人在線時，游龍有甚麼事情要他們去做時，這留守的人都可以先記下，然後等他們醒來後再轉達。

這才算是真正有了規模、系統式的工作，雖然他們並不像工作室那樣要做一些不斷賺錢的工作，甚至他們根本不知道游龍為何要聘用他們。因為在他們眼中，游龍聘用他們根本賺不到任何錢，反而每一個月白白的付薪給他們。

因此，對於游龍有時候下達的要求，他們都盡全力去完成。而游龍自己也不在意這些「小錢」。

因為他知道，過不了多久，等主城開放商鋪系統後，才是他賺錢回來的時候。現在算是提早招兵買馬，讓他們提早磨合。

…………

游龍在尤達城溜躂。

他沒有戴著那標誌性的臥龍面具，連身上的裝備都換了一身，而上衣只是穿著那寒酸無比的「神器」降神滅魔鎧，根本不用掩飾就是一個最普通不過的玩家，加上他那一張平平無奇的書生臉孔。只要把他扔進人群中十秒後他就找不到他了，根本無法與那個威名大盛的面具互相聯繫起來。

他可不是漫無目的走著，他今天的任務有很多，但有一處已經失敗了。

他其中一個任務就是物色一下有沒有25級的裝備可供替換。骷髏王套裝數值很不錯，也有為數不少的玩家到了接近30級還在穿。因為它的套裝效果是增加生命最大值、防禦力及攻擊力，可說是相當實用的裝備。最重要的是性價比高，以它的價錢而言，還真找不到比骷髏王套裝還實用的裝備。

25級並沒有藍字優良套裝，需要到30級才有下一套，而自己現在等級已經27級，距離也不算太遠，沒有必要浪費金錢。在骨子裡的游龍還是相當節儉的。

因此游龍看了看便沒有浪費時間，向下一個目的地出發。

…………

因為等級越來越難練，玩家們對於練級的熱情也沒有以往那麼高漲，反而在游龍以面具身份在競技場打下「百戰百勝」後，令玩家們對於戰鬥技術也更加重視了。

傻的人也看得出來，游龍根本沒有施展過任何一招技能。

也就是這樣才充滿強烈的沖擊感。

以往玩家們的認知就是看技能強弱。誰的技能強、誰的裝備比較好就是誰贏。但面具以百戰百勝這個事實打醒了他們。

競技場一時間極受歡迎，無數同職業的玩家都會互相交流。

而除了競技場之外，另一個受歡迎的就是生活職業。

以往無人問津的生活職業崛起了，游龍也沒有讓自己脫節。

…………

他走到了鍊金術士面前，善良的鍊金術士向他微笑一下，然後便打開了鍊金術士的面版。

按下了「學習生活職業技能」。

裡面有不少可供選擇，如「調劑師」，就是製作各種藥水。當然不是簡簡單單的恢復藥水，在調劑師等級升高後，甚至可以製作一些短暫增加屬性的藥水。

也有「毒劑師」，同樣是製作藥水，但當中卻全是用來攻敵傷人的藥劑，算是比較邪門的一個生活職業。選擇這職業的人大多數是「刺客」，因為「毒劑師」能製作毒藥再供刺客使用被動技能「塗毒」，把毒塗在匕首上再攻敵。

這些都不是游龍的目標，他很果斷就按下了他的選擇。

「你真的想要學習『卷軸學』這門高深的學問？」鍊金術士有點凝重的看向游龍。游龍臉色平靜，這傢伙每次有玩家向他學習生活職業他就擺出這樣一副神棍樣子令玩家上當。游龍沒有理會就學了。

「卷軸學一級。」

「卷軸師是以鍊金術製作不同的卷軸，當修練的高深境界後，甚至可以將強悍的攻擊收藏在卷軸之中。」

而身邊一些玩家聽到鍊金術士的說話，再看向游龍，盡皆露出戲謔之色。因為卷軸學有另一個名字，就是「燒錢學」。

生活職業五花八門，數出來數不出來都有十多種以上。但暫時最為「敬而遠之」的，就是卷軸學。

當中有一個首位學習了卷軸學的玩家，原因很簡單，就是因為回城卷這個暴利的東西。一個回城卷現今市價在30金幣左右，最高的可以達50金幣，最便宜也要10金幣，而且是有價無市。因為遊戲中往往不缺土豪，

甚麼？你叫人家土豪從約翰高原跑回城？你真的瘋了……

土豪的概念自然是能走就不跑，能坐就不站，能坐車的絕不趕路！

區區現實的500元，土豪們可能去吃一頓飯……不不不，喝一杯酒就沒了。

也因此，那位胸懷大志的玩家學習了卷軸學，甚至得到了藍字優良級別稱號：首位接觸卷軸學的學士。

這令他更沾沾自喜，認為自己洞悉先機。

但當他真正學習卷軸學後，才真正陷入水深火熱之中。

原因無他──燒錢。

要提昇生活職業的等級很簡單，自然就是製作生活職業的成品。如調劑師就是去製作藥水，如鐵匠就是去製作防具武器。而卷軸師，自然也是製作卷軸。

但與那位「首位接觸卷軸學的學士」大人所期待的不一樣，卷軸學一級只能製作一些最普通的卷軸，如：涼風卷。

涼風卷，效果：召喚一道涼風，把悶熱驅趕……

又如光明卷，發出光芒，照明周遭時間五秒。

這些垃圾的卷軸，有玩家會買才怪。這還不是重點，重點是製作卷軸時必要的道具。

「毛筆：卷軸師在卷軸製作時必要的工具。價錢：一千金幣。」

「一級空白卷軸：卷軸師用來製作一級卷軸時所需必需品。價錢：一金幣。」

二級的空白卷軸兩金幣、三級的三金幣……如此類推。

也就是說當你開始進行卷軸學之前，首先要付出等同現實貨幣的一萬元去買那支狗屁的「毛筆」！

這還好，我們偉大的「首位接觸卷軸學的學士」還是很有耐心的。古代人「臥薪嘗膽」的美德，他還是明白的。

早晨呀

謝巴打幫推

對社會好失望

唉

岩岩j完召喚武師 終於可以開始j破紋夜

文呢 。。

又出左去食野
依家更！

多謝支持呀！

第一百六十四章──有錢就是任性

一金幣，進行一次「卷軸製作」。

偉大的「首位接觸卷軸學的學士」進行了這次活大的工程，把自己的積蓄一洗而空，製作了無數垃圾一級卷軸。當他成功把卷軸學提昇到二級時，在鍊金術士那邊還沒有能學會回城卷製作。

他仔細的找了一會，終於找到了。

要製作回城卷，至少需要三級的卷軸學等級。

偉大的「首位接觸卷軸學的學士」咬了咬牙，現在已經算是沒有回頭路了。他再次購買二級空白卷軸，去提昇卷軸師的等級。

製作卷軸當然不是百份百成功，好在就算失敗也會提昇職業級別，但那用金幣買回來的空白卷軸就廢了。

當那位偉大的「首位接觸卷軸學的學士」滿臉紅光之下，他提昇到了三級的卷軸學。終於到了出人頭地的時候！

三級空白卷軸只需要區區的3金幣，偉大的「首位接觸卷軸學的學士」流著口水幻想著，就算做三個才成功一個回城卷軸，賣出去的價錢也是以幾倍價錢提昇。

但就在這時，傭兵公會橫空出世。

五級傭兵等級即可免費領取回城卷。

而在官方論壇已經有不少教學如何把傭兵等級提昇至五級。現在的回城卷已經漸漸不值錢，原因很簡單，自然是因為越來越多人把傭兵等級提昇上去。傭兵等級到了五級後提昇才開始變困難，但如果單單想要把傭兵等級提昇至五級的話，快則三個星期，慢則一、兩個月就可以了。

這種一勞永逸的做法，令不少玩家為了省錢而去提昇傭兵等級了。

於是，我們偉大的「首位接觸卷軸學的學士」刪號了。而同時，他也把現實與遊戲中的積蓄一花而空的同時，在官方論壇發佈了「燒錢學我恨你」這張帖子後，便從此消失。而這帖子底下留言的，大多數是三個簡單的英文字──RIP。

…………

其實這位「學士哥」也太衝動了。

畢竟這些從傭兵公會獲得回來的回城卷無法交易，只能自己使用。還是有很大部份的土豪玩家懶得去提昇這等級而自己直接購買。但因為製作卷軸的機率太難預料。運氣好的時候可能一次成功，運氣不好的話可能製作十次才不能成功一次。大概要把卷軸學提昇到四級時，這機率才會有所改善。

縱是如此，這位學士哥不知道要每天製作多少卷軸才能回本了。

他最後統計過，光是前期的投入及提昇至三級卷軸師已經接近十萬現金。

會選擇靠這玩意賺錢的，都是普通人。

一些普通人，又有幾多個人會如此扔入十萬去提昇三級卷軸學，然後再每天賺幾十元、幾百元慢慢把那十萬賺回來？再說了，遊戲世界瞬息萬變，誰知道一個月後傭兵公會得來的回城卷突然能交易？誰也不敢拼，所以這卷軸學一直無人問津，也被稱作「燒錢學」，又或是「RIP」。

…………

而當聽到這個渾身破爛的玩家竟然選擇了傳說中的燒錢學，一些在鍊金術士附近的玩家都露出了好笑的樣子，但誰都沒有跑去提醒他。這裡是遊戲世界，誰會那麼好心？

他們都以為這是下一個「學士哥」，一個做著發達夢的窮蛋。

但接下來，游龍的動作卻把他們震驚了。

游龍沒有停止向鍊金術士進行交易，有關「燒錢學」這個帖子，他自然看了。這是他每天必做的事情，他需要知道遊戲世界的一切，畢竟他現在整個人陷入其中無法逃脫。任何新聞都會影響到他。

而有些事，卻是學士哥不知道的，或者說他那時只一心在卷軸學，並沒有去留意其他事情。

「毛筆。」

這是從卷軸學的鍊金術士能購買的道具，但在野外怪或者一些特殊途徑中，獲得更高級的筆。

但學士哥從來沒有去看過拍賣所，只是一腦子在卷軸導師面前不斷買卷軸然後不斷的製作。

「【狼毫】──以黃鼠狼尾部的毛製成。潤滑而富有彈性，宜書宜畫，以畫為主。效果：提昇卷軸製作成功率百份之十五。」

在拍賣所要價一萬金幣，但游龍想也沒想就買了。有捨才有得，在一些值得花錢的地方，他從來沒有吝嗇過。

然後，他在那些等著看笑話的玩家面前，買了一千個一級空白卷軸在製作。在那些玩家目瞪口呆之下，他開始了提昇等級。製作最低級的「光明卷」花不了多少時間。

當他提昇到卷軸學二級後，一級的空白卷軸還剩下十個。

他還得感謝「學士哥」，把提昇需要的級數、製作的經驗都詳細例了出來。

然後，當他購買了兩千個二級空白卷軸後，他卻停下來了。

因為他已經發現為數不少的玩家在圍著他觀看。

畢竟「學士哥」是一個帖子，勉強也能說是一個傳說……但當親眼看見另一個「燒錢哥」出現在面前，那種震驚還真是第二種感受。

游龍古怪的看了他們一眼，然後把卷軸收好後，轉身離開了。

當圍觀的人都回過神來後，才猛地想起，他們竟然沒有記住這人的ID。這可是一個新的燒錢傳說啊！其中一名玩家的喃喃自語引起所有人的共嗚：「媽的……不愧是土豪！有錢就是任性！」

…………

游龍選擇卷軸師自然有他的原因。

生活職業對於玩家而言，主要是為了賺錢，而游龍對這些「小錢」根本不在意。任游龍現在再潦倒，他也曾經是東方十市首屈一指的遊戲公司董事長。

他自然是為了自己身上這個吃貨。

降神滅魔鎧。

現在這種練級的環境很艱難，游龍的經驗長期被吃一半，而這吃貨卻是沒半點「長大」。

但那次「百戰百勝」後獲得的聖光祝福卷被吃了後，知道了對這吃貨用處很大。它只吃了一個聖光祝福卷後便有所變化，甚至令基斯開始感受到它。而自己被它吃了足足一個月經驗卻是沒有改變。

游龍並不笨，傻的也知道聖光祝福卷對它有用。

當卷軸師等級升到最盡頭時，便有機會能製作「聖光祝福卷」。當然，製作方法在鍊金術士手中無法獲取。能在鍊金術士購買到的可供製作方法類別大多是一些很普通的，如回城卷，涼風卷等。像能製作「聖光祝福卷」這種神物的製作方法，其獲取難度肯定如同登天。

但游龍卻沒有放棄，與其坐以待斃讓這吃貨一直賴著，不如自己主動出擊，也算是拚個機會。失敗最多都是虧個幾十萬，游龍現在還能虧得起。而且有一些卷軸也是有一些奇效，造出來留著個後手也是不錯的。

游龍現在還不缺錢，他需要的是力量，讓自己足以把一切搞清然後逃出這裡的力量。

為此，他不惜犧牲他所有資產。

快點把這個吃貨弄飽後才算。

竟然係為左件甲有錢係唔同啲

大食

第一百六十五章──暗殺聯盟

快點把這個吃貨弄飽後才算。

至於甚麼神器的威力……自小聽過老頭子說以千計的吹牛神功後，對此游龍沒有太大的期望。

別阻礙我就好了，也不期待有甚麼神奇力量。

生活職業等級去到最高是多少沒人知道，暫時已知最高的練到五級。這五級已經是說由遊戲開始到現在一直的鍛鍊。那是純粹的生活玩家，並沒有去練甚麼等級打怪的。

而那位生活等級五級的達人玩家等級直至現在還是5級……

果然是互相增長。

游龍躲在風狼之嚎的議事廳中默默畫著卷軸，這裡沒有人打擾。

當生活職業等級去到三以上，其經驗就會倍增。這也是當初的「學士哥」果斷刪號的原因之一。

而就在這時，世界頻道閃過一道消息：「江湖傳聞，蕭瑟山中出現寶藏，請各玩家前往尋寶。」

…………

游龍站了起來。

在看到公告一刻起，游龍便知道事情來了。

這至少是一個很大型的奇遇，或者說是一個公開的奇遇以引來玩家。至於誰能獲得獎勵，則看運氣及實力了。那個公告過後不久，游龍馬上就收到好幾個伙伴的密頻了。

「都到蕭瑟山下等。」

…………

蕭瑟山，是約翰高原其中一個區域。

如同其名，蕭瑟山是一座險山，其中沒有多少山路。曾經有抱著冒險性質的玩家登過山頂──遊戲中從來不缺這種滿滿都是好奇心的玩家，但除了滿足感之外甚麼都沒有。

而在蕭瑟山附近，同樣是28級怪物怪鷹的聚居地。

怪鷹數量都不多，而且刷新時間長，刷新點疏落，並不是一個練功的好地方。雖然數量不多，但怪鷹的飛行速度快、動作敏捷，是一個很難搞的對手。所以蕭瑟山附近的玩家一向不多。

但此刻，蕭瑟山成了焦點。無數玩家前仆後繼的趕來，就是為了這個所謂的寶藏。系統公告的寶藏傳言，其可信性極大。至於最後誰能拿到手，就各憑手段了。

游龍穿回一身骷髏王套裝，頭戴臥龍面具，平靜地站在樹下等著。

而一些玩家經過看到，也都紛紛退讓。

尤達城，面具。

很簡單的名字，但卻如同魔神一樣令人敬畏。只要聽說過面具傳聞的人，都不會去打擾他。

「你怎麼看？」

一道聲音在游龍身後響起。

一行數人走來，數量不多，只有五人。但他們頭上的id以及身上的公會徽章都顯示著他們的不一般。

冥界！

哈帝斯看向游龍也是有點好奇。與他也是一段時間沒見，應該職業進化了吧。以往的游龍單是用普通攻擊已是那麼可怕……哈帝斯沒有想下去，這太可怕了。

不過他也不會妄自菲薄。

進步的人，不單止是面具。

游龍也很平靜漠然：「看看吧。得之我幸，失之我命。」聽到游龍的聲音，哈帝斯也是有點驚訝，很快，他就把目光落在欺詐項鍊之上：「史詩級時裝飾品？好東西啊。哪裡弄來的？」

「呵呵，是我們之間的定情信物。」

又是一道軟綿綿的聲音傳來，聽得令人酥進骨子裡一樣。

妲己風姿綽綽的走來，玉手輕輕一搭游龍的肩膀：「你說是不是？」

游龍乾笑一聲，正要說話時……

「把你的手放開。」一道低沉的聲音響起。王石、秋風狼、笨妞及且隨風行都來了。王石走到妲己與游龍之間，把二人阻隔住，彷彿妲己是甚麼毒蛇猛獸一樣，看得游龍哭笑不得。

「你應該慶幸小情跟木頭不在。」木頭就是佐佐木了，這是他們一夥人之間的戲稱。

王石一本正經地看向游龍，彷彿對他這種態度很不滿意。對於王石，游龍也是無計可施。這是一個比自己還要不懂「幽默」是甚麼的存在。

「那就走吧。」游龍率先而走，至於遇上傾城、冥界的人都是意外。但顯然寶藏只有一個，誰也不會讓誰。

…………

向著蕭瑟山靠近片刻，卻是發現周圍的玩家越來越多。很快，他們就知道，原來是有人封山了。

「暗殺聯盟在此解任務，無關人等請離開！」

這個封山的公會人數還真夠壯觀。

清一色獵人一系，不是遊俠就是刺客，全身皮甲裝備。

「暗殺聯盟是一個很有趣的公會。」一旁，刀不見血在表示著他作為冥界掌管公關的能力：「它沒有確實的公會駐地或城市，它們的會員遍佈三城。他們收人準則只有一個，就是必需是獵人一系。」

「這公會的實力參差，但卻是異常團結。曾經有一個二級公會因為一些私人恩怨，而圍殺了暗殺聯盟的一個會員足足三次。」

「然後，整個暗殺聯盟傾巢而出，不惜任何代價也要替其報仇。最後雖然暗殺聯盟元氣大傷。但那個二級公會幾乎所有玩家都掉了三級或以上，從此落下寂寂無名。但暗殺聯盟仍然健在。」

「從那次事件後，再也沒有人敢得罪暗殺聯盟。正所謂軟的怕硬的，硬的怕橫的，橫的怕不要命的。這種整個公會上上下下都是不惜命的瘋子，誰也不會去惹他們。」

游龍也在官方論壇看過這宗事，卻沒想到那麼快就有跟這個公會打交道的機會。

雖然暗殺聯盟「瘋威」在此，但也耐不住這裡的玩家眾多。隨著玩家到來得越來越多，他們也越來越忍不住了。畢竟暗殺聯盟所謂的「封山」，也只是大概百多人擋在山路之前。

而現在單單站在山路前的玩家有已經過千了，而且人數還在直線上升。

「快滾吧！」

「瘋狗聯盟！好狗別擋路！」

玩家們開始起哄了，隨著人數眾多，他們的膽子也是越來越大了。

而那當中，一名領頭的刺客目光仍然冰冷。頭上的ID為：崔判官。

只見他臉色平靜的從自己包裹中拿出一本小簿子。

沒錯，正是一本簿子。在現今世界，會用簿子紀錄的人已如鳳毛麟角。但當崔判官拿出簿子來的時候，那些玩家下意識的沉默下來。

「生死簿，崔判官。」

這是一個流傳在玩家之間的傳說。

當然不是說這個崔判官有決定玩家生死的能力，而這本簿子也不是甚麼特別道具，只是普通不過的簿子而已。但這簿子裡記著的，都是恩仇錄。對暗殺聯盟的恩仇錄。

當天那個二級公會得罪了暗殺聯盟，自然出現了在恩仇錄之上。

所以在一個星期後，那個二級公會就消失在茫茫人海之間。

土豪打機係唔同d

Just like you

早呀巴打

王石好型

[6.11去之前睇咗先] 6.9香港速龍勇士賽後檢討區

lunch有文?

第一百六十六章──崔判官

也因為這個名曰「崔判官」的玩家的ID，那個簿子也被戲稱作「生死簿」。跟遠古東方的「地府」神話傳說互相輝映。

生死簿，崔判官。

也因而有了名氣。

當看到崔判官拿出生死簿後，一眾玩家都是沉默了下來。只見他漠然看了一眼人群，平靜開口：「ID：十惡不赦，侮辱我暗殺聯盟為瘋狗聯盟。判決：連殺五次。」

「還有誰，想挑戰我們暗殺聯盟？」

崔判官的聲音很冷，如同冬天的冰水，令人直打哆嗦。

「這個奇遇，是我們暗殺聯盟發掘出來。我們佔先機，是天經地義。當然，我們也沒打算獨霸。但是，也要看資格。」崔判官說著令人火大的話，但卻帶著一種怪異的道理。

一種，弱肉強食的道理。

「在座誰認為自己有資格進去分一杯羹的，大可站出來。我崔某擔保不偏不倚的判斷，只要夠資格的，我暗殺聯盟都會放行。」

「但在場那些寂寂無名、只是想來碰運氣的，請回。」

「我暗殺聯盟不是甚麼大名氣、硬實力的組織。但我相信，只要得罪我們的結果，都會很慘很慘。」

…………

整個蕭瑟山下都陷入了一個古怪的氛圍。一眾普通玩家想要反抗，但誰也不敢做出頭鳥。畢竟剛才冒頭的那個「十惡不赦」已經被崔判官從無數人群中認出來，然後把他寫進「生死簿」中。

被崔判官決定命運並寫進生死簿裡的人的結果，從來沒有出現過差錯。那個足有數百人的曾經二流公會已經是活生生的例子──當然，如果玩家死活不上線或者刪號的話那就另作別論。

說了連殺五次掉五級，就是連殺五次掉五級。哪怕因為整個暗殺聯盟中所有人因此陪著掉五級，他們也會去做。這也是暗殺聯盟的可怕。

一個瘋子、兩個瘋子已經很可怕。

但沒有比一群瘋子還要可怕。

片刻，一人從人群中走出，抱拳朗聲道：「崔判官，未知我是否有資格進入蕭瑟山一探？」

崔判官看了一眼，便是認真的點了點頭：「黑夜無月，公會黑暗世界的會長。積分對戰最新排名是在十三名。當然是有資格。請帶同你的隊員進入。」說著，那一直死守在山路前的暗殺聯盟的會員真的讓開了路。

這時，一個普通戰士玩家見機，馬上施展了沖鋒向著山路急沖而去。

但暗殺聯盟的玩家同時出手，把那名想要混水摸魚的玩家擊殺在當場。

黑夜無月也是面色不太自然，黑暗世界真論起實力，比暗殺聯盟強不知道多少倍了。但他還是不敢去得罪他們。頂級的公會，都是愛惜羽毛的。就算公會之間的戰鬥，都是打到一個地步就會收手。不會作白白的犧牲。

但這公會之間的默契，並不存在暗殺聯盟當中。

為了捍衛暗殺聯盟的尊嚴，他們甚至不惜令自己變回零級重新開始。

…………

有了黑夜無月的例子，一些有頭有面的公會會長、神秘高手都漸漸走出來了。但神奇的是，一些寂寂無名的人，在崔判官那神奇的簿子中仍然有紀錄，甚至能把他那些沒有人聽過的事跡說出來，然後能公佈出他有資格進入蕭瑟山的理由。

像一個ID是「一夜鳳凰」的中年女人，根本沒有任何名氣。

但崔判官卻是平靜的說出了她的事跡：「曾面對三個二流公會追殺而不死。曾單人擊殺中等難度魔城的隱藏Boss：骷髏弓箭手團長。請進。」

就連一夜鳳凰都是面露驚奇地看了他們一眼，然後也顧不了那麼多，進入蕭瑟山。

這種強悍的情報能力，甚至比起強大的力量更令人可怕。

而如此詳盡的情報，已經不少人聯想到了那神秘的組織「洞悉天機」。

…………

「他一定是洞悉天機的人。」順風耳很篤定的道：「他身上散發的感覺，我並不陌生。是那裡的人。」

那個「那裡」，指的自然是洞悉天機。

他也是洞悉天機的外門的人。

洞悉天機是系統設立的情報機構，同時分「外門」和「內門」。而只要踏入內門後，就算是再低級的玩家都會飛上枝頭。因為那驚人的情報能力及來源，會是任何公會極其渴望的存在！

只要有了這樣一個人在自家公會，每次敵對公會有甚麼動作；有甚麼新的強勢玩家加入；一切一切都瞭若指掌，正是古代「知己知彼百戰百勝」的道理。

而這個崔判官，極有可能是已經在短短時間，進入了「洞悉天機」內門的玩家。

周瑜面露微笑，看著一副燃燒著的順風耳笑著。也許，就是因為順風耳對一些都非常好奇的這種性格，才遇上了「洞悉天機」外門成員的奇遇。這種設定、這個遊戲，還真讓人著迷。

「崔先生，請問我等能否進入？」周瑜站了出來，引起無數玩家紛紛議論。最近天雲樓還真是出風頭，但風頭歸風頭。天雲樓的架構註定他們上不了大場面，別的不說，到了公會戰，以他們區區幾十人，怎麼能打得贏人家上千人的公會？

崔判官點了點頭：「天雲樓主，自然是有資格進入。」

而這時，游龍也是默默的站了出來，冥界、傾城等人也是隨著站了出來。

曾經的神鬼之戰第一人，冥界，魔神「哈帝斯」。

傾國傾城，一笑傾城。

傾城的會長「妲己」。

第一次，崔判官的面色露出變化。原因不是因為那絕色的妲己，也不是因為那渾身黑氣如同魔神存在的哈帝斯，也不是那一副智珠在握的周瑜。

而是那戴著赤紅面具的，面具。

對於面具，崔判官所知道的，沒有比起大眾玩家知道的多。

魔物圍城、百戰百勝、熊王事件……

這些都是一般玩家所知道的，沒有甚麼神秘。但以崔判官身為「洞悉天機」內門成員，所知道的只有這麼點情報就值得奇怪了。

他身上習有只有洞悉天機成員才能學習的探查技能。

洞悉，這個技能順風耳也有，是連外門成員都會的。但要升級這技能，就必需成為內門弟子。而等級的提昇，意味著技能探查的資訊更多。但這一切，都被游龍臉上的「臥龍面具」抵擋住。

他曾經想透過「洞悉天機」系統來打探這個面具的情報，但卻是一無所獲。

沒有資料？

不是。

是他沒有權限接觸到有關這個「面具」的情報。

第一百六十七章──初進蕭瑟山

「面具先生。大名鼎鼎的尤達城第一人，自然有資格進入。」崔判官微微笑著，也許因為他不是常常露出笑容，這微笑略顯僵硬。游龍身後的夥伴們都惡趣味的想著：這一定是僵屍臉與僵屍臉之間的基情！

游龍也是有點詫異，不過他感受到崔判官的善意。

…………

更加詫異的是在場的眾人。

崔判官是誰？

可是凶名大盛的暗殺聯盟核心成員。

自他進入玩家視線後，就從來沒有見過他對任何人客客氣氣的看過話。與其說是「說話」，不如說崔判官與人談話的語氣就像法官宣佈著一個囚犯的死訊。

這是第一次，他們聽到崔判官用「正常說話」的語氣跟人談話。這一點，就連暗殺聯盟的會員也是帶著點驚異的看了看兩人。

原因也是很簡單。

因為崔判官不瞭解游龍。

神秘，有時候是一種令人畏懼的途徑。

…………

游龍等人進入了蕭瑟山，也沒有與天雲樓的人進行衝突。天雲樓的周瑜只是深深的看了游龍一眼，便率眾走別的路了。蕭瑟山範圍很廣，那險峻的山路也是有不少的分支，而游龍等人與天雲樓的人，選了不同的路。

而冥界、傾城也是分開走了。

他們可沒有打算老是跟在面具的身後，如果會這樣做的話，他們也不可能打拚至今時今日一流公會的行列。

只懂依靠的雛鳥，是不會振翅高飛的。

游龍一邊走著，一邊想著暗殺聯盟這個有趣的群體。看似鬆散，但內裡卻極有凝聚力。這種存在與游龍一行夥伴不是有點相像嗎？感受到來自崔判官善意的游龍，面具底下的嘴角笑了。

應該會是一個不錯的合作夥伴。

…………

蕭瑟山很大，起碼游龍一行人走了一個多小時，也沒有找到甚麼特別。有的，只是那不斷出現的怪鷹，以及層出不窮的分岔路。

「爸爸，是這邊。」笨妞一本認真地板起了小臉，指著一條小道然後看向游龍。

游龍在秋風狼瘋狂大笑下痛苦地掩住了臉：「小笨妞，那邊我們剛走過了。是死路。」

「喔。」笨妞恍然大悟，然後又認認真真的跟著走了。

在接受了喬峰傳承後的笨妞，智慧沒有隨之增長……但她的實力卻是進步了很多，雖然等級只有區區的23級，但就算但丁也沒有一對一必勝她的把握。只能說喬峰的傳承太可怕了。

一邊走著，游龍決定繼續教育這笨妞應該叫「師傅」而不是爸爸。

但這時，王石已經停住腳步了。

游龍也顧不得對笨妞的教育：「怎麼了？」

「我們在繞圈子。」

「喔？」

王石大步走到路旁的一株枯樹，然後從中拔出了一根針：「這是我放的。」

游龍點了點頭。他也沒有太過驚訝。

像本能寺之變時的奇遇，難度很大。而這個系統敢於公佈出來的奇遇，自然是有信心令玩家沒那麼容易破解了。

且隨風行也是開口了，他是一個很嚴謹的人：「怪鷹出現的次數也是漸漸變多。」怪鷹實力不弱，而且怪點不密集，所以很少玩家會到蕭瑟山練功。而現在，變得密集的怪鷹及不斷繞圈子的山路，都顯示著這裡的不一般。

「那就殺出血路來吧！」秋風狼豪邁一笑，召喚出了妖狼王妮妮！

…………

「不太對勁。」

周瑜同樣皺了皺眉頭，看著數量漸多的怪鷹。

「迷路？路只有一條，除了一開始那裡之外。所有分岔路在他腦海記憶之下都瞭若指掌。也就是說，這是系統的設定。」周瑜開始思考。

既然是設定，就會有打破的方法。

突然，周瑜靈光一閃：「這些怪鷹從哪裡冒出來的？」

…………

游龍等人邊打邊進，當中最生猛的不是誰。

而是笨妞。

吼！

只見笨妞向著天空虛拍一掌，一道龍嘯一條龍影。

降龍十八掌！

特殊效果之一。

禁空。

被降龍十八掌拍中的怪鷹，一隻隻都如同斷線的風箏一樣掉下來，然後笨妞的手再次虛探一拉。擒龍手把怪鷹抓回來，眾人就是一頓胖揍。

據笨妞所說，她獲得的傳承有攻守合一的【降龍十八掌】，輕功【飛龍無痕】及絕學【擒龍功】。

降龍十八掌，與其說是招式，不如說是一種狀態技能。一種增幅的BUFF性質技能。施展了降龍十八掌後，一舉手一投足都是龍形真氣，但每次攻擊都會消耗「真氣」，即是魔力。也就是說用得強弱與否，取決於笨妞的拳腳功夫，並不像一般的玩家只把技能放得準就足夠。

飛龍無痕是一招技能，但同時也是被動技能。

等級一飛龍無痕被動效果：增加移動速度百份之十，增加小範圍挪移速度百份之十。

主動施展技能：飛龍附身，增加移動速度百份之三十，增加小範圍挪移速度百份之三十，攻擊速度百份之三十。能滯空三秒。

強悍得不需要加以解釋。

而擒龍功則與游龍所學的一樣，但差別在於笨妞的擒龍功滿級為10，與游龍滿級只有5的不一樣。

…………

也因為得到了喬峰的三大絕學，笨妞只能繼續是「初心者」，沒有機會職業進化了。但習會了這三大絕學後，也根本不需要職業進化了。雖然每一種絕學要升級的技能點都多得嚇人，但也因為她只有這三招技能需要升級，根本不需要像普通玩家去苦惱「哪一招技能比較強」的選擇。異常適合一條筋的笨妞。

而這三大絕學的強弱與否，極大的取決操作者，如果笨妞拳腳功夫不強的話，他甚至打不過最普通的戰士職業。但如果拳腳功夫強再輔以三大絕學的話，笨妞的實力絕不亞於游龍的神槍使。

對此，游龍已經打算把學自老頭子的拳腳功夫【尋龍手】傳給笨妞，這些都是後話。

游龍也發現了不對。

這些怪鷹，不是在本來的刷新點出來的。

那麼，它們是從哪裡冒出來的？

「一邊掃蕩，朝著怪鷹密集的地方沖過去。」游龍果斷的下了決定。

王石走到妲己與游龍之間，把二人阻隔住

你更左都唔得閒睇啦

支持成哥，我都無心情睇，我本應係最前線抗爭，但大人病重我不得不抽身而去，我心情都好沉重。

第一百六十八章──金色宮殿

隨著眾人的走動，怪鷹也是越來越多了。

怪鷹實力很強，只要兩頭或以上圍住其中一人，那人就會有危險。雖然有王石強力的血量控制及補給，但也是漸漸感到了吃力。不是眾人身手差，而是因為怪鷹的強。

這種怪物本來就不是給玩家碾壓的，而是有著高攻擊高防禦高速度，也因此，怪點才不密集。如果怪點又密集又強，玩家們還真不用來了，誰來誰死。

而游龍也沒有說一定要擊殺怪鷹，且戰且進。他們的目的是尋寶，不是在這裡練級。隨著時間的過去，怪鷹越來越多越來越密集，但游龍也知道，距離目的地也不會多遠了。

「我最多還能持續三分鐘。」王石平靜的陳述著事實，他已經把壓箱底的回復技能的施放出來了。面對數量多而且實力強的怪鷹，王石已經吃力支撐著。

「不用三分鐘。」游龍目光一閃，已經看到了不斷有怪鷹湧出來的地方。那是一個光點，一個看似朦朧的光球。而無數怪鷹則像從洞裡出來一樣，一頭頭前仆後繼的從光點中飛出來。

「沖進去。」

游龍果斷開口，語氣斬釘截鐵。也是一馬當先，手中長槍如同一道泛著火光的流星向前刺去，打開無數被怪鷹阻擋的通道。

嗖。

剛才還神勇的游龍已經消失在原地。

眾人相視一眼，也是咬著牙向前沖去！

……………

滴。

這是一個金光燦爛的地方。

看上去，這裡就像一個由黃金打造而成的宮殿。但是在宮殿的天花，卻是不知從哪裡滲透出水，滴在地上「叮咚」作響。

「滋……」一陣略顯刺耳的聲音。

陡然，在金光閃閃的通道之上，一道朦朧的光芒冒出。下一刻，身影從中鑽出。

游龍甫剛落地，便是四周打量。但除了那金光閃閃的一切之外，甚麼都沒有。下一刻，四道身影緊接著游龍，同樣先後從光芒中跳出來。那朦朧的光芒消失不見，只剩下五人的呼吸聲以及若有若無的水滴聲音。

「這裡是？」秋風狼好奇的打量著。

「宮殿？我猜。」且隨風行聳了聳肩，同樣打量著四周。

王石蹲下了身子，那寬大如蒲扇的手掌摸了摸地上的水跡，然後放進嘴巴輕輕一舔：「我們在山體中。」

「啊？」眾人把目光投去。王石伸出手，準確而言是讓人看他手中的水：「是山水的味道。」游龍開口道：「看來我們被傳送到了建在山體內的宮殿裡面。」

「走吧，見步行步。」一行人開始向裡面走去。

而事實上，這個宮殿在不同的位置都傳送出了不同的人。這無數的玩家，就在這偌大的金光宮殿中開始了爭奪的角逐。

…………

「這麼走甚麼時候才是個頭啊。」秋風狼例牌的第一個抱怨著。但卻是沒有人回應他。

王石、游龍、笨妞都是一臉正經的走著。至於且隨風行，雖然他性格並不是那麼呆板，但在工作的時候，他還是非常認真的。所以他只能向著秋風狼投以無奈的眼神，然後繼續向前走。

嗷！

一道聲音在前方響起，而且那聲音正以驚人的速度接近著。

游龍從背後拿出破月長槍向前戒備。

一個小黑點出現在前方滿是金光閃閃的通道，卻是比這裡滿滿都是以金色作最旋律的顏色更刺目，黑點以肉眼可見的速度放大著。

未到，聲先至。

「哼。」游龍等人悶哼一聲，鳴叫聲彷彿從這個迴廊響盪出回音，把眾人都震得耳朵劇痛。

就在眾人因為聲音而雙手掩耳的時候，那黑點已經來到面前。

游龍強打起精神，雙手把破月長槍擋在身前。

叮！

游龍的身形如遭重擊向後倒射而去！

王石左手一揚，數道光芒沒入眾人的體內。只感那一直難受的耳朵陡然好多了，而他們也看到了游龍被轟飛的瞬間，紛紛出手。

來者也是一頭怪鷹，但與普通的怪鷹那些醜陋而光禿禿的身體相比，這頭怪鷹顯得健碩多了。身上的羽毛同樣金光燦爛，那高傲的鷹首之前，是一個長得像皇冠的肉冠。

笨妞一張小臉滿是認真，向著這金色怪鷹一掌拍出。降龍十八掌的龍形氣流纏繞在身，向著怪鷹撲出！怪鷹沒有要閃避的意思，而是那雙泛著金光的翅膀如同兩道金牆一樣擋在身前。

轟！

龍形氣流消散一空，而那金色怪鷹仍然屹立在原地。

…………

哈帝斯有點無言，看著那倒在自己面前的男人。而這男人的臉上，戴著一個有著龍紋的火紅色面具。

他們才剛拐個彎就看到被打得倒飛而出的游龍出現在他們面前。

「怎麼回事？」

「前方有王，很強。」游龍也是呆了，這一擊的力量出乎他意料。自己被這一擊擊飛了多遠？而且自己的雙手還隱隱發麻，還好在碰撞的那一刻下意識感到不妙，而施展了「炎形」。否則此刻大概虎口已經爆裂！

他站了起來，連忙把體內充盈的火焰能量解散掉。炎形是雙面刃，在給予自己超乎平常的力量及速度的同時，不斷的灼燒著自己體內的血肉。經過無數次的練習，能夠施展炎形的時間大概是三分鐘。三分鐘過後如果沒有進行治療的話，自己的血肉就會開始破損，兩分鐘後就會燒得一乾二淨。

「都組在一起，免得誤傷。」

游龍與冥界等人一邊向前沖，一邊組在一起。這怪物的實力比起年獸有過之而無不及，而且還有了年獸沒有的──速度。

…………

當游龍趕回來時，眾人已經陷入苦戰。

金色怪鷹那雙羽翼上的金色羽毛就像一套無敵的鎧甲，任由眾人的強擊，也是絲毫無損。而且這通道雖然不算狹窄，但如果用作戰鬥的話就有點強差人意了。金色怪鷹的翅膀一扇，就是一道龍捲風飛出。

且隨風行一個大意吃了一記龍捲風，血量瞬間掉了一半，嚇得連連向王石求救。

「打！」游龍叫了一聲，冥界等人馬上出手。

來的都是冥界的精英。

哈帝斯、不生不滅、刀不見血、鎖魂及冥界第一牧師：欲罷不能。

仙人掌

第一百六十九章──金色怪鷹

欲罷不能是一個很豪爽的女人，看樣子不大也不小了。

單聽名字就已經猜到有多豪爽……

看到血量岌岌可危的眾人，手中法杖搖晃，一道道血量被她回復起來。有了欲罷不能的加入，場面也是被控制住了。

這頭金色怪鷹很強，甚至比那時眾人面對的年獸更強。但，他們也不再是那時候的他們。別的不論，等級跳了一大截，而游龍等人更是經過了職業進化。

游龍的技能反而變了在場的控場角色，那門前雪以及被動技能「冰雪凍結」帶來的三重負面牽制效果極大的幫助眾人面對著這頭金色怪鷹。

最令人驚訝的是，哈帝斯竟然從背後抽出了一柄長劍。

刺客拿劍？

哈帝斯打法一向不像刺客，本來他是想選擇戰士職業的。但因為「真實世界」系統內設的古怪設定，玩家們根本無法選擇自己職業。因此，哈帝斯還是誤打誤撞的當回了刺客。

在游龍等人不斷變強時，哈帝斯也不例外。

這是他從一個奇遇中獲得：劍術精通。

這個劍術精通跟兵器使的沒有任何分別。

但當這個劍術精通，落在身為刺客的哈帝斯身上，卻起了古怪的變化。

只見哈帝斯的身形鬼魅之中不見任何刺客的陰險，反而劍法之間大開大合，卻仍帶著刺客的刁鑽狠辣。這是哈帝斯本人打法與刺客職業起出的化學作用。只是單單的「可以拿劍」，對哈帝斯實力的提升卻是以幾何級數上升。

…………

看到了「宿敵」實力大漲，秋風狼也是沒有氣餒，臉上盡是躍躍欲試。

拍了拍身邊妮妮那毛茸茸的前腿：「給他們看看妳的本事。」

「吼！」妮妮低吼了一聲，張開了那森然的嘴巴，一道火痕自她嘴巴噴出！

「嗷！」一道鷹唳響起，顯然妮妮這一擊火痕也不是那麼好受。轉職成妖狼勇者後，除了學習自身的技能之外，也能替妮妮學習技能。這正是妮妮的25級技能：地獄火痕。

與此同時，秋風狼已經飛撲而上。

妖狼斬擊！而妮妮在後方如同一座炮臺一樣，風刃、火球等等的魔法轟出，簡直是一個人當兩個人用。

且隨風行則還是那麼簡簡單單的施放著技能，只是有著雙重彈匣的原因，他在「獵人系」的那些普通技能都幾乎點滿了。

穿心彈、震退彈、二連彈……

雖然這些技能點滿了輸出也不算太高，但可是不斷的二連發以及短冷卻啊。

在DPS輸出排行表中，且隨風行一直穩穩的排著第三。

而第一名則是游龍及第二名的……笨妞。

降龍十八掌附身後的攻擊很可怕，除了如同技能一樣的普通攻擊之外，還帶有各種各樣可同的負面BUFF加成。如禁空、緩速、撕裂、暈眩……這可是遊戲中最頂級的傳承之一。

至於游龍，只要把「火舞」打出來的燃燒效果時那一刻引爆出「烈火破天」那像引爆炸彈的效果，就令他輸出大大提高。更不用說那如同雨點一樣的槍刺。

…………

整個金色宮殿的各處都在引發著戰鬥，那放出去都是極高的BOSS在這裡彷彿不用錢一樣，每一個團隊都起碼遇上一隻。像游龍那麼幸運碰上了哈帝斯團隊而聯合的沒多少。

但這金色怪鷹卻是有一個優點：不追擊。

只要你真的寧願退，退到一定的距離後，那金色怪鷹就會施施然地往回飛。但當你向前走回剛才的地方，那泛著金光閃閃的怪鷹就會再次把你盯上。

無數團隊在怪鷹面前飲恨，畢竟不是任何團隊都有能擊敗金色怪鷹的力量。

…………

金鷹悲嗚一聲，然後徐徐倒地，化成金光消散在空中。

令眾人無言的是千辛萬苦打死的金鷹，卻是連個毛都沒有掉。但此時眾人都沒有吐糟的心，一個個躺在地上喘著大氣。金鷹最後臨死反撲，是連綿不絕的連續施放十九個龍捲風，重點是在如此狹窄的地方。

不生不滅、秋風狼、笨妞都在一個不慎之下被秒掉，而且隨風行、哈帝斯也是在王石神乎其技的回復之下救回一條命來。幸好的是，眾人發現這裡竟然算是一個副本，那才剛因為更新而能在副本復活的次數對這裡有效。但復活過一次後的三人也獲得了系統通知，再無法復活了。也就是說，這裡算是地獄級別的副本！

哈帝斯用驚訝的目光打量著笨妞：「你哪裡拐來個小變態，她身上是甚麼技能？隱藏職業？」游龍沒有理會哈帝斯，而是站了起來，鬆了鬆筋骨：「走吧。」

…………

彷彿那金鷹就是唯一的阻礙，一路走著都是暢通無阻。而因為這樣眾人的心情也漸漸放鬆了而開始閒聊起來。

欲罷不能瞧著王石直打量，但王石卻仍是那麼目不斜視地跟著游龍走。

「我說，帥哥你有女朋友了嗎？」欲罷不能如此豪邁的話語聽得眾人目瞪口呆。王石同樣一怔，指了指自己，又看了看她方才開口問道：「你在跟我說話？」

「嗯。」

「喔。」

「那是甚麼意思？有還是沒有？」

「沒有。」

「那從今天開始你有了。」

眾人已經呆若木雞的看著彪悍的欲罷不能，但王石卻是「泰山崩於前而色不變」，淡淡的道：「沒興趣。」

這次換了欲罷不能愣住了：「我不正嗎？老娘也有36D啊！」

「不是我喜歡的類型。」

眾人已經無力了，沒有理會那還在不斷追問的欲罷不能及仍是一臉淡然帥氣的王石。王石還真不醜，加上一身壯碩的肌肉盡是陽剛氣息，令某些女子「欲罷不能」也是正常。

…………

「小女孩，你叫甚麼名字？」哈帝斯像個怪叔叔一樣，和顏悅色的看了看笨妞頭上掛著「笨妞」的ID，卻仍是那麼多此一舉的問著笨妞的名字。

笨妞望了哈帝斯一眼，然後很認真地與哈帝斯保持了一定的距離：「媽媽說不能跟怪叔叔說話。」

哈帝斯滿臉鐵青：「我不是怪叔叔。」

笨妞看向游龍：「爸爸，這人是不是怪叔叔。」

冥界一行人呆滯了，爸爸？

他們都是看過游龍面具下的真面目。

你才多大已經是孩子的爸？

第一百七十章──宮殿寶藏

游龍那隱藏著面具之下的臉部隱隱抽搐。

對於笨妞的傻勁，他快無力抵抗了。

饒是如此，哈帝斯仍然不放棄的在游龍面前挖人。再沒眼光的人也能看出笨妞的潛力。雖然不知道是來自喬峰的傳承，但那DPS數字及那龍吟龍影都顯示著她的不平凡。

笨妞顯然很害怕這個怪叔叔，不斷的躲在游龍身後沒有理會他。

走了良久，他們看到一扇門。

門是一扇正正方方雙面推開的金門，這裡甚麼都是金色……

而在門上，畫著一個奇怪的圖騰。

圖騰很修長，而在頂端是一個圓滾滾的東西。

游龍皺了皺眉頭，這圖騰……看上去怎麼如此眼熟。

「走嚕。」秋風狼興沖沖的走上前，把門一推，游龍攔也攔不住。也只有秋風狼這個愣頭青才會毫不猶豫後方有陷阱的可能，直接推門而進。不過仔細一想，都走到這裡了。除了推門而進，也沒有甚麼更好的法子了。

門看似沉重，但秋風狼真推起來卻沒有費甚麼力量。

金光閃閃的門被推開了，迎接而來的是更加強烈的金光閃閃。在門縫打開的瞬間，更加強烈的金光自裡面「噴」出來。這金光強烈的程度可以用「噴」字來形容。

眾人目瞪口呆，看著裡面。

金銀珠寶！

滿滿都是金銀珠寶。

這裡是一個偌大的廣場似的地方。

如果有人能鳥瞰下去，就能看見這個像圖書館的地方足有兩個足球場合併一樣大，但裡面卻像是一個藏寶庫。

金銀珠寶疊了一層又一層，一個個像書架的東西，把一堆又一堆的珠寶草草的分類。書架──暫且這樣稱呼這些盛裝寶藏的東西為書架。畢直的由地面接上天花，而且極長，當真如同一道道牆壁的迷宮。

但當他們等人想要走上前的時候，一道金濛濛的光罩把他們籠罩住，無法離開。

環視整個寶庫，這樣的光罩足有五個。而且每個光罩都是從打開門後，便把裡面的人籠罩在內。

…………

他們就這樣困在這裡良久，約十多分鐘後，才傳來系統的聲音。

「倒數計時──十秒。」

「十、九………三、二、一。闖關時間完結。進入下一部份。」

「下部份任務──奪寶，每一名玩家可以從這裡任意拿取五件物品離開。」

「寶庫分三重，最外層是財寶庫，獲得的金銀珠寶能向主城任意的npc販賣並換取金幣。中層為裝備庫，玩家能從裡面奪取30級的裝備。最內層為秘術庫，玩家能從裡面找到五本技能書。」

「寶庫內死亡無懲罰，只要死亡便馬上傳送回山腳。而且剛才獲得的所有寶物會馬上掉落。」

「回到光罩即代表選擇離開，無法受到任何攻擊傷害，也無法再次踏出，等待傳送回山腳。」

「一分鐘後開始奪寶。」

在五個光罩的頂部，都出現了一個倒計時。

「財寶庫不去。」游龍與哈帝斯等人都有了共識，他們缺的不是錢，而是裝備，而是技能。直到現在，約翰的研究室還沒有人能打通地獄難度，所以30級的史詩級裝備仍然是極稀有的裝備。

更不要說技能書了，每一本技能書都是有價無市之物，而且不同的技能給了另一個職業，那效果卻可能出乎意料的好。像哈帝斯，只不過因為學會了被動技能「劍術精通」，實力已是產生天翻地覆的變化。

「我們去搶裝備。」哈帝斯開口道。

游龍點了點頭：「我們去搶技能書。最後再分配。記緊，拿取後馬上沖回光罩，別貪心。」哈帝斯哈哈一笑：「這個自然。」

一分鐘的倒計時轉瞬即逝。

「準備沖，笨妞緊追著我。王石，放手施為，這次死亡無懲罰。」游龍特別的提了笨妞與王石一句。笨妞那天然呆令他擔心，但對於王石的那句就有點耐人尋味了。

王石深深的看了游龍一眼，然後點了點頭，彷彿他今天說話的限度已經用光了。

「五、四、三、二、一。」

「祝玩家好運。」

秋風狼聽到那句祝好運後不禁罵了句：「祝屁呢！」只見他一躍跳上了妮妮之上，騎在暗金色的狼騎聖鞍之上，看上去無比拉風：「老子先上了！」然後在眾人目瞪口呆之下揚長而去！

然後一馬當先！

這小子……竟然能當坐騎用！

「走了！」

冥界與游龍等人分散，就像一支散彈槍一樣，光罩就是槍口。眾人四散而沖！

當中最快的，自然是秋風狼！騎著妮妮的他，速度比起戰士的沖鋒還要快上兩倍！如無意外，他必定是最快到達的人。

但這裡的架子……與其說是架子，不如說是一道道盛載著寶物的牆壁。雖然這裡有兩個足球場大，但因為這些架子的「擋路」，眾人走著一個又一個的彎路。在外界價值連城的金銀珠寶，在此刻的玩家面前卻是變了擋路的阻礙。

這根本就是一座迷宮！

游龍一行四人果斷轉左，不斷向著寶庫深入，卻是看到了人影。

雙方人馬同時停下腳步，均把武器都拿在手中。

對方頭上頂著的名字很陌生：紅花會。

不在一流公會名列。

紅花會的人連連揮手：「不要動手，我們沒打算搶裝備。只是在財寶庫。」游龍看了他一眼，然後點了點頭，沒有理會他們轉身就走，正是藝高人膽大。

游龍根本不怕他們偷襲，縱使他們只有四人，對方足有十人之多。

紅花會帶頭的玩家名叫「陳家洛」，而看到游龍等人離開後，才長長的舒了一口氣。那個象徵惡魔的火紅色面具，誰人不知？

「不要浪費時間，照計劃進行。」說完，紅花會等人再次前進，但他們卻真的沒有打算進入中層……

…………

奔跑了片刻，他們終於到了中層。

同樣是架子，但盛載都全是裝備。這裡的裝備大多是綠字或藍字，還未到史詩級的橙字。但偶爾看到史詩級的橙字時，游龍也招呼眾人收起。畢竟就算進到深處第三層，技能書也只有區區五本。

就在他們走到裝備庫時，系統的聲音在所有玩家的腦海中響起：「玩家？？？發現隱藏傳承，正在接受傳承。五分鐘後無人打斷即成功獲得傳承。」

「傳承限定職業：刺客。」

游龍一怔，因為幾乎就在系統的聲音響起的那一刻，他們轉了個彎。看到了一行七人站在一書架前面，被六人包圍中的那人身上發著濛濛光芒。

看到游龍四人，那六人盡皆愕然，隨即一個個進入戰鬥狀態。領頭的火紅色面具已經把來人表露無遺。畢竟他們也沒想到，才剛開始接受傳承便遇到人了！

「面具，給我暗殺聯盟一個面子，他日必有所報！」那接受著濛濛光芒籠罩的玩家同樣被隱藏了ID，但看向游龍的目光卻是相當誠懇。

是暗殺聯盟的人。

正如山下崔判官所言，這個蕭瑟山奇遇是暗殺聯盟引發的。他們所圖的，看來就是這個傳承了。至於技能書及裝備，與傳承相比卻是顯得那麼不值一顧。

第一百七十一章──狼與狐

游龍看了看身後等人，又再看了眼暗殺聯盟一行。

下一刻，游龍那冰冷的聲音響起：「我隊伍中沒有刺客。」

這句說話意語雙關，一來意思是：我沒有在乎你的那個面子。

二來的意思是：讓給你了。

雖然游龍的說話不太好聽，但暗殺聯盟一行人還是長呼一口氣。能應付過一隊就是一隊，況且這裡地方那麼大及迂迴曲折，真要在五分鐘內遇上下一隊的機會也不高呢。

「謝謝，謝謝。」那人朝著游龍拱了拱手。

游龍微微一點頭，便再次率領著三人走了。

…………

游龍不是偉大，但也不是傻子。遊戲世界那麼大，傳承如此多。為了一個未知是強是弱的傳承而得罪一群瘋子，不值得。更不用說，游龍等人根本沒有刺客的存在。就算現在通知哈帝斯也未必來得及，這裡是一個迷宮，沒有任何座標能標誌他們現在身處的地方。

況且，哈帝斯本來就不像一個正式的刺客，誰知道那個傳承會不會本末倒置、令哈帝斯反而變弱了。

因此，游龍選擇了離開。

…………

秋風狼騎著妮妮，穿過彎曲的道路。

雖然說是迷宮，但其實並不複雜──只要認準方向就好了。

他們出現的位置是地圖的邊緣，只要認準方向不斷向地圖深處深入就好了。而秋風狼更是連裝備庫中看到的30級橙字史詩級裝備都視若無睹。

一心就是沖進去！

沖沖沖！

妮妮與秋風狼思想共存，感受著秋風狼的意志，腳下也不由得再加快幾分……陡然！

豁然開朗。

再沒有如同牆壁一樣的架子。

一個數十米小廣場似的圓形空間，又像一個大大的圓形房間，又像一個……祭壇。在這裡，只有五個出入口，相對應進入了這最後奪寶的五隊團隊。

一個同樣圓柱狀的平臺之上，平放著五本像書卷本子的東西。

最外面的兩本散發著柔和綠光。

較中央位置旁邊的兩本，則是散發著略為濃鬱的藍光。

而在最中心位置的，是一本散發著橙光的本子。

秋風狼的眼睛一下子就定在平臺之上：「妮妮！」

數米的距離，妮妮幾乎是一個呼吸的時間就到了平臺之前！

秋風狼大手一掃，五本技能書進入了他的包裹。就在秋風狼收起了五本技能書的那一刻，一道身影同樣穿過重重迷宮出現在此。

秋風狼與來者相視一愣，同時大叫：「是你！」

來者正是天雲樓第一刺客──狡狐。

狡狐的眼睛落在空無一物的平臺上，馬上察覺到是甚麼一回事：「把技能書留下！」

秋風狼嘿嘿一笑：「能留下我的盡管來！」

「我已經不是昔日的我了。」

「我也是！」

狡狐的身影陡然消失在原地，化成一團黑影！

影襲！

秋風狼被攻擊下，強制與妮妮解散座騎狀態。秋風狼與妮妮的座騎狀態只限於非戰鬥狀態，一旦被攻擊即被強制解除。

但秋風狼同樣絲毫不懼，拔刀就斬！

在轉職成妖狼勇者後，秋風狼的武器也從以往的劍轉成彎刀。

鏗！

匕首與彎刀碰撞，下一刻狡狐再次消失不見。

刺客的25級技能──強制潛行。

就算在戰鬥狀態下，也能進行潛行。這也是與遊俠的差別之一。遊俠的潛行來自「獵人系」技能的短暫潛行，在一定時間後便會現形，而且在戰鬥狀態下也無法進行潛行。

而轉職成刺客後，潛行技能的能力被大大提昇，不但不再限制時間。就算在戰鬥狀態下，也能施展技能「強制潛行」。（術稱「強隱」）

秋風狼皺起了眉頭：「你這傢伙，不打我就要走了。」秋風狼不傻，寶物到手後自然第一時間逃跑！

但當他想要走回頭路的時候，一道轟鳴自他腳下響起！

秋風狼整個人被轟得擊飛，反而被擊回平臺旁邊。

狡狐的身形漸漸浮現，冷笑一聲：「所有出口被我下了陷阱，我沒必要跟你打。只要拖著你，等大部隊到就好了。你一個人吃下五本技能書也不怕吃太飽撐死了？」

秋風狼暗罵了一聲，沒想到這傢伙來得那麼快。自己就說因為有妮妮的座騎狀態加速來第一個趕至。這傢伙……

有資格進入到這金色宮殿最後的寶庫的玩家，有誰不是有一兩個秘密奇遇的呢。

或是裝備，或是技能，或是傳承。

狡狐的戰術很正確，幾乎片刻之後，再次一道出口閃過人影。除了第一個到來的倒楣鬼被炸彈炸飛之外，那站在身後的隊員走了出來。

ID赫赫有名：黑夜無月！

正是黑暗世界的團隊到了！

狡狐此時已經潛行了，他們第一眼只看到站在中央不敢動彈，怕吃了陷阱的秋風狼。黑夜無月視線掃視了一眼空空如也的平臺：「殺了他！」黑暗世界的團隊足有十多人，連忙一湧而上！

轟轟轟！

一道道陷阱的轟鳴響起！

黑夜無月臉色一變，仔細的查看了一下地面：「有剌客！」

刺客的兩個分支：殺人技和陷阱術。

而狡狐正是「陷阱流」的刺客，各種陷阱如遲緩陷阱、火焰陷阱、地雷……各種各樣層出不窮。而就在這短短的時間，這個不大的圓形空間已經成了狡狐的舞台。

陷阱的舞台！

三個黑暗世界的倒楣鬼連吃好幾個陷阱後，直接往生了。

黑夜無月看得臉色鐵青，同時已經冒出了一個名字：狡狐。

除了這個聞名遊戲世界的陷阱大師之外，他還想不出另一個陷阱傷害如此誇張的刺客出來！但黑夜無月同樣有應對方式，只見他喃喃自語，舉起了手中短杖，一道道黑煙自他杖中噴出，然後沒入地面。

下一刻，一隻隻骨爪自地面伸出，像自九幽地獄爬出來一樣。

骷髏士兵被他召喚出來，然後向著秋風狼殺過去！

轟轟！

五花八門的陷阱把骷髏士兵炸個灰頭土臉，但這正是黑夜無月的打算。以這些召喚出來的骷髏士兵作肉盾，把這裡的陷阱一掃而空。

那正在潛行也不斷施放著陷阱的狡狐看得臉色一變：「這傢伙真是我的剋星！」

正當黑暗世界的玩家亦步亦趨的跟著源源不絕的骷髏士兵清出來的道路，向著秋風狼邁進的時候。又是道道人影自另一個出口冒出。秋風狼臉色大喜地看去，下一刻卻又再次變得難看至極。

彬彬君子，手執羽扇。

周瑜趕至！

用火

用咩火？

第一百七十二章──混戰

周瑜身後跟著幾名天雲樓的玩家。

天雲樓從來不以人數取勝，因為他們每一人，都是以一擋十的精英玩家！

狡狐看到天雲樓的人來到，也是大喜，馬上在隊伍頻道發話：「五本技能書都在秋風狼身上！」周瑜一點頭：「殺！」

身後的玩家如狼似虎的撲出！

鐵漢，天雲樓狂戰士一聲大吼，手執雙手大劍向秋風狼殺去！

后羿面色冷峻，拔出羽箭輕輕挽弓。

三清同樣輕輕冷笑，食中二指並合成劍，身後木劍沖天而飛！在擊向秋風狼的同時擊向黑暗世界的人！竟是一劍化十劍！三清在等級升級的同時，實力也不斷地提升！

周瑜則是目光閃爍，掌控大局！

秋風狼一咬牙：「妮妮！委屈你了！」妖狼王妮妮知道秋風狼的打算，那狼首輕點，隨即狼嚎一聲，竟是畢直地朝著出口沖去！

轟轟轟！

各種各樣的陷阱被妮妮踩中，但她沒有停止，仍然向著出口沖去，血量也以肉眼可見的直線下降！秋風狼卻是緊追著妮妮的腳步，向著出口沖去！這正是抄襲黑夜無月以骷髏士兵開路的方法！

「他想逃！」

「哪裡逃！」后羿的箭最快，手指一鬆，箭矢帶著黃色的光芒射去！在飛行途中分成三段，呈三角狀向著秋風狼飛去！

三角纏擊！

他們都很清楚知道，只要把秋風狼留下，他就是必死之人！

「媽的！」

秋風狼一聲暗罵，身形猛地一跳，恰到好處的閃過了三角纏擊！但這時，三清的劍已經到來！

飛劍一劍化十，五柄去糾纏著黑暗世界的黑夜無月，打斷他不斷的召喚骷髏。而沒有了骷髏，他們就被狡狐無止境的陷阱擋住了去路。天雲樓的人卻因為同隊伍的關係，不受陷阱的限制，大咧咧的踏過陷阱之上過向秋風狼！

五柄飛劍呈五角星，把秋風狼的雙手雙腳都對準了！在空中的秋風狼根本沒有閃躲的可能……是嗎？

妮妮那被陷阱纏著的身形同樣一躍！

狼首輕垂，額頭位置向著秋風狼一撞！

與此同時，秋風狼的腳狠狠踏在妮妮的額上，身形同時向上暴漲一截！此時的他距離出口已經不遠！只要進入迷宮後，追他就很困難了！

「甚麼！？」周瑜臉色一變：「攔住他！」

秋風狼看著近在咫尺的出口，也是臉色大喜，一邊喃喃自語：「這次發達了……我要求加工資……媽的……這真是拿命來拚……」

秋風狼與妮妮同時倒在地上，而妮妮因為再次吃了好幾個陷阱，已經化成流光湧回秋風狼的身上，需要冷卻後才能再次召喚。而前方的道路妮妮沒有探索過，因此秋風狼落地時同樣吃下了一兩個陷阱。但他已經到了出口之前！

「追我啊！你們這群白癡！」秋風狼狂喜大笑！向著出口施展衝鋒衝去！

嗖！

轟！

「嗖」是箭的破風聲。

「轟」是箭轟在秋風狼身上的聲音。

秋風狼那狂喜的表情還僵著，下一刻已是化成流光消失不見。五道光影落在地上，正是那五本技能書。遠方后羿的表情漠然，指間仍然輕扣著弓弦，那副平靜的模樣，彷彿剛才用一根精準到令人髮指的爆炸箭預判了秋風狼的身形而擊殺的人不是他。

秋風狼死了，那被他拿在包裹中五本技能書同時掉落在地上！

狡狐因為潛行，第一時間沖去！

其實就算后羿的箭趕不至，他也會施展影襲沖去。秋風狼從一開始已經吃了不少陷阱，血量早已見底，被后羿一記爆炸箭射死也不是那麼意外。

就在這時，在秋風狼面前的出口人影閃動。

一道人影站在那正要彎身撿起技能書的狡狐面前，而那五本技能書已經消失……應該說，已經被人撿了？

來者，面上一片火紅！

黑暗世界、天雲樓的人臉上盡是一變。

面具！

…………

游龍確實來晚了。

畢竟這裡是迷宮，貨真價實的迷宮。剛才他們就走錯了一個彎道，進了一個死胡同，一個很深的死胡同。到出來的時候已經擔擱了不少時間。

當他看到出口的時候，正好看到秋風狼死在他的面前。

看到面具的到來，所有人都陷入了一秒的靜止。

黑夜無月已經緊咬著牙。面具已經身處在出口，直接轉身就走只會沒入了無止境的迷宮。他也顧不得了，陡然舉起手中短杖，濃郁的黑煙自短杖的末端噴湧而出，又像黑色的泉水，流在地面之上。

黑煙落在地上下不斷的翻滾成形，片刻間，一雙幽紅的眼眸出現。

一人，一馬。

一人，騎在一馬之上。

骷髏騎士，也是黑夜無月現在能召喚出來最強的召喚物，但同樣冷卻時間極長，算是底牌之一了。骷髏騎士出現後，馬上放蹄向著游龍沖去！

黑暗世界，是所有公會當中，擁有最多懲戒使的公會。

七位懲戒使同時施展魔影觸手，七條影子如同惡魔的利爪一樣撲向游龍等人。不能讓他們走！

而當中，游龍曾經交過手的飛揚自然把自己的魔影觸手落在游龍身上。但游龍等人自然不會坐以待斃：「走！」

王石、游龍、笨妞三人轉身就走！

魔影觸手毫無阻擋的落在三人身上，但他們已經自出口沖入迷宮了！

「追！」周瑜一聲令下，后羿、鐵漢、狡狐及周瑜自己同時向著游龍等人那邊的出入口追去！

黑暗世界的人自然不甘心，同樣喝令追擊！但三清卻單人十劍橫在黑暗世界公會的路中，冷笑道：「先擊殺我吧！」掌握禦劍術的他，確實是以一對多的最佳人選。

但黑暗世界同樣非泛泛之輩，特別是足有七名懲戒使那強大的控場能力，就算是三清也一定無法阻擋！

黑夜無月臉色難看：「給我滾！否則就死吧！」

…………

游龍等人急沖著，但因為一起步的瞬間被黑暗世界的魔影觸手緩速，還未來得及轉入第一個彎道，天雲樓的人已經追了上來。

才剛進入射程範圍，后羿已經出手了：爆炸箭！

轟！

箭矢越過三人，落在三人前方的地面。

爆炸箭造成的轟炸令三人同時退後。

而這時，鐵漢、狡狐齊齊沖了上來！他們的目標自然是拿了技能書的面具！游龍冷哼一聲，雙手持槍絲毫不懼！但他看到的是，緊隨著天雲樓的人身後的三清以及黑暗世界的人。

罰你今日摺多兩支花

第一百七十三章──送你們

三清且戰且退，十柄飛劍自空中飛舞，不斷打斷黑暗世界的懲戒使們施法，一邊與其他的近戰玩家戰在一起。以一打十多人，三清自然沒有那麼誇張逆天的強。但他這種且戰且退的打法，一邊可以拖緩黑暗世界的玩家追擊，另一邊他們想要擊殺三清也不是那麼容易。

迷宮的通道不算太寬闊，但也不算狹窄，足以容納三至四人並肩而過的寬度。但當在這通道中開戰時，這裡就算綁手綁腳了。特別是游龍這種長兵器，那些強悍的槍法在這裡的施展不開來，彷彿是要剋制他似的。

面對著天雲樓的沖擊，笨妞卻是走上兩步，擋在游龍面前：「不準傷害師傅！」

鐵漢一愣，隨即怒罵：「面具！找個小女孩作擋箭牌算甚麼英雄好漢！」

「……」而狡狐卻是沒有吭聲，此時的他已經潛行了，想要繞到游龍身後。只要被他先繞到迷宮的前方，他就能施放他的陷阱大陣，到時候游龍等人想逃？根本不可能！

王石那雙虎目若有若無的掃過旁邊。

但狡狐卻是身形一僵，有一刻他都在疑惑自己到底是不是忘了施展潛行？

他卻是很肯定自己是施展了。但這個穿著布袍的大漢卻是很明顯的看到了自己？

就在他將信將疑的時候，王石給了他答案。只見他那如同蒲扇的大手一揮，一道道細小如牛毛的光芒閃爍，直接把狡狐自潛行中打了出來！

！

狡狐還來不及震驚的時候，鐵漢已經沖到游龍面前──準確而言，是沖到擋在游龍身前的笨妞面前。面對著來勢洶洶的鐵漢，笨妞沒有任何畏懼。開玩笑，那個還是初心者、技能都沒幾招的笨妞已經敢追著葉孤城打了足足一天。更別說現在的笨妞……

面對著如同摔角手一樣撲來的鐵漢，笨妞只是小臉認真的一拳轟出。

那拳頭之細小甚至要把三四個笨妞的小拳頭加起來扭在一起，才能等於鐵漢的拳頭大。

但伴隨著這一拳轟出的，是龍吟聲！

吼！

一道橙金色的龍形氣流自笨妞的拳頭噴湧而出，狠狠的轟在毫無抵擋意識的鐵漢身上！這一拳不止把鐵漢打懵了，就連那邊一邊關注著面具等人的黑暗世界的人及天雲樓等人都懵了。

這是怎麼一回事？

但他們愣住了，笨妞可沒有。

鐵漢雖然被這夾帶著【降龍真氣】的一拳轟飛了，但笨妞下一刻另一隻小手呈爪伸出，然後憑空的對著鐵漢猛地一拉扯。

又是一道龍嘯聲，龍形真氣如同夜空中劈出的閃電般射出，落在那還在空中被轟飛的鐵漢身上。鐵漢的身形還未能「成功」的被轟飛，就被拉扯了回去！

面對著倒飛回來的鐵漢，小笨妞很認真，甚至嘴巴喃喃自語：「左手畫圓……右手成爪……」

就在她在默唸的時候，手隨語動，左手憑空的劃了個圓形，右手呈爪，自劃出的圓形穿出，降龍真氣加成之下，一個巨大的金龍爪氣自笨妞的小手噴湧而出，狠狠抓落在鐵漢身上！

轟！

那被吸扯回來的鐵漢被這一爪狠狠的轟在地面，發出震耳欲聾的聲音，甚至身體轟在地面後被反彈起來！而看著反彈起來的鐵漢，小笨妞卻是那幼細的雙腿蹲了個馬步，左手出拳！

轟！

可憐的鐵漢再次被這馬步沖拳轟飛。

才剛把鐵漢轟飛後，笨妞已經急不及待的轉過身：「師傅，怎麼樣？」

「嗯。」游龍右手虛空一探，又是一道龍形真氣噴射而出，把才剛轟飛的鐵漢再次抓住，一邊徑自跟著笨妞對話：「還不錯。」

鐵漢被拉了回來：「但剛才那馬步沖拳動作還缺一些火候。馬步蹲得不及深，出拳動作有點搖晃。」

看著迎面飛來的鐵漢，游龍長槍祭出，火舞技能施展──門前雪，普攻前刺三槍，烈火破天。

游龍的攻擊一邊如同狂風暴雨落在鐵漢身上，一邊認真地教導著笨妞：「馬步要穩，出拳才會快、會穩，力度也會徹底。而且馬步不穩容易被對方攻下三路，一旦雙腳平衡被打破，就很危險了。」

又是門前雪，游龍身形輕躍，手中長槍如同長棍一樣直劈而下！

轟！地面被長槍轟在地上，像一個炸彈被引爆，前方一個範圍盡是火焰。

神槍使25級技能──火焰四射。

向前方轟擊並引爆火之力，造成範圍傷害及燃燒傷害。

被火焰四射引爆後，鐵漢的身形再次被炸飛開去。

此時的鐵漢，雖然是狂戰士，但血量只剩下那麼一點。

周瑜在此時才反應過，只來得及施展最簡單最普通，但也是最快捷的治療術。

鐵漢的血量上漲了一點，令他感到一絲安心……

那距離著向後倒飛的鐵漢足有十多步距離的游龍，右手單手拿著長槍遙對著鐵漢的位置，槍杆末端向著地面重重一跺！

鐵漢只感身體有點冰涼。

而在其他玩家目瞪口呆之下，鐵漢仍然在空中的身形下的地面，漸漸凝結成冰。瞬間，一道冰花綻放，充斥整個通道。而鐵漢的身形毫無懸念化成白光，消失不見。

神槍使25級技能──冰花綻放。

自前方指定位置施放出一個冰花，對範圍敵人造成傷害及凍結兩秒。

這二人聯手的一組接技，直接把鐵漢秒殺了。

…………

由鐵漢衝前，被笨妞轟飛、拉回來、轟落地面回彈再轟飛，大概花了四至五秒的時間。

而游龍自擒龍功拉回來、冰與火的接技到最後的冰花綻放，也大概花了四至五秒的時間。

加起來將近十秒，就直接把一個天雲樓的戰士秒殺了。

最令他們恐怖的是，這面具竟然還在一邊教導著那小蘿莉一邊眼也不眨的殺人。

這變態啊！！

天雲樓、黑暗世界的人的面露驚駭之色看向那個火紅色的面具及那張認真得有點可愛的小臉。以往的面具，很可怕。因為他沒有施展技能就足以把敵人殺掉。

現在的面具，更可怕，因為他施展了所有玩家見所未見的強悍技能。

冰與火的技能銜接，看起來極具視覺沖擊。

而在冰與火的氣息當中，一張面具如同熊熊燃燒的烈火從中綻放。

三清臉如死灰，自他領悟了一劍化十劍。他自以為已經追上了那個可惡的面具男，但當今天，他真正在自己面前施展技能了。卻是如此的遙不可及，就像站在山腰的人一直沾沾自喜的看向山腳的人。但當他真正仰望的時候，那個站著山頂的人卻一直對自己不屑一顧。

想到這裡，他不自覺的緊握了拳頭。

今日我都出咗去，係少數戴頭盔去嘅人，係連登見啲人話全部戴，去到仆街兩隻手數得晒

咁熱仲戴頭盔！
不過我都見到有人戴

第一百七十四章──聯手追殺

狡狐是少數沒有被面具震懾住的人。

因為他全副精神，都被那個壯碩如牛的牧師吸引住。他的臉色很難看，這是他第一次如此輕鬆的被人自潛行狀態中被打了出來。

在潛行狀態中，只要被擊中、進行攻擊或施展技能等就會自行出現。而潛行，幾乎是衡量一個刺客優劣的標準之一。

作為陷阱流的刺客，狡狐一直沒有停止對自己的潛行技術進行研究及改進。但就是這自己引以為傲的潛行技術，卻是如此簡單的被識破。他不敢動彈，雖然對手只是一個牧師，但在他面前，自己就像被貓盯住的老鼠，全身汗毛直豎，危機感如同快要忍不住的尿一樣噴湧而出。

雖然擊殺了鐵漢，但不代表他們的狀態有所改善。

黑暗世界與天雲樓的人很快從震驚中醒來，無論對手再強，他們也不可能這樣雙手空空的回去。黑夜無月一邊不斷的施展技能想要擊殺三清，一邊冷聲道：「面具，留下兩本技能書，我放棄追擊。」

「好啊。」

面具幾乎不經思索的回答令他們一愣，隨即便是深深的狐疑。

有那麼聽話？

但卻只見面具真的把手掏住包裹，握著一把綠色的技能書一扔：「拿去。」

所有人的目光在這刻被空中的技能書吸引住，而游龍卻是在隊伍頻道中暴喝：「走！」

王石、游龍、笨妞三人果斷轉身就逃！

技能書掉落的位置很奇妙，剛好越過在前方的天雲樓，落在三清的身後。而在三清面前，是黑暗世界的人。雙方陡然在視線中產生強烈的碰撞及火花。

此時周瑜也醒來了：「追！」竟是毫不心痛那掉在地上的技能書。

在周瑜一聲令下，天雲樓的人窮追不捨。而這本綠色品質的技能書也落入黑暗世界的人的手中：「會長，還追嗎？」黑夜無月狠狠的道：「當然追了！」其中一人弱弱的問道：「會長……不是說拿了技能書就放棄追擊嗎？」黑夜無月冷笑一聲：「我說的是兩本技能書，你沒見到他只給了一本嗎？別廢話了，快追！」

因此，黑暗世界的人再次追擊。

其實就算游龍真的給了兩本技能書，黑夜無月也不會放棄追擊。

熊王事件對黑暗世界打擊很大，同樣令黑夜無月對游龍恨之入骨，他只恨在這裡擊殺沒有懲罰，但無論如何都要殺了游龍出一口氣。他甚至已經開啟了錄像系統，準備把「不死傳說」面具擊殺然後放上官方論壇，把黑暗世界失去的名聲賺回來。

…………

確實，游龍等人很難逃脫。原因是……

后羿再次挽弓出箭，彷彿在奔跑狀態中射擊對他的準度沒有任何影響。在這種狹窄的通道，對游龍等人造成很大的幹擾。很難想像有一名遊俠能以這種速度奔跑途中，卻保持極高準度的射擊。

還好因為剛才游龍以扔出一本綠色作代價，把他們甩出了一段距離。

但以后羿那煩人程度，要追上他們也只是時間問題。

這時，天雲樓就展現了為何他們會比面具等人更快到達的原因。

只見周瑜一揮羽扇，天雲樓等人的移動速度陡然上升。這是周瑜從奇遇任務獲來的技能──【風持術】。

己方隊伍在施法者為中心的五百米距離內增加百份之十的移動速度，每秒消耗施法者百份之一法力。

這技能的強悍是無可置疑的。

團隊增幅技能，向來都是戰場中的大殺器。這也就是為何游龍得知妲己的職業後如此震驚的原因。

而現在的風持術足能覆蓋五百米距離，足以容納多少人？也就是當周瑜的團隊是一支大規模的團隊後，五百米內的人所有人增加移動速度百份之十，這是何其可怕的能力。但同樣需求極大，每秒消耗百份之一法力，就算加上周瑜的回復法力速度，頂多也是維持風持術四分鐘左右。

但現在為了不讓面具逃脫，他也是顧不得太多了。

雙方距離在此消彼長之下，越來越近。

王石目光看了後面一眼，然後隨手揮出。

一蓬如同牛毛般的綠光如雨點般被灑出。

「有暗器！」沖在最前頭的周瑜反應極快，手中羽扇再次一揮，祭師23級技能──光明之盾。

施展後在身上圍繞著光明之盾，在盾被擊破之前可以維持二十秒。

但在這牛毛的綠光飛來的瞬間，光明之盾應聲而破，而周瑜的血量也馬上掉了一大截。這還是有了光明之盾的抵擋下扣掉的傷害，如果周瑜反應慢了半分，這一擊的傷害還要更可怕！

因為有了這次暗器，天雲樓等人的速度瞬間慢了下來，而游龍等人馬上輕鬆多了。

游龍對王石比了個大拇指。事實上到了現在，游龍還不知道王石的隱藏職業到底是甚麼，擁有各種各樣的牽制、輔助及恢復技能，現在又露出一手遠程攻擊出來。雖然在基斯小屋那邊看過很多隱藏職業，但畢竟太多，游龍也不可能盡數記下。

周瑜臉色難看，但因為剛才王石的一擊把他們震懾了。以他施展了光明之盾卻能一擊破盾再把自己打了一截血。要是剛才自己反應不及沒有開啟光明之盾，那一擊足以把自己秒殺了！因此他們現在卻是不敢追得太貼：「三清……」

…………

三清是斷後的角色，不斷的拖延著身後黑暗世界的團隊的速度。加上黑暗世界的玩家大多數是法師職業，腿短總是追不上。三清雖然看似岌岌可危，但短時間內並無生命危險。

陡然，三清停下了手：「黑夜會長，我家樓主詢問是否聯手，擊殺面具取得技能書？」黑夜無月面色不變：「技能書怎麼分？」絲毫沒有理會自己手中已得到了一本。

「我天雲樓拿兩本。至於貴會人多勢眾，出力最多自然該獲三本。」

黑夜無月面露冷笑：「成交！」

…………

在雙方聯手後，速度也是隨之暴漲。畢竟不再需要顧忌身後的追擊，天雲樓的人也輕鬆多了。

而有了第一次的經驗，王石的偷襲再無法建功。畢竟當黑暗世界的玩家加入追擊，只要看到王石有所動靜，立時就是幾招魔法盾擋在前頭。而三清的飛劍、法師們的牽制技能及后羿的射術也是漸漸顯露出來。

「山窮水盡了呢。」游龍喃喃自語轉過彎道，卻又是停了下來。

暗殺聯盟的人再次愣住，怎麼這樣巧。暗殺聯盟那一直隱藏著身後的人此時卻是大方的走了出來：「面具兄，怎麼如此巧。」

「……」

聽著游龍身後的腳步聲漸盛，幾乎瞬間他就大概猜到局面了。只見他笑道：「面具兄，收獲頗豐吧。」

第一百七十五章──拼死一戰

「還好。」游龍惜字如金。

「才剛受了你恩惠，沒想到那麼快就能償還。」暗殺聯盟領頭者露出了名字──五右衛門。

「啊？」游龍一行還沒反應過來，就見在五右衛門的帶領下，暗殺聯盟的玩家繞過了游龍等人，也就是說──把他們擋在身後。

五右衛門面露笑容：「就看看這傳承是甚麼樣的……啊？甚麼？是技能？」他愣住了：「技能點重置了？我操……」當他回過神來，天雲樓、黑暗世界聯軍已經沖到身前。

五右衛門一笑，然後拱手道：「諸位好……」

「哪來這麼多廢話！」

黑夜無月一聲令下，招呼也不打直接碾壓過去。暗殺聯盟雖然人數不少，但暗殺聯盟一直令人畏懼的是他們那不要命，並不是真的以實力稱雄。真要稱上實力的話，大概是在三流及二流公會之間左右。而貌似最強的五右衛門技能點被重置後，卻來不及把技能升級……

游龍等人也是呆了。

沒想到這幫傢伙如此能裝！看起來彪悍無比，但竟然在轉眼間被滅了？

「快走！」五右衛門在死前看向在身後看熱鬧的面具，沒好氣的罵了句。游龍一點頭，然後正想轉身就走……

「小心。」王石拉住了游龍，然後指了指後方。

狡狐的身形不知何時已經在他們退後的路線，還笑了笑的揮手。已經再沒有潛行的必要，只要讓他繞到了游龍等人的背後，就是他的天下。在游龍身後近數十米的路，已經在游龍等人發愣的看著暗殺聯盟被滅團的時候，狡狐已經悄悄的繞過了游龍等人，然後以陷阱流封住去路。

狡狐這次沒有大意，在施展潛行後沒有大模施樣的沖去，甚至連步伐都放輕，一步一步的緩緩繞過，果然令那個傻大個沒有看出來，總算為他那苦練已久獨步天下的潛行技術出了一口氣。但其實若不是暗殺聯盟死得如此「爽快」把王石的吸引力都集中住的話，是否能繞過還是未知之數……

前無去路，後有追兵。

這句話形容在游龍等人現在的情況是最貼切不過。

「沒有退路了。」游龍一笑，看了看身邊的笨妞及王石：「那就大鬧一場吧。」

游龍從來不畏戰，只是一些無意義的戰鬥，他不會去戰，但這並不代表他怕了。相反，在經過與火晶之主、白面書生、韓血等等的交手，游龍對戰鬥的熱情也越來越高漲。彷彿他的身體當中流著好戰的血脈。

來吧。

他的火紅色面具邊緣凝結成霜！

…………

「呸！死了吧！死了吧！」

黑夜無月略顯猙獰的面龐看著地下不斷的吼叫，一邊吐著口水極盡侮辱，一邊雙目血紅。

周瑜見狀輕嘆一聲，卻是深深理解黑夜無月為何如此崩潰。不說他，就以自己那深沉的城府也被狠狠的震驚了一把。

對方只有三個人，對戰己方將近十多名玩家。而這十多個，放在遊戲中都是精英之中的精英。更不要說后羿，放眼整個遊戲都是最強的遊俠之一。而黑夜無月，同樣是隱藏職業死靈法師，在積分對戰榜赫赫有名的高手。

但就是這個不合理的對戰，結果卻是差點翻盤。

那個穿著布甲的大漢，自己根本看不出深淺，但可以肯定的是隱藏職業。因為有了他的技能加持，面具免疫了那來自黑暗世界的法師團隊的控制技能。而失去了控制技能的加持，面具的可怕才真正體現出來。

那個彷彿是從冰與火中誕生的魔神。

每一個法師、戰士彷彿在他手下走不過三招。

手中平平無奇的長槍時而火焰熊熊燃燒，時而寒冰令人心悸。而那個自稱是面具徒弟的女孩同樣實力不弱，每一掌轟出就是掉了一截血。若不是自己強悍的血量控制，戰事只會更快完結。

而那個壯漢同樣是變態，不斷的回復在那女孩及面具的血量，令二人就像打不死的魔神。只是集中回復兩個人的血量，王石再輕鬆不過。

但當他們察覺後，把火力投放在壯漢身上，戰局才開始改變。

到王石最後無力回天，化成白光消失後，面具就算再能打，也是雙拳難敵四手。更不要說黑暗世界懲戒使眾多，懲戒使本來就是主控制。

當那個不死傳說面具及那個女孩同樣化成白光消失時，在場只剩下四人。

周瑜、狡狐、黑夜無月及另外一名黑暗世界的懲戒使。

當中還是說狡狐沒有加入過戰局，因為他忙著佈下他的陷阱大陣封住面具後路，不給他逃出生天的機會。

后羿是面具的第一個主力對象。

這裡地方狹窄，所以后羿的箭能輕易阻礙面具等人逃脫的路線。但同樣因為地方狹窄，當面具真正轉身猛攻的時候，剛才還追得最近、身為遠攻職業的后羿根本無路可逃。跟面具近戰？結果就是面具扛住無數攻擊之下硬是用長槍把后羿捅成一團白光。

接著對戰黑暗世界更是如同虎入羊群，在王石的加持之下，懲戒使的控制技能通通失效，而對於進入了「寒形」的游龍而言，他們的攻擊簡直如同蝸牛一樣慢。

周瑜察覺到王石的重要性後，便馬上命令三清攻擊王石。笨妞實力不弱，更是身具絕學。但畢竟降龍功的傳承並不像普通玩家的招式，實力強弱與否看的是玩家本身。笨妞雖然修習傳自游龍的高深武藝【尋龍手】，但修練的日子尚短，怎會是三清的對手。

當笨妞被三清擊殺後，面具想要回身救援，但此時的黑暗世界也是察覺到了，死命纏住面具，但代價卻是又有三人化成白光消失。

在這等狹窄環境之下，王石的玄妙步法無法完全發揮，加上三清一劍化十劍的禦劍術，本來就是密集性攻擊，專剋這種步法閃避，像游龍那樣硬打反而輕鬆。

當王石被擊殺後，黑暗世界的人性命再次失去兩人，而這時面具已經趕到三清面前。

在面具最後的攻擊下，成功把三清一同拉下地獄，雙雙死亡，但也只剩下在場的四人了。十多人打三人，最後只剩下四人。這等戰績，令黑夜無月擊殺了面具後的心態卻是沒想像中那麼興奮痛快。

反而從心底裡滋生的，是無盡的畏懼。

那個單薄的身體，持著一根長槍。在冰與火的光影之下，如同黑夜中勾魂奪命的死神。

五右衛門

大盜五右衛門

冇鬼用

賣萌都好重要....

第一百七十六章──三本技能書

就在周瑜陷入回想剛才的戰鬥時，卻聽到黑夜無月的驚呼：「怎麼這樣？！」

周瑜被驚醒後，也是徐徐走到了面具的死去的位置。

地面躺著的，是三件史詩級裝備及一本同樣泛著綠光的技能書。

「怎麼可能？技能書呢！？」黑夜無月抓狂了。

他們的目的同樣是技能書，但史詩級裝備他們同樣想要。本來打算在擊殺面具等人後才徐徐回到裝備架那找尋裝備。

一人能拿五樣東西離開。

但因為與面具死戰過後只剩下四人，也就是說黑暗世界、天雲樓各兩人，只能拿十樣東西離開！本來如果黑暗世界的成員沒有死的話，他們足能拿接近六十多件裝備離開！

如此大的損失甚至令黑夜無月雙目通紅，心疼啊！

六十多件史詩級裝備，是何等誇張的財富？特別是現在30級副本約翰的研究室地獄級別還沒能通關，30級史詩級裝備未能普及，每一件都是稀罕貨！

但現在，只換來兩本技能書？

周瑜不動聲息的蹲下身子，把那本技能書撿進了包裹。

黑夜無月頓時大怒：「你幹甚麼？」

「黑夜會長，你不是忘了吧？我們天雲樓同樣有拿技能書的資格。現在面具身上只有一本，而剛才你們黑暗世界也拿到了一本技能書了。一人一本，很公平吧？」周瑜聲音平靜，臉上古井無波。

黑夜無月啞然，但也不好意思發怒，畢竟周瑜說的是事實。但這次吃大虧後，卻是令他暴怒了：「面具不是撿了五本技能書嗎？！怎麼只有兩本？」

周瑜失笑。

在如此大的失利過後，還能笑得出的都是心性城府極深之輩：「你哪隻眼睛看到他撿技能書了？」

…………

游龍視野一陣朦朧。

他以為自己死了。

但沒想到這次所謂的「死亡沒有懲罰」，對他同樣有用。準確而言，在自己快死的時候，就已經被強行傳送走了。也因為沒有真的到死亡邊緣，他沒有嘗試到那久違的「古怪狀態」。

他甚至在想，要是自己在那時候進入了古怪狀態，把他們通通殺光也是大有可能呢。只是副作用同樣驚人，而王石已經死了，再無人能幫他抑制副作用，自己同樣難逃一死……

也別想太遠，現在活著就好了。

陡然，腳底傳來腳踏實地的感覺。

冥界等人及游龍一行人同樣出現在蕭瑟山附近的不知哪裡。

冥界等人同樣雙目一陣茫然，但這種茫然沒有持續太久。

「你們收獲怎麼樣了？」

一看冥界等人臉上喜不自勝，顯然收獲頗豐，一邊有點後悔的道：「真後悔沒有叫多點隊友，一人只能拿五樣東西啊！」游龍失笑：「有收獲就好了。別得了便宜還賣乖。這裡不是商討的好地方。先離開吧。」

眾人同時撕開回城卷離開了。

…………

永達城，冥界公會駐地。

冥界的公會駐地與風狼之嚎的不一樣。

如果說，風狼之嚎的駐地充滿著野生的狂野不馴，那麼冥界的設計風格卻是帶著神秘與大氣。主色調是黑金色，一個個魔神石像，卻沒有帶著詭異，而是一種宏偉的氣勢。

眾人魚貫進入了冥界駐地的議事廳。

冥界的人臉上興奮的神色還是難以消散，刀不見血、哈帝斯、鎖魂、不生不滅及欲罷不能五人，加起來是足足二十五件史詩級裝備吧！當然，他們沒有特地挑選職業，大多數看到史詩級別的就先放在包裹裡，待看到有更好的才更換。

而游龍等人也是相視一眼，且隨風行點了點頭，從包裹中拿出三本泛著光芒的技能書。

……………

把時間先撥回倒退一下。

倒退到……秋風狼垂死的時候。

「我在沖往出口了！」秋風狼在隊伍頻道中急急道，聲音帶著難掩的狼狽：「哈哈！那個傢伙的箭被我閃了！我到出口了！我……」

那時秋風狼最後的說話。

而那時候，游龍等人已經隱約看到了秋風狼的身形倒下。

「風行！潛行！撿三本技能書然後馬上走，我們幫你拖延時間！」游龍當機立斷。

且隨風行猶豫了片刻：「但你們不就很危險……」

「現在不是說這個的時候了。只有你一早潛行，令他們以為『我們只有四人』而忘了你的存在，才有獲得技能書的希望。不然以他們的數量，我們難以逃脫。」

且隨風行點了點頭，他雖然猶豫，但還是知道這是最好的方法了。

然後就是剛才所看到的畫面。

只是當游龍出現在出入口的瞬間，沒有人看到潛行了的且隨風行與游龍同時撿起了技能書。只是游龍撿了兩本綠色品質，而且隨風行一拿到另外三本後，馬上頭也不回的逃走！

…………

兩本藍色，一本橙色。

兩本藍色優良品質的技能書分別是：

「狂化賜予：令兩名以內的隊友進入狂化狀態，狂化狀態下，增幅百份之五十攻擊速度，百份之二十攻擊力。持續三分鐘。三分鐘後，所有數值下降百份之二十。冷卻時間：二十分鐘。

職業限定：牧師。」

「金鐘罩：施展金鐵罩，大大增幅防禦力。一級金鐘罩增加百份之十防禦力。持續十分鐘。冷卻時間：十五分鐘。無限定職業。」

至於最後的那本橙色史詩級技能書：

「雙槍精通：把手中獵槍裝備時，會自動轉化成雙槍模樣。增加裝備雙槍時攻擊力百份之一。」

短短的介紹，甚至連轉換成雙槍後與原本獵槍的分別也沒有描述。

雖然「雙槍精通」的品質是史詩級別，但這始終跟賭博沒有分別。誰知道持雙槍後，分別在哪裡？要是弱了怎麼辦？這遊戲中的技能書中的技能，學習了就不可能忘記。就算重置技能點，技能書中習得的技能都不能忘記。所以從技能書學習技能，所有人都會非常的仔細去考慮。

而另外兩本精良品質的技能書都很出眾，但狂化賜予對於團隊的利益就更好。而金鐘罩增加的，只是個人實力。

眾人沉默。

但一致的是，看向了那個脫下了面具，一臉平凡的男子。

游龍拿起了「狂化賜予」，扔給了欲罷不能：「這個給你們，另外兩本給我們沒意見吧？」

無心機做野

淋病4點記招

咪又係講門面野

淋病下台！釋放無辜學生！處分暴力警犬！

me too
我成個星期冇寫過故

好多紙巾ready

唔開都冇咁嬲

隻隻字都識
加埋一齊就唔知佢到底講緊d咩

開完內容上等於冇開，兼且又引起公憤

加埋一齊都明，但係無意義嘅廢話

佢呢隻回覆我都識
學到野

官字兩把口

第一百七十七章──雙槍精通

冥界的人自然沒有意見。他們可是知道當中的差別是有多大。剛才回來的時候，已經略略聽到秋風狼說過的戰況。而最後，除了且隨風行由始自終都沒有參加戰鬥之外，游龍等人可以說是全軍覆沒──雖然死亡沒有懲罰，但他們的功勞確實比較高。

而他們冥界等人做的只是仔細挑選裝備而已。

而且論價值，除了那未知的「雙槍精通」之外，狂化賜予明顯是極強悍的技能。對牧師這種職業來說，增加一種底牌無疑大大增加存在感。可以說是足以扭轉局面的底牌！

…………

游龍把金鐘罩扔給了笨妞。

笨妞雖然修習了喬峰的絕學，但生存能力還是太低，像剛才，只要敵人臨身，沒有太多實戰經驗的小笨妞還是難免手忙腳亂。而眾人也沒有任何意見，對於游龍，他們是無條件的信任。

而雙槍精通自然毫無置疑的交給了且隨風行：「給你了。學不學就你自己決定……了……」游龍的話語微微停頓，因為就在技能書交給且隨風行的下一刻，就在且隨風行的微笑下消失了：「老闆給我的，怎能不學？」

這種是比較「特殊」的武器精通。

像秋風狼也是擁有「彎刀」精通，只要裝備普通長刀，就會自動轉變成「彎刀」模樣。也是與正常的刀有差別，攻擊速度雖然比較慢了，但傷害及暴擊機率都有增高。算是等價交換了。

而雙槍精通也不例外。

「是有所改變了。」且隨風行看著自己的角色面版：「嗯……攻擊力降低了，但攻擊速度比以前快了足足一倍。但同樣，射程比以前低了足足一半……哇……這下要變作戰士了。」且隨風行臉色有點古怪。

確實作為一名遊俠、一名遠攻職業，射程足足被砍了一半是有點尷尬。

看來是需要一大段時間適應一下了。

…………

游龍厚道，哈帝斯也不小器。

二十五件裝備大模大樣的放了出來，眾人各取所需。有同樣需要的，就各自扔骰子或猜拳決定。

很快二十五件裝備被平均分配，每人也是各取了一至兩件30級史詩級裝備。而游龍也是。

分別是頭盔跟腿甲。但因為現在的裝備還沒像且隨風行那「巴特斯之魂」每件都有特殊效果，所以換來的都是生存能力提昇了。

像現在這種低等級的裝備，像那巴特斯之魂有特效的少之有少。也因為那強悍的特效，且隨風行足以用到35級都不必換武器。前題是沒有拿到同樣有特效的武器。

就在他們喜氣洋洋的時候，有些人卻不那麼高興了。

秋風狼臉色陡然變得古怪：「老闆，有人找你。」

「啊？」

「黑夜無月那個娘娘腔。」

游龍同樣面露古怪，然後戴上了面具：「接過來吧。」

秋風狼把手機遞了過去，而冥界等人也很合作的躲在鏡頭的後面。黑夜無月只能看到游龍一夥人。

畫面才剛投射出來，就傳來黑夜無月憤怒的聲音：「面具，交出技能書。」

游龍木無表情，聲音冷漠：「憑甚麼？」

「憑甚麼？」黑夜無月火了：「就憑我足以踏平你風狼之嚎！」

游龍仍然毫不動容，彷彿整個人就沒有任何情緒一樣：「怎麼踏平？公會戰？沒有規則被挑戰的公會一定要接受挑戰啊？」黑夜無月臉都紅了：「你這個懦夫！面具你這個懦夫？」

陡然，黑夜無月平靜下來，笑了起來：「面具，你千算萬數，算漏了一回事吧。」

「爭奪駐地。」

游龍歪頭微想，便想起了爭奪駐地的條件：「爭奪駐地只限同城公會的戰鬥。黑夜會長身處天雲城吧？」黑夜無月冷笑一聲：「為了能擊潰你。我明天就公佈，把黑暗世界駐地轉移到尤達城！」

黑夜無月目光陰冷，他自進遊戲以來，一直都順風順水。就算在魔物圍城時，黑夜無月所率領的黑暗世界同樣立下赫赫戰功。但自從遇上面具後便連連吃虧，令心高氣傲的黑夜無月恨極了面具。

他身子微微傾前，那張俊臉靠近了鏡頭，聲音冰冷：「你不把三本技能書交出來，我就把你們風狼之嚎打到殘、打到怕。你們只要一建立駐地，我就爭奪駐地，打爛你們的駐地然後退回去。」

「莫以為我不敢。在人們面前赫赫凶名的面具之威，在我眼中一文不值。」

「你是很能打，你能一打十、二十。但你能一打一百？一打一千？」

「我黑暗世界足有數千會員，我看你風狼之嚎怎樣跟我對抗？」

且隨風行，秋風狼等人聞言都是臉色一變。

這個瘋子！

這種傷敵一千自損八百的事情……

…………

戛然，游龍站了起來。

雖然只是投影，但游龍還是站了起來：「要技能書？沒有。」

「要戰，便戰！」

要戰便戰！

不單是秋風狼等人馬上雙目血紅，就連冥界等人也是目光一陣迷茫。

這是何等的霸氣？！

「嘿嘿，好大的威風。」黑夜無月面色鐵青，但同樣帶著病態的興奮：「面具，你等著！嘿嘿！你等著！」

畫面切斷了。

剩下沉默的議事廳。

游龍等人離開了。

剛剛因為奇遇而大有所獲的喜悅心情瞬間消失，一個個進入備戰狀態。黑夜無月那副瘋子的貌樣，不像是假裝出來。且隨風行馬上躲不知哪裡去，去研究自己的雙槍。他要在戰鬥開始前出關，否則完全未掌握的新戰鬥方式的他，是根本幫不上忙。

爭奪駐地，是同一個城市裡公會之間比較殘忍的模式。

每一個駐地的建成，都是需要透過充足的公會資金、公會成員人數、公會等級等等的資格才能建立的。每一次建立，所需要人力、物力都價值不菲。因此如不是足以定生死的大仇，一、二流公會之間，極少數會發動「爭奪駐地」模式。

這本來就是損人之餘同時害己的模式，是有足夠大的仇恨才會發動此模式。

模式很簡單，就是發動的一方，攻擊被挑戰的公會駐地。

駐地分很多部份，但每一個駐地都有一個共通的地方──主廳。

主廳當中，放了一座代表駐地生命力的銅像。

要戰，便戰。

第一百七十八章──游龍的決定

駐地是能夠建築起一些具攻擊性的建築物。

如箭塔，能自動對射程範圍內的敵方玩家進行攻擊。

如毒沼澤，對經過的敵方玩家進行緩速並毒素攻擊。

防守的一方，自然是比攻擊一方來得輕鬆，因為他們以逸待勞並利用各種各樣的建築去打，去拼。

所以說，就算發動起「爭奪駐地」的一方實力完全壓制守方，哪怕成功勝利並摧毀駐地後，傷亡也必然慘重。

這本來就是一個雙敗、不會有贏家的遊戲模式。

真要說起來，為了三本技能書？

根本完全不值得。

但黑夜無月此刻為的不是這三本技能書──至少他心底裡不是。

那是一種面子以及……畏懼。

在蕭瑟山裡，面具幾乎以一打十，黑夜無月自己這個引以為高人一等的隱藏職業在面具眼前就像孩童的玩具。如果不是他死命的向後方退，把他的隊友當盾牌頂在前面，他根本不能生存到最後。

這一種畏懼的心情，令黑夜無月非常非常的討厭。

面具已成為了他的魔障。

而要令這畏懼的心態消失，就是要令他畏懼的東西消失。

他要面具消失。

面具不像以前，傻的都知道面具已經與風狼之嚎劃成等號。他不可能如此簡單的放棄一切。

…………

翌日，一浪接一浪的可怕新聞，把那些才剛起床進入遊戲的玩家震得清醒過來！

首先的是，黑暗世界宣佈離開天雲城，強勢進駐尤達城！

黑暗世界自建會後一直生存在天雲城，它們的公會駐地已經很完善。公會駐地同樣能夠升級，級數越高，代表駐地生命力的銅像血量越高。而且那些機關建築同樣越齊全。單是這個駐地，投入了的金幣就是數以十萬計。

但黑暗世界竟然放棄了這個公會駐地，到別的城重新發展？

很快，黑暗世界第二道重磅消息出現：當他們完全轉移陣地到尤達城後，便會對風狼之嚎進行「爭奪駐地」挑戰！

而同時，以黑夜無月本人的名字，在官方論壇上載了一段影片。

影片只有短短兩三秒，但可以清楚看到，那個火紅面具的男人身死，化成白光的瞬間。

這些無法作假，從裝備、長槍的形狀到那標誌性的臥龍面具，已經肯定是那戰無不勝的守護神──面具！

之前黑暗世界對風狼之嚎發動公會戰的挑戰，已經令眾人感到這兩個公會之間的火藥味道。而這次，那蘊釀良久的炸彈，徹底的被一點火星引爆起來！

…………

無數人表示置疑，面具神秘而強大，就算在魔物圍城之中同樣不落下方。一些面具的支持者根本不相信，認為是影片做了手腳。但更多的人心境清明，影片只有短短幾秒，誰知道面具是被多少人圍攻至死？說不定他是以一擋百呢！

面具那百戰百勝的影片被喻為：兵器之龍──長槍使用教科書。

這個帖子被「真實世界」官方長期置頂，不論所有玩家佩服的不佩服的，但對於面具的實力他們都無法不認同是絕對的強。

黑夜無月的實力，玩家們都有一定的瞭解，但要說強到能擊敗面具？

無數要求公開全段影片的聲音發出，在帖子下瘋狂留言。

但黑夜無月沒有理會──縱使在光幕後看著論壇留言的他臉色赤紅如火。

要單挑擊殺面具？再多一個黑夜無月都未必做得到，他自然無法公開片段。因為這帖子而帶來的恥辱，令他對面具更加恨之入骨，不斷的呼喝著會員傳送的速度加快。

…………

風狼之嚎的駐地。

所有風狼之嚎的玩家，盡數聚集在練武場。

這個公會的建築平常是供玩家們進行切磋用，因此地方夠大，容納數千人都足夠。

而在風狼之嚎所有玩家的最前方，一名男子頭戴著面具、背負著手站在最前方，背對著所有風狼之嚎的玩家。無數風狼之嚎的玩家面帶狂熱的看著那個身影。

在游龍身後的，是一眾夥伴。王石、笨妞、且隨風行、佐佐木、秋風狼、書情畫意、但丁。一個不漏。

秋風狼小聲的道：「老闆，霸天盟秦天問否需要幫忙。」

「老闆，傾城的妲己問是否需要幫忙。」

「老闆……貪官汙吏的和珅……」

「老闆……」

各個不同的管道，都是問著是否需要幫忙。

但游龍都沒有回答。

良久，他轉過身來，看著上千人的風狼之嚎玩家。

「我想，這是我第一次和大家見面。」

「很抱歉，因為我的關係連累你們。」

「我與你們可能素未謀面，可能沒有說過話。老天，我甚至不是風狼之嚎公會的人。」

說著，游龍指了指他那空空如也的肩膀，肩膀上沒有任何公會徽章。

「我與你們家會長是好友。這是大家都知道的。但就因為這樣，敵人以此作為理據，去攻擊風狼之嚎的駐地。我個人以為這是相當可恥的。」

「當然，在這個世界裡，沒有甚麼可不可恥。」

「成敗論英雄。」

「但是，他們會成功嗎？」

游龍的腰骨彷彿挺了挺，整個人猶如一杆沖天而起的長槍：「我不認同！」

…………

是夜，就在黑暗世界徹底轉移到尤達城後。

就在他們準備對風狼之嚎的駐地進行「爭奪駐地」挑戰之際，風狼之嚎的駐地自動歸零消失。

無數吃著爆米花等看戲的玩家都是目瞪口呆。

這是甚麼跟甚麼？

投降？

黑夜無月狂笑兩聲，在世界頻道叫道：「怎麼了？面具？害怕而投降了？哈哈哈！你們家的駐地不要的話，我們就卻之不恭了！」黑夜無月飛快的去申請了公會駐地，而駐地的位置，正正就是風狼之嚎捨棄的地方。

屬於黑暗世界的公會駐地開始運作了起來。

而就在這時，一個屬於風狼之嚎的帖子，出現在官方論壇。

「你要戰，那便戰。但我們不屑佔你們便宜。發動挑戰的，不是你們。而是我們。十五分鐘後，我們風狼之嚎正式向黑暗世界駐地發動爭奪駐地模式。」

「我們風狼之嚎，沒有怕過。」

這是一個屬於風狼之嚎的帖子，也是一個屬於狼的號角。

就在帖子出現的下一刻，黑夜無月已經收到來自系統的資訊。

「公會風狼之嚎對黑暗世界發動爭奪駐地挑戰，敵人將於十五分鐘後來襲。」

無數玩家嘩然！

一個只有區區千人左右的公會，向一個足有數千精英玩家的公會發動挑戰！？

第一百七十九章──變瘋的狼

飛揚在議事廳中臉色不太好看：「我們才剛建起公會駐地。根本來不及建築起任何戰爭建築。」

黑夜無月冷笑一聲：「要甚麼建築？」

「我們的人數足足是他們的四倍以上！怕甚麼？」

「他們來多少，就要他們死多少回去！」

黑夜無月臉色猙獰，狠狠的抓住椅柄！

…………

天色已暗。

整個尤達城家家戶戶亮起了燈火。

在尤達城的一個角落，聚集了上千人。

他們的肩膀，都有一個狼頭的徽章。同樣的徽章，出現在領頭的那個面具如同火焰一樣的男子的肩膀。沒有加入風狼之嚎，則沒有資格參加任何有關公會戰爭的行動。因此，游龍也是暫時加入了風狼之嚎。

這時，同樣兩夥人走了過來。

風狼之嚎的玩家都下意識的讓開道路，因為生存在尤達城，這兩夥人他們都不會不認識。

貪官汙吏，和珅。

熱血沸騰，一拳定江山

本來與風狼之嚎並列尤達城三巨頭的兩個一流公會會長並肩而來。

「面具兄。」

二人對著那負著手仰望星空的游龍一拱手。

「和兄，拳兄。」游龍轉過身來，微微一笑。

「那個帖子……我們都看了。」和珅的聲音有點猶豫：「這……會不會太過……」

「衝動？」游龍一笑：「對啊。這就是衝動。」

聽到游龍直認不諱，一拳定江山及和珅反而是愣住了，二人相視默然。

「和兄，拳兄。你們是怎麼看待這遊戲？」

游龍不待二人回答，便自顧自的說下去：「這是一個真實的世界，又是一個現實社會的縮影。」

「但這裡，也是一個遊戲。」

「要是在遊戲當中都不敢去戰，那我的人生也太失敗了。」

游龍看向二人，聲音透過欺詐項鍊吐出，小丑圖騰看向二人笑著：「我知道兩位好意。面具在此心領。但這是我們的戰鬥，還是由我們出手比較好。」

游龍的步伐越過兩名呆在原地若有所思的會長。

他一直走，從風狼之嚎的玩家群中走出一條路，兩側盡是投以狂熱目光的風狼之嚎的玩家。

經過上一次拒絕了黑暗世界公會戰的挑戰後，風狼之嚎的玩家數量大幅度降低。

但還留在這裡的，都有一顆狂熱的心。

對風狼之嚎狂熱，對面具狂熱，對戰鬥狂熱！

大浪淘沙，剩下的都是金子。

游龍的步伐穿過了上千名玩家，走到人群的最前頭。

他從身後拿出了長槍，聲音不大，帶著一種文弱。但當中那蘊於深處的熱血卻是燃點起所有人：「諸位，願意跟我共赴地獄嗎？」

所有人只感一股熱血自心臟流轉到腦袋，不由自主的大聲咆哮，聲嘶力竭：「殺！！！！！」

「殺！！！」

「殺！！！！！！！！」

聲音響徹雲霄！！

「殺。」游龍低聲輕吐，面具底下的臉龐冰冷如雪！

…………

這一戰，戰況極度慘烈。

任游龍等人戰力滔天，在足足四千多名精銳玩家面前始終無力回天。

甚至他們連主廳、連銅像都未能看到已經全軍覆滅。

風狼之嚎千多人同時死亡而掉了一級，相對的，黑暗世界的玩家也有數百近千的玩家死亡而掉級。

黑夜無月哈哈一笑，此戰一捷令他心情大好。特別是看著面具從千軍萬馬中想要突圍，但卻連主廳到進不了。最後在幾名心腹底下突破重圍逃離了駐地範圍，避免了死亡。

「哈哈哈！好久沒有這麼爽了！他們根本就是一群烏合之眾！垃圾！」

「哈哈！我不知道有沒有看錯，我竟然看到有15級的玩家混在當中，連我一招技能都扛不住！」

黑暗世界的玩家歡聲載道，而他們的死亡也是會得到公會資金一定的補償。

黑夜無月聽著手下們的聲音也是冷笑一聲：「面具！我看你怎麼跟我鬥！」

「大家都先休息！明天一早，我就把這事跡公佈出去！讓人知道與我們黑暗世界作對的下場！」

…………

翌日一早，黑夜無月躺在床上，身邊還躺著個女人。

突然，手機響了起來。

黑夜無月被驚醒後罵了一聲：「媽的，是誰？」

「會長……是……是我！」

發話的人是黑暗世界的副會長──暗夜無星。

「這樣緊張幹嗎？你最好有要緊的事。否則我……」

「爭奪駐地……我們被挑戰了……」

…………

昨晚的戰況消息，雖然還沒正式公開，但都隱瞞不了有心人。風狼之嚎的慘敗，早已傳遍了整個遊戲世界。

但就在一些玩家搖頭晃腦的去評論風狼之嚎既衝動又白癡的行為時，又一個重磅消息轟了出來！

風狼之嚎再次向黑暗世界發動爭奪駐地挑戰！

爭奪駐地模式限制是十二小時後才能夠再次申請。

而現在，才剛過了十二小時，風狼之嚎又來了！

黑夜無月也顧不得身邊的女人，風風火火的沖進了遊戲倉進入遊戲。

又是一場惡戰。

但戰局……卻是跟上一場沒有多大分別。

除了一些核心成員之外，風狼之嚎再次全軍覆沒。但黑暗世界的玩家傷亡數反而增加了。雙方的死亡數字拉近了一至兩百人。

黑夜無月對於這兩場戰場大肆渲染，不斷的在論壇上強調著風狼之嚎的不自量力。而且一段又一段的影片被上載，那些風狼之嚎的玩家在四倍以上的人數下死亡。但他們在死亡之前，都是拼了命的想要拉一個一起下地獄。

那股凶勁看得玩家們毛骨悚然。

而以面具為首風狼之嚎精英等人，在此兩戰卻總是死不了，但他們卻不是貪心怕死。

每一次沖在最頭的都是他們，而每次能撐到最後的同樣是他們。只是以任黑暗世界足有四千多名玩家，卻硬是留不住他們！

看著這些影片，無數玩家肆意嘲諷他們不自量力，但卻有一些玩家沉默不語。

但這一切一切，在十二小時後再次沉默下來。

風狼之嚎對黑暗世界第三次發動爭奪駐地挑戰！

…………

十二小時後，風狼之嚎對黑暗世界發動爭奪駐地挑戰！

…………

又來！

…………

三天。

短短三天時間，風狼之嚎發動駐地挑戰的次數已經超過了由遊戲推出到現在所有公會加起來的次數。

六次。

短短三天，六次挑戰。

黑暗世界的成員經過了一開頭的兩次興奮勁後，漸漸開始焦躁及煩惱。雖然每次都是勝利，但他們同樣有傷亡！特別是那些等級高的玩家，每一次掉級，說的可能是數天或一個星期才練得回來。

漸漸的，他們開始拒絕沖在最前頭。

而在另一邊，除了游龍等實力超強的核心成員外，所有風狼之嚎的玩家掉了六級。他們甚至連升級都沒有去，每次上線就是準備爭奪駐地挑戰。下線馬上睡覺，睡醒又再準備爭奪駐地挑戰。

他們就像一群變瘋了的狼，瞪著那腥紅如血的狼眸，冷漠地盯著它們的獵物。

無心機寫文

U are not alone

遊戲之道於Penana突破三十萬閱讀。
將會撰寫一篇外傳答謝諸位看倌，等之後狀態比較好會補回來，感謝各位的支持。

香港人 爭奪駐地!

話中有話

哩篇個時機啱啱好

[/quote]香港人 爭奪駐地![/quote]

大家加油呀

第一百八十章──星星之火

整整三天。

無數玩家屏息的看著這慘烈的戰鬥。

無數影片被黑暗世界沾沾自喜的上載到官方論壇。

被圍攻卻寧死不屈，最後施展最後的技能殺了一個玩家的風狼之嚎成員。

有的甚至被黑暗世界的玩家不斷調戲著風狼之嚎的女玩家，用兵器有意無意的招呼著重要部位。

一直看著戰況發展的玩家，由最初的嘲諷，變到最後的沉默。

看著這一段段的影片，一個個風狼之嚎的玩家就像視死如歸的戰士。

他們根本沒有考慮過自己這次連掉六級需要多少時間才練得回來？

他們只是想著，如何多殺一個敵人。

如何救自己的夥伴！

這是一種屬於他們的熱血！

狼的熱血！

終於，事情在三天後發生了變化。

竟然有玩家申請加入風狼之嚎！

那群玩家足有三百人，甚至他們不是全部都來自尤達城的。他們都是從官方論壇下集結起來，共同傳送到尤達城。

他們發了一個帖子：「甚麼是英雄？」

裡面一個玩家稱作：小書生。

「甚麼是英雄？」

「仗著人數多而玩弄對手的，是英雄？」

「明知寡不敵眾，卻無腦的挑戰了足足六次的狼群們，是英雄？」

「我不知道。」

「我不是甚麼高級的玩家、高手。我的等級只有區區的10級。甚至我在現實只是生活在十市的垃圾。英雄二字的定義對我而言太遠，也太深奧。」

「但在我眼中，風狼之嚎的玩家。每一個，都是我心中的英雄。」

這個帖子，就像風狼之嚎吹起的第二個號角。

無數玩家自三城湧入尤達城！

風狼之嚎的人數以直線上升！

只是一個上午的時間，人數已經突破了兩千人！

「這不是一個有多強大的公會。但這是一個有信念，從來不會放棄夥伴的公會。」

「與其稱作『公會』，這裡更像一個家。」

「我要加入這個家，誰要與我作伴？」

小書生的帖子以這一句作完結。

而就在下午，又是一道重磅消息，把所有玩家炸得暈眩。

…………

黑夜無月躺在議事廳中。

而同樣躺在議事廳中的，是黑暗世界的核心成員。

暗夜無星、飛揚……

這三天來，他們受的壓力比風狼之嚎更大。

四千多人，連睡個覺都不得安穩。十二小時，說快不快說慢不慢。漸漸也是有些成員以工事、家庭私事等去拒絕參加爭奪駐地。到最後，穩定每一次戰事都參加的成員，只有二千到三千多人。

這不止是身體上的疲累，同時是精神上的折磨。

突然，黑夜無月被系統的聲音震醒起來。

爭奪駐地！？

黑夜無月看了看手機的時間，罵了起來：「媽的！這爛系統怎麼回事！？不是才剛完了上一次挑戰不到五小時嗎？」聽到黑夜無月的罵聲，一眾成員都徐徐醒來，揉著那還未能完全休息好的眼睛。

黑夜無月定晴一看，馬上暴怒起來：「媽的！連你這群小毛賊都敢插手！」

暗殺聯盟，正式在尤達城建立起公會駐地。

而就在建立起公會駐地的下一刻，就向黑夜無月發動了爭奪駐地的申請！

…………

且隨風行把手機投射出影像，然後默然退在游龍身後。

這三天，他對這個神秘的老闆已是佩服到不行了。

每一次戰鬥，沖在最前頭、承受著最大的壓力的都是他。但他從來沒有退縮過，就像一杆擎天長槍，寧折不彎。

影像投射出來的，正是暗殺聯盟的會長：五右衛門。

「為甚麼？」

游龍很直白的問了出來。

這幾天，他的睡眠也是不太足夠，但這種程度對於經過地獄般折磨的他是小菜一碟。

五右衛門露出了雪白的牙齒：「面具老兄，我是真被你感動了。從來沒有人敢如此挑戰一流公會的權威，從來沒有。既然連你們風狼之嚎──曾經的一流公會都敢如此勇敢。我們暗殺聯盟區區賤命又何足掛齒？」

「更何況，我還欠你一個人情呢。」

游龍搖了搖頭：「那不是人情。是碰巧我隊中沒有刺客而已。」

五右衛門深深的看向游龍，但火紅色的面具把他一切的視線擋在外頭：「我真想挖開你的面具，看看你到底是怎麼構造的一個人。」

「那些影片都出賣了你。你能每次都擋在所有玩家面前，甚至有一次為了救一個被殺至8級的小菜鳥，吃了一記戰士的劍氣。你是怎樣的人，有目共睹。」

「你這個朋友，我交了。」

…………

暗殺聯盟的可怕從來是體現在他們的不要命跟煩人──縱使現在人們提起「不要命」，都不會提起暗殺聯盟，而那群瘋了的狼。

暗殺聯盟成員不算太多，實力也並不強。他們敗得更快、更慘。

但就在七個小時後，風狼之嚎又來了。

連掉七級！

而在第七次的爭奪駐地完結的三小時後，又是一次爭奪駐地挑戰。

挑戰者──貪官汙吏！

「我不是幫風狼之嚎。只是，唇亡齒寒這個道理，我還是懂的。待黑夜無月那瘋子了結你們，他還會容許兩個龐然大物在尤達城？最重要的是，這些高高在上的傢伙也是時候受到教訓了。」

和珅咧起了他一嘴爛牙，笑起來卻是異常的森然！

黑暗世界不愧是一流公會中的，同樣擊退了貪官汙吏。

但一小時後，來自熱血沸騰的爭奪駐地挑戰又來了。

風狼之嚎、暗殺聯盟、貪官汙吏、熱血沸騰。

四個公會彷彿同氣連枝，對黑暗世界發動了「爭奪駐地」的車輪戰。

雖然風狼之嚎的玩家連掉七級。

但在四個公會的車輪戰下，幾乎黑暗世界所有成員平均每人掉了四級以上。

而一些被當作炮灰的玩家更是掉了九級十級。

這一下簡直就是元氣大傷，但任憑黑夜無月暴跳如雷，也不得不暫避鋒芒。當黑夜無月灰溜溜的逃回天雲城時，整個尤達城都是歡聲載道！

這不是一次單單的勝利。

而是一次，普通玩家對精英玩家的挑戰。

一次普通市民對高高在上的富家人的挑戰！

而最後，他們贏了！

風狼之嚎的名聲一時無兩，雖然核心會員等級大跌，但加入的會員直線上升，轉眼間已達三千人，在一次公會排名的刷新，回到了一流公會的第十一名！

那個駐地再次回到風狼之嚎的手中。

整個尤達城的格局煥然一新。

游龍再次淡出了風狼之嚎。

但風狼之嚎、貪官汙吏、熱血沸騰及暗殺聯盟四大公會，卻是在尤達城內沒有發起過任何一次戰鬥。這都是打出來的友情。

而四大公會隱隱有人奉面具為主的氣勢，同氣連枝。

尤達城由以往三國鼎立，在經過黑暗世界這個「催化劑」後融為一體，變成鐵板一塊！

時間剛剛好

竟然係心情唔好去偷食

當無力到唔想睇新聞時，總要搵啲野抒發下

很慶幸我的故事能成為你的避風港。

你應該慶幸你係有存貨嘅作者

為左大家應該加多一章

我都覺得要加多一章

第一百八十一章──抱團風潮

「黑夜無月那個廢物！」周瑜緊緊握了一下椅柄，面上煞氣大盛。

在他高位之下，兩列排坐著天雲樓的成員。

他們每一位都是遊戲中的精英。

想加入天雲樓的人很多，但都是萬中選一。最後剩下的，只有這裡接近三十餘人。

而他們卻是默不作聲。

在樓主心情不好的時候，最好不要惹他。

在這個時候敢說話的人，都是心腹。

三清平淡的道：「就算聚集起來，都只是一群烏合之眾。」

雖然人數很少，但他們都是精英，最擅長的是斬首計劃。之前他們的斬首計劃雖然失敗，但今時不同往日。那時蕭瑟山事件後，他對面具的實力也是有一個大概的定位。

他很有信心，只要他們天雲樓出動十人，一定足以斬殺面具！

周瑜搖了搖頭：「風狼之嚎的實力，我才懶得管。秋風狼只是一個傀儡，這是眾所周知的。重點是尤達城。」

「我可以不放風狼之嚎在眼內，但我不能無視尤達城。」

「這是足足一個城的力量。」

一旁的順風耳點了點頭，翻了翻數據：「截至昨天為止，三城都是群雄各據。特別是我們天雲樓，強雄林立，根本不可能統一一整個城的力量。」

「黑夜無月起了一個神奇的作用，他就像催化劑，又像引爆炸彈的火線。」

「最不能惹的，就是眾怒。俗語有云：眾怒難犯。」

「他們每擊殺風狼之嚎一次，那些同樣是普通又平凡的玩家就越憤怒。直到最後，惹起了他們的血性。畢竟老實人也不是那麼好欺負的。」

周瑜輕嘆一聲：「本以為那個白癡能替我們對面具造成甚麼影響，沒想到弄巧成拙。雖然成功幹擾了面具一夥人的練級速度，但換來的是尤達城上下歸心。」

「也許並不是壞事。」

狡狐此時說話了，有名狡狐，除了是他的戰鬥方法猥褻，硬是他那奸狡的腦袋：「尤達城任何一個公會都無法跟站在一流公會頂層的公會抗衡。但他們聚集在一起的力量，同樣不是任何一個一流公會能抗衡的。」

「別的不說，單說人數。他們四大公會的成員集結在一起已經超過一萬人，更不用說那些散兵游勇的公會趨炎附勢。甚至可以說，他們是一個名叫『尤達城』的公會。」

周瑜點了點頭，隱約感覺到狡狐想說甚麼：「繼續說。」

狡狐得到周瑜的認可，也是精神一振：「所以說，那些高高在上的一流公會已經無法像以前一樣對尤達城任意搓揉。這是面具的機會，但同樣是我們的機會。」

「獨立的公會無法對抗已結成聯盟的尤達城。要對抗聯盟，只有同樣結成聯盟！」

周瑜一笑。

這本來就是他建立天雲樓的用意！

不過聽到手下有智慧說出來還是令他欣慰，像秋風狼那種單有勇武的武夫，他瞧不起：「不錯。這次聯盟的事就交給你跟順風耳去辦。」

「必不負所托！」狡狐目光亮了起來。

秋風狼，就讓我們看看誰高誰低！

…………

這次的事件，被稱作「瘋狼三日」。

暗殺聯盟的瘋令人畏懼，但比起風狼之嚎的瘋還是差了一點。

為了把敵人拉下地獄，他們不惜連降七級。足足七級。對於一些玩家而言，幾乎等同把整個遊戲從零開始，過去的幾個月的苦練付之一炬。

誰敢惹？誰都不敢惹！

在瘋狼三日後，尤達城上下歸心，齊奉面具為主。

縱使游龍諸多推搪，四大公會同樣不理會。

只有面具，他們才能發自真心的佩服。

而且游龍也知道，此次的事件惹起的，已經不是那麼單純了。

爭鬥的，不是單純的「風狼之嚎VS黑暗世界」。

而是……

基層玩家VS高端玩家。

一直以來，高端玩家都沒有把這些基層玩家放在眼內。當高端玩家們開始在約翰高原打拚的時候，基層玩家還在魔城副本中苦苦掙紮。而當高端玩家已經在約翰的研究室副本時，有很多基層的玩家才剛剛來到約翰高原這個新世界。

天雲城漸漸就變成一個充斥高端玩家的社會──就像在現實世界東方十市中的一市。

普通玩家根本無法進入天雲城，就算有玩家在天雲城招兵買馬，建立了一個小公會。要是沒有足夠的實力，在天雲城裡，這種公會堅持不了三天。

永達城和尤達城，就是這樣的存在。

而這次，游龍代表的「基層玩家」確實把黑暗世界這頭強龍轟回天雲城，引起無數玩家哄動。

基層的哄動，高層的嘩然。

風狼之嚎在「瘋狼三日」的一個星期後，人數已經超越了四千人。同樣的事情，發生在那些表明了與面具聯盟立場的三大公會。

暗殺聯盟、熱血沸騰及貪官汙吏的玩家加盟人數同樣直線上升。

一時間，尤達城風頭一時無兩！

而同樣在一星期後，天雲樓奪下了約翰的研究室副本地獄難度首殺。同時，黑暗世界、狂龍盟、風月小築三個公會組成聯盟，並奉天雲樓為首，共稱「天雲聯盟」。以對抗氣勢逼人的尤達城。

但天雲城是甚麼地方？

強雄林立的一流公會聚集地。

在尤達城，聯盟能那麼順利，原因不無是大家都是弱者。弱者與弱者之間抱團對抗強者，是正常的生態環境，是大勢所趨。但天雲城中，每個都是強者。強者之間有強者的傲氣，因此「天雲聯盟」組合後，雖然也算是龐然大物，但要說是一統天雲城，卻是差得遠了。

緊接下來，彷彿「聯盟」風潮大盛。

永達城同樣宣佈統一，大大小小的公會抱團，並奉「冥界」為首，魔神哈帝斯為永達城之主，與尤達城之主面具同樣風頭一時無兩。但一些有心人卻知道，面具本來就與哈帝斯之間有著一定的友情，這下強強聯手，一時之間，一流公會間人心惶惶。

縱是如此，哈帝斯不像游龍。

游龍美其名是超然物外，實則卻是當個甩手掌櫃。

只見哈帝斯以本名在官方論壇發表了一個帖子，一堆廢話不多說，主要的是表明他們的聯盟並沒有針對任何人及對抗任何組織的意思。

「我們沒有針對任何人及任何公會的打算。但將來，若是任何公會想要侵犯我們永達城，最好先拈量拈量。」

這是哈帝斯的原話，魔神之威表露無遺。

第一百八十二章──商鋪系統及家居系統

再過了足足一個星期──加起來差不多接近一個月，這段因「瘋狼三日」而引起的風波才漸漸消停。

最後天雲城還是無法統一，不說別的，要打殘黑暗世界的公會並不少，要服氣自然不可能。但他們同樣沒有把永達城及尤達城放在眼內，畢竟他們的實力擺在眼前。在他們看來，這兩個城只是弱者之間的抱團。

螞蟻建成螞蟻窩，還是一團螞蟻。

天雲樓？

對於周瑜的智謀，他們是佩服，但要說到奉他為主肯定是不可能。

而永達城和尤達城在統一之後卻是蒸蒸日上，主要原因是沒有了那小爭大鬥。沒有爭鬥，沒有掉級，升級速度快得多了。在尤達城中，不難看到不同的公會之間組隊練級。

而彷彿不讓玩家消停，系統再次進行不停機更新。

這次更新的，是商鋪系統及家居系統。說起來，都是一些適合生活玩家的系統。看來這遊戲還是兼顧了生活玩家的需求。

他們需求的不是層出不窮的活動及地圖，而是一些最基本的生活需求。

…………

家居系統更新。

三大主城同時開放家居單位。

玩家可以在主城向相應的NPC租賃家居單位元並進行配置。

而家居系統並不是單單讓玩家多一個玩樂的作用，每一個玩家的家居，都與玩家本人造成連繫。在玩家的家居中進行適當的配置，能增加玩家的屬性值。一些出色的傢俱、家居裝飾甚至能增加某特定技能的等級。

因此，那些生活職業瞬間變得瘋狂起來。

之前因為提昇等級變難而興起生活職業風潮彷彿獲得了回報，不同的生活職業，都有能夠製造一些不同的裝飾或傢俱。如本來鐵匠，能夠造出一些裝飾用的兵刃，有的能提高體質，有點能提高力量不等。

但這些考究的，不再只是「生活職業」的等級，而是製造時的精緻程度。

一些在現實生活就是巧手技工的生活玩家變得吃香。

同樣的生活職業，同樣製作出來的生活飾品，因為不同的細緻程度而讓系統評分，繼而造成高下的效果。

例如在一名ID為「老花匠」的玩家。本來只是一個退休了的老翁，在遊戲世界中種種花，然後在家居系統推出後，好奇之下拿了幾株盆栽去拍賣所。

像其中一株【七月香】，增加全屬性8點，額外生命每秒回復速度+10。

這種驚人的效果，令無數玩家嘩然。最後被天雲城其中一強大公會：花月無痕的副會長──花千語用數十萬金幣買下。這種裝飾可怕在永遠不會過時，算是長線的投資，絕不會虧。而這也令「老花匠」一炮而紅，成為了「盆栽達人」，令老花匠苦笑不已。當了一輩子花王的勞活，沒想到在遊戲中賣出一盆盆栽的價錢，已經比他一輩子的積蓄更多。

而因為家居系統的推出，商鋪系統應運而生。

跟家居系統一樣，商鋪同樣能在相應的NPC進行租賃。但需要的金幣就要貴多了。玩家可以自行選擇在商鋪中選擇販賣商品，而且不像放在拍賣所需要交付手續費。對於一些長期以交易作利益的玩家而言，簡直如同天籟之音。

而一些公會紛紛租賃商鋪單位，以自己公會為名頭售賣裝備。因為公會本身有練級團或「刷裝備團」，他們自己有裝備進入的管道，然後經過商鋪系統售出以獲得利潤。

又像「老花匠」，繼一株七月香成名後，也拿了這筆錢去租了一個小店鋪，裡面只售賣自己的盆栽。而他也是一個脾氣古怪的老人，每天只有招待十人，十人之後店鋪直接關門。

…………

這兩個新系統的出現，並沒有讓傭兵系統沒落。

傭兵系統除了讓玩家練級輕鬆了一點之外，在提昇傭兵等級能換購的物品中也進行更新了。

例如當傭兵等級提昇到五級後，能夠換取【我是傭兵】牌匾，安置在家居裡增加10點力量及5點智慧。

而提昇到七級傭兵滿級，更能換取【傭兵王】寶座，提昇防禦力百份之二十及體質30點，簡直是騎士們趨之若鶩的神器！

…………

游龍的目光一閃。

對這新系統也是感到了震驚。

家居系統，是他所設計的。他的原意是讓玩家在享受遊戲的同時，也能夠增加其玩家本身的實力。而且有了家居系統後，所有的「傢俱」，可以說得上是另類的裝備，只要配置在家居裡就能提昇能力，變相是多了一個交易的管道，提昇玩家對生活職業的興趣從而享受遊戲。

「只有戰鬥的遊戲不是一個好遊戲。遊戲，是玩家的另一個世界。作為一個世界，當然不可能只有恩怨情仇。吃飯、住宿等等，都是世界的一部份。」這是游龍在大學畢業時的畢業論文，也繼而上了各大遊戲雜誌，被遊戲設計界奉為金科玉論。

但他沒想到的是，這個「真實世界」，再次在他設計出來的基座下建下萬丈高樓。

商鋪系統、傭兵系統、家居系統，三者環環相扣，而且那個「系統自動評分」的機制，大大吸引了一些在現實世界的人進來。像老花匠，在家居系統推出之前，他只是一個退休的老頭子，一直在種種花。但經此之後，老花匠的名頭一炮而紅。

而一些退隱的老頭子在現實裡也自然會看到蠢蠢欲動，畢竟他們別的沒有，只有一些老經驗。但沒想到竟然能在遊戲裡發光發亮，這自然令他們平息了多年的野心再次燃燒起來。

到了他們這種年齡，甚麼都不缺，缺的就是這種認同感。

一時間，在現實中的夕陽行業，如鐵匠、花匠等等如同雨後春筍冒出。

這個「真實世界」，已經越來越像一個獨立的現實社會。

「老闆，有甚麼指示？」書情畫意冷冷的道，語氣中盡是冰冷。連那「老闆」的二字也是咬著牙的說。

游龍苦笑，這小妮子怎麼就這麼記仇：「我說書情啊，你都記恨了一個月，還不夠嗎？」

「小女子怎麼敢。」

「我不是聽佐佐木他們說你睡了，才不吵醒你嗎。」

這小妮子還在記恨著那次在蕭瑟山的大戰沒有她的份兒。

高端

精英

吃醋

好符合現實

傲嬌情姐

依家自己睇番勁心寒

第一百八十三章──掛勾

書情畫意嬌哼了一聲沒有說話。

游龍苦笑，只得又是賠笑又是哄的。

汗……怎麼比之前在競技場連戰一百場還要累。

良久，書情畫意才眉開眼笑：「怎麼了？」

「替我傳話，找來五右衛門、一拳定江山、秋風狼及和珅過來。我有重要事要商討。」

書情畫意的目光也是亮了起來：「老闆，有大動作了？」

「算是吧。你待會就知道了。」

…………

「有把握嗎？」

「沒有。」

「…………」

父子二人陷入沉默當中。

一如以往的偌大的辦公室，一如以往的木香彌漫。

木氏企業，掌管三市的龍頭公司的兩名木家父子，就這樣陷入平靜的對峙。

「你不是對公司沒有興趣，去追求你想追求的嗎？」

「是，但現在公司跟我追求的有所掛勾，我覺得不妨一試。」

「但沒把握的生意，我不會做。」木世榮十指交錯，蒼老的臉龐上，卻是掛著一雙與其年齡不相符精光四射的眸子：「你知道，我老了。老傢伙行事總是比較穩重。」

佐佐木……木承志平靜的道：「公司的情況你很清楚。」

「公司雖然一直都有所盈利，但在最近的十年，盈利的數字緩慢地下降。我相信父親不可能沒有留意。」

木世榮雙目微瞇，雙眸裡的精光如同入鞘的寶劍鋒芒盡收，懶洋洋的躺在椅子上：「說下去。」

「我們的公司雖然走的路線不怕被搶生意，但怕的是人們生活的追求改變。老一輩的人還能欣賞木製品，但年輕一輩呢？漸漸的，會否忘了木製品的獨特生命力呢？」

「要進一步，先要求變。」

「而這，就是我們變的機遇。」

「我雖然說沒有把握，但……父親你真的沒有看出當中的機遇嗎？」

木承志看向桌子的對面，木世榮躺在椅子上，彷彿睡著了。

父子二人再沒有說話。

良久，木世榮的雙目緩緩張開：「陳叔會來幫你。我的條件是三個月，三個月內要補回投資下去的資金。」

木承志笑了，對生意他沒有太大興趣。但對遊戲世界？他了然於胸。更何況還有那無所不能的老闆：「三個月？足夠有餘了。」

翌日，東方十市盡皆震驚。

商業板的頭條：木氏企業正式進駐「真實世界Real World」，初期投資資金上億起跳。

而同時，尤達城彷彿獲得了共同指示。

四大公會為首，彷彿把整個尤達城如同蛋糕一樣斬開了四瓣。

風狼之嚎與木氏企業直接掛勾，佔據了四份之一的商鋪，主力售賣的家居配置。

熱血沸騰同樣佔據了四份之一，賣的卻是武器。

而貪官汙吏賣的則是防具。

至於暗殺聯盟，賣的是一些雜貨，雖然每次交易額不高，但勝在量多。如生命藥水、回城卷、食物等等。

整個尤達城猶如一個巨大的機械運轉起來，在另外兩個主城還在亂哄哄的時候，尤達城已經初步穩定下來，整個尤達城化成了一個巨大的商業城。無數玩家趨之若鶩，因為在這裡購買東西極其方便，分東南西北，每一處只賣同一樣的東西。

這樣極大的節省了玩家去每一個物色物品的時間。

尤達城的利潤也在首天已經突破千萬金幣。

而木氏企業在源源不絕的投資之下，也開始了培養屬於他們生活職業玩家。這些玩家大多數都是在「木氏企業」從事著木製品的老師傅，在現實中賣一件木製品……或者說是藝術品也已經是數十萬的金額。在遊戲中獲得高評分的機率絕對很高。

而在木氏企業如此大動作時，無數企業冷眼旁觀。

這系統才推出了一天就這樣投資進去，簡直就是荒謬。

對那些大企業大商家而言，這種投資無疑扔錢落海。前況不明朗下，誰知道這風氣會否是曇花一現？

但他們自以為對商界瞭如指掌，卻忘記了──他們對遊戲一無所知。

對於那些高端玩家而言，錢只是一個數字。

他們需要的，是享受。除了享受遊戲世界之外，還享受他們那種高人一等的感覺，享受自己獲得極品裝備時，別人投來羨慕的目光。對此，他們甘之如飴。不論裝備，還是傢俱，永遠都會有市場。

極品的裝備吸引土豪、普通的傢俱吸引一般玩家，根本沒有所謂的「失去市場」一說。要說失去市場的可能性，唯一就是這「真實世界」從此沒落失去玩家。但以現在這腦電波系統的唯一性，要出現這種情況至少要出現第二家同樣能創造出腦電波系統的遊戲。

同時，他們不知道的是，任他們如何縱橫商界，他們根本不瞭解遊戲對玩家的吸引力。可惜待他們瞭解，投資的黃金時機已然過去。

…………

游龍也沒有愣著，作為被默認的尤達城之主，眾人也很有默契的把尤達城的黃金地段，也就是最靠近復活祭壇一個住所留了給游龍。至於傢俱，游龍還是選擇順其自然的收集。畢竟以他現在的實力，增幅不大的傢俱對他的助力已是微弱得幾乎能忽略不計。

要麼不裝備，要麼就找最好的。

正當游龍想找天到天雲城拜訪一下那「老花匠」的商鋪時，卻是被擔擱了。

「明天到城主府找我，你該是還我人情的時候了。」

游龍默然。

該還的還是要還。

經過這足足一個月左右的日子，游龍已經提昇到30級。

是夜，游龍沒有想太多。

他默默的仔細研習多一次新習得的技能。

隨著技能的變多，也要把技能徹底掌控。游龍不像其他玩家，他需要對技能瞭如指掌才算滿意。

30級技能──焚琴煮鶴。

被動效果：燃燒效果能重疊，燃燒效果疊到第三層時，會轉化成引爆狀態。主動效果消耗百份之十的血量，換取提昇百份之十的攻擊力及火屬性傷害。

引爆狀態：下一招擊中敵人的火系技能會提昇百份之百傷害。

30級技能──暴風雪。

向前方進行垂直旋轉並進行五次冰屬性攻擊，最後一擊能造成擊起效果。

隨著等級進入30級，接下來還能學習新的技能的等級只剩下兩次：35級及40級。

游龍已經初步瞭解神槍使為何被稱作最強職業之一。

就是因為這些Debuff（負面狀態）的疊加。

第一百八十四章──那一天

火舞，普通攻擊有擊率造成燃燒效果。

而同時所有火系技能都有機率打出燃燒效果。加上了這新的技能【焚琴煮鶴】，在重疊三層後對方造成「引爆」後，下一擊火系技能造成百份之一百的傷害！

而冰系更加不用說，所有冰系技能在被動技能冰雪凍結的效果下，造成三種不同的負面效果：降低移動速度、降低攻擊速度及凍結對手造成定身。

這各種各樣的負面狀態，加上層出不窮的技能，就連游龍也為之驚嘆。

他雖然是第一次玩遊戲，但他卻是對「遊戲設計」是大師級的人物。對於這DEBUFF的技能系統設計嘆為觀止。

但相對的，使用者必需對於這些DEBUFF系統了然於心，才能每次造成最大效果。如對手已經引發了「引爆」狀態而自己忘了，反而施展了一招冰系的技能，那個增加百份之一百的火屬性傷害技能效果就白白的浪費了。

…………

翌日，游龍徑自向著城主府進發。

游龍從來不喜歡欠人東西，更何況這是交易。莫看尤達城城主胖得如豬如熊，但實力深不可測。自己可沒有投機取巧、過橋抽板的可能性。

城主府的門，在游龍走到面前時自動打開。

仍是那個城主府，仍是那個笑瞇瞇的管家，同時也是在傭兵公會位高權重的神秘NPC：「先生，城主久候多時。」

「帶路吧。」游龍說了一句，然後就默默的跟著管家，再次來到了城主的房間。

當游龍進入房間後，管家再次微微一鞠，然後悄然的退出房間，關上了門。一切，就與游龍第一次來的時候一模一樣。

「小子，變強的速度不錯。」城主難得的讚了一句。

但游龍卻沒有回話，只是平靜地看著城主那雙因為胖臉而被擠得小小的眼睛。他知道城主沒那麼無聊，找他來談天說地。

「眼神不錯，保持住。」城主微微一笑，沒有為游龍的沉默而生氣：「那次我幫了你，這次該你幫我了。等價交換，很公道。」

「我要做些甚麼？」

「很簡單，一戰足矣。」

「一戰？」游龍瞳孔微縮。

城主點了點頭，然後失笑道：「放心，不是要你跟我打。是要跟……總之你別管了，那人實力應該與你相差不遠。你要做的就是跟他打，然後勝利，就是這麼簡單。」

「如果輸呢？」

「輸？」說到這裡，城主的臉色有點難看：「哼！如果輸了，這次就不計數，你還欠我一件事！」游龍無言，怎麼無賴如此。

「準備吧。你還有五分鐘的時間。」

游龍點了點頭，也不客氣直接盤膝閉目，在心中卻是不斷進行著模擬戰鬥。

這是老頭子教的……老頭子……

游龍的思緒，然後飛到好遠好遠……回到了當年的那一天。

那一天，與老頭子相遇的，那一天。

…………

那一年，那一天。

游龍九歲。

九歲，正是孩子的童年。

九歲的孩子還在讀小學。

九歲的孩子或在街上跟其他遊玩，或是在家拿著手機玩著不同的電子遊戲。

但這些，都不包括游龍。

小時候的游龍表情已經是一如以往的冷硬認真，看著面前手機投射出來的影像。這正是今天上課時學習的功課，游龍每一天下課後，都要複習一次，以免自己忘記。

這是游龍的習慣，也是自己父親的習慣。

他的家很大，足有兩層高。

在寸金尺土的一市中，能擁有如此豪華的家已代表游龍家之富有。但游龍自己沒有覺得特別，因為從小就是住在這種地方，他根本難以有所感覺。

突然，房門外傳來父親的聲音：「小龍，出來一下。」

「父親？」游龍雙目露出喜色。不自禁的回想，上一次父親與自己談話是多久之前。好像就是兩個月前，我的測驗成績排在全班第一名，所以讚賞了我一句……

父親的認同，是游龍小時候讀書的目標。

游龍從小沒有母親，是父親一手養大。

而古怪的游傲天──游龍的父親卻從來不聘請下人去照顧游龍。餓了，自己去冰箱找東西吃或者從手機連上網絡去找外送。錢？游龍的手機與他自己的個人戶口連結，從來不缺「錢」這東西。

也因此，游龍雖然衣食不愁，但從來沒有感受過家庭溫暖。

對此，游龍沒有責怪過游傲天……才怪。

但曾經責怪過後的一天晚上，他起床去尿尿，卻看到累得睡在大廳沙發的父親，就再也沒有怨氣。

父親已經盡力了。

游龍暗自發誓，一定不要當一個令父親失望的孩子。

所以自那天之後，游龍在學校成績的排名從來沒有掉出過前三。

…………

打開房間，看到父親看著他。游傲天的目光很複雜，小時候的游龍不懂。但長大後的游龍回想起來大概理解──那是一種既不捨又引以為傲的眼神。

「小龍，跟我來。爸爸介紹一個人給你認識。」游傲天的語氣極盡溫柔，令游龍有點不適應。確實在游龍的記憶中，兩父子好好說話的次數在十指之內。

兩父子拉著手下了樓梯。

一個髒老頭坐在沙發著，毫無形象的啃著那每天才打掃一次的工人擺放在餐桌上的水果。游龍皺了皺眉頭，但從小乖巧如他卻沒有說甚麼。

游傲天拉著游龍，走到了老頭面前。

「你看……行嗎？」游傲天問道，語氣有點顫抖。爸爸為甚麼要顫抖？

老頭看了游龍一眼，目光看似不著意，但小游龍卻是全身如陷寒冰一樣，這是怎麼樣的眼神？

「嗯，還可以。」

「呼……」游傲天長出一口氣，然後蹲下了身子，與小游龍平視著：「小龍，從今天之後，你就跟著這位老先生好好學東西，知道了嗎？」游龍有點顫抖的扯了扯父親的衣袖：「學……學甚麼……」

「你會知道的。」答話的是老頭。只見他站了起來，全身皺巴巴的，只穿了一條短褲及一件白色、卻微微發黃的背心。只見他有點不耐煩的揮了揮手：「走吧，別那麼多廢話。」

游傲天深呼吸一口氣：「好了，小龍。跟著老先生走吧。」

小龍

第一百八十五章──初習萬生訣

小游龍有點害怕。

廢話，任何九歲的孩子跟著一個陌生人也會怕。

只見老頭向前大踏步走著，而游龍強忍著轉身沖回家的衝動，亦步亦趨的跟著老頭。

老頭瞟了游龍一眼：「走了。」

只見老頭伸出那枯瘦得如同雞爪子的手掌，一把抓住游龍的後脖子。

游龍還來不及大叫，就已經眼前一黑。

…………

吱吱。

一頭小鳥從樹上飛下來，落在一個孩子的鼻尖上，歡快的鳴叫著。

「嗯……」小游龍身體微微一動，小鳥馬上展翅飛走。

小游龍微微的張開雙眼。

藍色，綠色。

極目看去，盡是青山綠水、藍天白雲，看得小游龍眼珠子都要掉出來。

這種大自然的環境，小游龍前所未見。在一市之中，周遭盡是鋼鐵城市，就連天色也是灰濛濛的。雖然環境不算太好，但科技卻極先進。遍佈整個一市的交通網絡，滿街都是最前衛最新潮的磁浮車，就連食肆當中都是機器自助點餐系統。

一市，是東方十市科技的尖端，同樣也是人類最先進的城市。

也因此，一市根本沒有甚麼植物，因為科技早已解決了以植物的光合作用而改善空氣。在一市，這種空氣改善系統設施遍地都是，就跟垃圾桶一樣多。

因此，游龍第一次看到這種綠色的山、藍色的天空令他目瞪口呆。

好美。

小游龍不明白，為何上課時，老師總說是失敗者才需要住在那些盡是植物的城市呢？

「起來了？」一道冰冷而略帶沙啞的聲音在游龍頭頂響起。

小游龍身體陡然一僵，緩慢的抬起了頭。

老頭坐在他頭上的樹枝上，一邊隨意的吃著水果。

「這裡是……哪裡……」小游龍鼓起勇氣去問。但老頭卻是冷冷的瞪了他一眼：「問那麼多幹嗎？」說完，從樹上跳了下來，那赤著的腳丫子滿是泥巴：「從今天起，我就是你的老師。我們稱之為：師傅。」

「以後，我跟你做甚麼，你就做甚麼。」

「我叫你跑，你不能緩步走。我叫你緩步走，你不能站著。」

「懂了？」老頭子看著游龍，雙目微瞇，泛著危險的目光。

小游龍甚麼時候見過這種人，只能木然地點著頭。

「很好。」老頭子手掌一晃，一根修長的木棍出現在他手中，然後扔在小游龍身前：「撿起，向前刺，一千次。」

「……」

小游龍愣在原地，沒有反應，整個人就像當了機一樣。

這是甚麼一回事？

呯！

小游龍陡然遭受重擊，身子向後倒射，轟在一株大樹上：「哇！」淚跟他口中的血一起噴了出來。

老頭子的聲音很陰冷：「你忘了我說的話？我跟你做甚麼你就做甚麼。現在拿起木棍，向前刺，二千次！」小游龍的身子顫抖著，很可怕……眼前的老頭就像惡鬼一樣。

他一雙小手顫抖著的拿起了木棍，向前刺。

「一……二……」

到了第五十三下，孩童的游龍已經手臂發酸，前剌的動作也是歪歪斜斜，突然一下雙腳發軟，木棍掉在地上。

轟！

又是一擊轟來，游龍再次吐著血倒飛而出。

「誰叫你放手的。」猶如惡魔的聲音從上方響起，不知甚麼時候，老頭子已經回到樹上。剛才轟來的那一擊，是一個吃完的果核……

游龍咬了咬牙。

好想逃……好想逃喔……

但想到了父親最後對他投以期待的眼神，才九歲的游龍一邊哭著，一邊咬著牙拿起了木棍，繼續了向前刺。

「一百……一百零一……」

小游龍的視線越來越朦朧，最後「撲通」一聲倒在地上，早已透支昏倒。

就在小游龍倒地的瞬間，老頭子已經來到他身邊，臉色凝重的伸出了手掌，手掌泛著七彩的光芒，印了在小游龍的背心。

片刻，老頭子呼出一口氣，手掌的光芒消散，只剩下呼呼大睡的小游龍。老頭子不禁嘴角勾出一抹笑容：「真跟他老子一樣，夠硬氣。」

…………

小游龍彷彿全身浸在溫熱的暖水中，好舒服喔……

沙啦！

一道冰冷的感覺傳遍全身，小游龍雙目猛地睜開，全身濕透，頭頂還頂著一個水桶。

「你有五分鐘時間梳洗回來。河在你後方。」

來自惡魔的聲音再次響起。小游龍心中已經恨透了這個老頭子，但他卻不敢吭聲，生怕再捱打，只是冷著臉走到河邊。

五分鐘後，游龍已是整理好自己，冷冷的看著懶洋洋躺在樹上的老頭子。

老頭子看了游龍一眼，然後指了指樹下。

「前刺，一千次。」

在樹下的，仍然是那一根木棍。

游龍同樣沒有吭聲，那小身子彷彿藏著無盡的憤怒，然後拿起了木棍。

又是前剌。

小游龍有點驚訝。

這已經是第二百次，自己的身體竟然現在才開始覺得有點酸軟？

但就在第五百下的時候，他又快要不支躺下。這時，老頭陡然出現在他面前。

「坐下。」

一老一小盤膝相對而坐。

老頭的手指點在游龍的胸前：「閉上眼，仔細感受我的氣流動的方位。」

隨著老頭的聲音，一道暖洋洋的氣流在小游龍的身體遊走。

這氣流的遊走速度很慢，彷彿老公公走路一樣，但小游龍卻是隱約猜到這是老頭故意而為的。

片刻，老頭鬆開手指，臉上仍舊冰冷：「換你了。」

小游龍同樣還以一瞪，然後閉上了眼。

那股暖洋洋的氣流沒有消失，同樣在他的胸口開始流動。隨著一開始的生澀，流動漸漸的流暢起來。一股暖洋洋的感覺自他流動過的路線滲透到四肢八骸，好舒服。

老頭子表情仍舊冰冷，心中卻是著實吃驚：「才一次就掌握了萬生訣？」

隨著那暖洋洋的氣流運行了第九次後，小游龍已經精神飽滿，剛才感到疲憊的身體已經回復過來。

「以後感到累的時候，坐下，運轉氣流。回復過後，繼續。」

老頭子又是神不知鬼不覺的回到了樹上，然後打了個呵欠躺在樹枝上，彷彿睡著了。

第一百八十六章──破而後立

這已是小游龍在這裡的半年，他這半年內保持著沒有瘋掉還真是奇跡。

每一天就是不斷的重覆著奇怪的動作，要麼把手中的木棍不斷向前伸，要麼把手中的木棍不斷橫揮。累了就坐下感受那暖洋洋的氣。那種經過極度疲累後由暖洋洋的氣回復過後的舒暢感，是他這半年來能撐下去的主因。

一個九歲的孩子，每天就是拿著根木棍揮舞，累了就坐下休息。到了吃飯的時間吃完飯，又是拿起木棍練習。到了晚上就睡覺，起來就是練習……

這樣的日子半年。

游龍不禁怪責起上天，上天為何要讓自己掉進這惡魔的手中？

他沒有怪父親，父親一定是被這惡魔欺騙！如果父親知道自己這樣被折磨，父親一定不會讓自己跟著這惡魔的。想到這裡，小游龍默默地仇視了樹上的老頭上一眼。

老頭看起來像睡著了，但游龍卻沒有心存僥倖。

他曾經試過逃跑三十四次，往往都是轉身走不到三步，就是一枚不知名的生果核子射來，把自己轟回去。

而游龍也試過二十八次看似老頭睡著而偷懶，但下一刻又是一枚果核招呼過來。

久而久之，他也沒有再反抗了。

少年的眼神漸漸變得空洞而機械。

一個九歲多的少年，每天重覆著身體極盡的疲憊及機械式的動作鍛鍊，餓了也別想有甚麼大餐，幸運的話，小游龍就能在河邊抓了幾條魚烤來吃。倒楣的話只能吃著那些酸得令人牙痛的果子。

一種名叫絕望的情緒漸漸蔓延在這個少年的腦海。

縱使他天才絕頂、哪怕他才華洋溢，他也只是一個九歲的孩子。

小游龍下意識做著基礎的出槍動作。就連他自己也沒有留意，自己的動作已經在上萬次的地獄機械式訓練中變得爐火純青，他的動作就算用最精準的電子儀器去計算，都找不出任何一絲瑕疵。

就在那空洞的眼眸底下，游龍一次意外腳步蹌了一下。

然後整個人就吃狗屎的掉在地上。

小游龍坐了起來，臉上沒有任何表情，仍然是那麼一副失去靈魂的模樣。

奇怪的是，那一如以往飛來的果核卻沒有預期而至。

老頭子坐在樹上，看著少年那一副絕望的模樣，也是微微點頭：「差不多了。」

嗖。

出現在游龍那失去焦距的瞳孔前面，是那一雙髒兮兮的腳丫子。

但他卻是沒有任何反應，半年，已經把他所有內心的希望磨滅。就像一個蘋果，被磨蝕殆盡後，只剩下那最原始的生命本能。他的精神已經陷入了絕望的邊緣，只差一點點……就是完全的崩潰。

完全的崩潰意思就是，神智失去，像一個活死人一樣的行屍走肉！

…………

陡然。

一道香氣傳來。

香氣……很香很香。

游龍甚至好像從來沒有嗅過如此香的味道。

鼻子下意識的抽動了兩下。

那失去了的嗅覺回來了。

伴隨著那無比的香氣，是一道道「啪勒」的聲音。那是……火焰燃燒在木柴之上的聲音。

聽覺回來了。

他的眼晴由原本的灰暗漆黑，漸漸變得有神。

因為一道道火紅色的火焰在他眼前燃燒著，猶如一個身穿紅衣的舞者，竭力的跳著那消耗著它生命的舞蹈。

視覺回來了。

而在火焰之上，架著的是一隻熱的冒油的烤豬。豬皮被燒得金黃，油一點一點的滴在火焰之上，令那在烤豬下面的火紅舞者跳得更起勁了。

他的唾液不知不覺的掉了下來。

而一隻枯瘦的手，把那頭燒好的烤豬，狠狠斬下了一份大肉，然後遞了給小游龍。游龍下意識接過，下意識放在嘴裡，下意識嘴嚼。

一切，都不需要意識，那是在身體之中的本能意識。就像一台電腦在背後自動運轉著一樣。

香，脆。

味覺回來了。

味道如同一個強烈的炸彈，從味覺猛地炸向小游龍的腦袋裡，把他從那因絕望而自我封鎖的意識層炸開！

靈覺回來了。

五官俱全，那枚被磨蝕過後的果核，掉在泥土裡。然後長出了嫩芽，繼而變成一株大大的蘋果樹。

破而後立！

游龍那雙恢復靈動的眼珠子，看向那坐在火光對面的老頭子，那個老頭子笑得很開懷：「小子，歡迎回來。」

…………

一頭大野豬，就這樣被一老一小吃光光。

小游龍從小身處一市，吃盡珍饈百味，但這野豬彷彿是他一輩子吃過最好吃的食物。那肚子因為飽而變得漲漲的，本來因為長久的半餓不飽而一口氣吃著如此油膩的食物，肚子必然會痛。

但游龍的身體在半年的萬生訣調理之下，已經健壯如牛。

他滿嘴油膩，但雙目卻是閃閃發亮，如同兩顆黑夜中的星辰。

老頭子同樣毫無形象的坐在地上。

一老一小沒有說話，老頭子也沒有解釋。

但從老頭子那副笑容，小游龍已經把一切都搞清楚了。

這老頭是故意的，故意讓自己絕望，繼而導致今天的改變。

「為甚麼？」小游龍知道老頭子是為了自己好，但他不明白這老頭子的原因。當他現在清醒過來後，一些他沒有察覺到的事情卻在這刻被回想起。

這半年，折磨的不單單是小游龍自己。那老頭可是寸步不離的觀察著自己，就連自己抓魚吃的時候，這老頭還是吃著那些酸澀得嚇人的果子。

「肉體上的鍛鍊不難，但心靈上的鍛鍊卻是難如登天。」老頭子徐徐的道，那一副懶洋洋的聲音與之前半年那冰冷如魔鬼的語氣陡然相反：「相信就算你如此年齡，也察覺到了自己的變化了。也正是因為你年齡太小，我才好辦事。當你進入中學時期、算是初步踏入世界時，那枚童心失去後，我就難以進行了。」

小游龍搖了搖頭：「我是問，為甚麼？」

老頭聳了聳肩，他自然知道這孩子問的。

「你現在還沒有資格知道。你就先當作，是你父親託付給我的吧。」

「現在，睡吧。訓練從明天才算是真正的開始。」

老頭原地消失。

游龍一如以往的仰首，果然看到老頭已經躺在樹上呼呼大睡。

游龍也是不自覺的闔上了眼皮，今天雖然鍛鍊不多，但那種心靈上的脫胎換骨卻是造成精神上極大的消耗。

當聽到小游龍那綿長悠長的呼吸聲，那剛睡了的老頭雙目陡然打開，嘴角露出微笑。

很好，萬生訣已經完全掌握，就連平常的呼吸，睡覺都會自動運轉。

這少年……很強的心性。

想當年自己才兩個月就已經崩潰了……

但這，又是另一個故事了。想到這裡，老頭子再次閉起雙目。這是他半年以來，第一次的睡覺。這半年來，老頭子的心神無時無刻都在關注著小游龍的狀態，從來沒有休止過。

好似有排冇見你啦

係

一個燒雞，一個燒豬

Welcome Back

多事啦你

第一百八十七章──五花八門的訓練

翌日，老頭子緩緩張開雙眸。

他也很久沒睡得那麼熟了。

喚醒他的不是刺目的陽光，而那一道道撲鼻的香氣。

只見小游龍架起火堆，抓了幾條魚架在上面燒烤。

老頭子身形落在地上，游龍把其中一條烤魚遞去，老頭子也不客氣，拿起就吃。一老一小沒有說話，那樣沉默的吃著。老頭子卻是悄悄的打量著小游龍，只見那一張小臉精神爽利，雙目如同閃亮發光，顯然是精神極好。

「小子，恢復得頗快。」

老頭子把吃完的魚骨隨意扔在地上站了起來。

小游龍也剛好吃完，站起來看著老頭子。

老頭子點了點頭，手隨意一揮，一撥泥土蓋住了火堆及他們吃完的殘渣：「拿起木棍跟我來。」

…………

二人一前一後的穿過重重樹林。

良久，前面的視野漸漸開朗起來。

這是一片偌大的平地。

彷彿被無數高樹圍住的圓形平地。

但是在這平地之上，卻是有著千奇百怪的東西。

「小子。」老頭子看向游龍，咧開嘴笑：「歡迎來到地獄。」

…………

這已經是小游龍來到這神秘的山裡的一年了。

那張本來看上去粉嫩的臉蛋變得略帶黝黑，而且帶著道道線條，不復以往的稚氣。

小游龍此刻全神貫注，看著眼前那懶洋洋的老頭子。雙手緊握木棍，這個訓練，他一次都沒有成功過。這個瘋老頭不知哪來這樣多變態的訓練……

「三，二……」

老頭子倒數著，但數到二的時候，手已經向著游龍隨意一扔！

「幹！你這卑鄙的老傢伙！」游龍全身的毛孔都炸了起來，向著游龍飛來的，是一個像籃球大小的黑影。

仔細一看……

是蜂巢！

「喝！」游龍手中木棍向前一伸！

蜂巢被打退，但裡面的蜜蜂如同催命符一樣傾巢而出，化作一蓬蓬黑雨自四方八面沖向游龍！

游龍強自鎮定，這已經是他第十四次的「蜂巢訓練」。

冷靜！

看著蜂擁而上的蜜蜂群，游龍長槍揮舞，出槍如風。每次出槍，都會造成數隻蜜蜂的死亡！這也是為何游龍出槍的速度快如閃電的原因！

但任游龍的木棍揮舞得虎虎生威，但蜜蜂卻無孔不入，終於在一隻蜜蜂狠狠的叮了在游龍右手的手背上，令他手一麻，手中木棍自然的掉下。

接下來的畫面是那樣的一副不堪入目，無數蜜蜂把游龍當作毀掉家園的兇手，那粗大的尾針如同不要命一樣刺在游龍那小小的身體之上。

老頭子眼角瞟了一眼那狼狽的小游龍，枯瘦的手掌隨意一揮。

那群蜜蜂彷彿被甚麼驅趕一樣，沒入樹林不見。

脫離危險的游龍大字形躺在地上，拼命的喘著大氣，彷彿想要把那股憋悶吐出來一樣。

老頭子大模施樣的走了過來，坐在小游龍的身邊。

「哼。」

小游龍哼了一聲，經過這段時間，小游龍已經對這老頭沒有畏懼之心。雖然這老頭總是想出千奇百怪的變態手段去折磨他……老天，誰會用蜜蜂去鍛鍊啊！

「小子，生氣了啊？」

「哼。」

「要不我跟你說個故事啊！」

「……」

小游龍別過臉沒有說話，但他的耳朵卻是悄悄的豎起，明顯是在留意著老頭接下來準備說些甚麼。老頭看得暗自好笑，但卻沒有識破，而是緩緩的道：「那是一個，很大的世界。」

「那個世界，沒有機械，沒有科技。但裡面有的是魔法、武技等等。」

老頭子娓娓道來，把一個世界說了出來，聽得游龍如癡如醉。從小專注學業的游龍哪裡聽過這樣奇怪的故事？甚麼龍、魔法的奇幻世界。
時光流逝，小游龍也在日漸成長。

每次當他開始足夠應付老頭那變態的訓練之後，難度就會越之上漲。每一天，游龍都是在極限的邊緣上跳舞。而每次當游龍累到開始記恨這變態老頭的時候，老頭就會徑自走過來，說著有關那奇怪世界的故事。

一個世界漸漸的從游龍腦海中構築起來，他暗自發誓，以後要像父親一樣，把這樣的一個世界以遊戲的方式呈現在世界所有人的眼前……

…………

就這樣，三年過去了，那一年，游龍十三歲。

游龍的身子站在一根根木樁之上，穩如泰山。

這是一個由數十根錯亂的木樁打在地上的陣勢，老頭子說稱作「梅花樁」。而游龍已經在梅花樁上跳了足足一個多小時，但仍然呼吸自如，不見有任何吃力。

老頭仍然隨意的坐在地上，雙目微闔，看著那活動自如的游龍，右手就是隨意一揮。

兩枚果核帶著破風聲向著樁上的游龍呼嘯而去！

但游龍對此卻是見怪不怪，上半身一個下折，一個鐵板橋，雙手握在另外兩個梅花樁上，然後身形一彈站回來。

老頭右手再次一揮……

「哇！你狠！」

這次飛來的是兩件東西。

一根是伴隨了游龍三年光陰的木棍，一件是那個惡夢。

蜂巢！

游龍一把接過棍子，猛地把蜂巢擊飛。但可怕的從來不是蜂巢，而是寄居在蜂巢裡面的東西。

無數蜜蜂再次傾巢而出，但游龍卻是屏氣凝神，無數黑色的蜜蜂飛來，在他眼中的速度卻是漸漸的變慢。這是經過上百次被蜜蜂毒刺極限訓練之中鍛鍊回來的動態視力。

他的揮舞速度同樣比起之前增長了很多，老實說，這蜂巢的訓練對游龍的威脅已經不大。但現在游龍卻是站在梅花樁上，腳步不能隨意移動，這無異增加了難度。

但游龍在經過一開始的手忙腳亂之後，已經漸漸穩定下來。梅花樁的位置，他閉上雙眼都能記住，這種經過成百上千次訓練後的身體記憶是無法被忘卻的。

十五分鐘……三十分鐘……

蜂如雨下，被游龍打下的蜜峰越來越多，游龍也就越來越輕鬆。

陡然，蜜蜂轉身飛走。

老頭子招了招手：「下來。」

游龍落在地上，微微喘氣：「怎樣，又有甚麼新玩意？」老頭子搖了搖頭：「沒有了。」

「啊？」游龍一愣。

「沒甚麼好教你了。現在，該是時候進行最後的一關。」

老頭子徐徐站了起來，殺氣如同從封印中解放，周遭樹木的飛鳥都被驚起，方圓百裡外所有飛禽走獸像瘋了一樣向外逃竄！

但在游龍眼中，那不是一個枯瘦得如同行將就木的老人。

眼前不是一個人，是一頭剛從沉睡中甦醒的獅子，露出了他猙獰的獠牙！

「在我的狩獵之下，活命吧。」

我冇出聲only

好啦~
得閒催下我文啦咁

第一百八十八章──豪賭

「時間到。」

城主的聲音陡然響起，把正在陷入在回憶深處的游龍喚醒過來。

「嗯。」游龍回復沉默寡言，他本來就不是一個多話的人。最近也是與風狼之嚎一夥人結交後，表情才變得豐富起來。

「走吧。」城主伸出那胖胖圓圓的手指，屈指一彈。

一個紫色的光球被他彈了出來，模樣跟平時的副本入口一模一樣。

胖子城主站了起來，身上肥肉顫抖顫抖的，看得游龍眼角微微抽搐。但他沒有說甚麼，緊隨著城主進入了那個空間入口消失不見。

…………

「看，這不就來了？」

這裡是一個寬闊的房間。

房間裡面只有六張椅子，椅子呈六角形擺放，把中間圍住了。

五張椅子已經坐了人，只有一張椅子空著。

陡然，那張空著的椅子憑空冒出了一個胖子，幾乎要把整張椅都要撐爆出來。

其中一個坐在椅子的人笑著發話：「我們剛才還在討論胖子你是不是身體不適來不了呢，呵呵。」說話的是一名老人，頭上的頭髮都掉了一大半，但身體卻是非常健壯，那坐在椅子上的身體挺得畢直，滿臉紅光的精神爽利。

「哼。」

「老頭你先別那麼高興。這種臨陣退縮的事，我胖子還幹不出來。」

被稱作「老頭」的人呵呵一笑，摸了摸自己下巴那剩餘幾根的小鬚：「看來胖子這次很有信心喔？」胖子鐵青著臉沒有說話。

一旁的人都苦笑了，其中一人說話了：「誰會有信心打老頭手下的那個小怪物。」說話的人身形瘦削，鬍子花花白白的長至胸口。

聽到「道人」的說話，老頭不自禁的滿臉得色。

「我認同道人的話，老天，老頭手下那個小怪物已經十二連勝了。」一個臉上畫得花花綠綠的像個小丑的人誇張的大叫起來。

胖子聽著眾人的說話，臉色越發不善了：「老頭，你那麼有自信，敢不敢與我賭一場。」

老頭輕哦一聲，有點詫異的道：「賭甚麼？」

「就看你手下的那個小怪物這次贏不贏得了我！」

老頭眼睛微瞇，他可是老練成精。這胖子此次突然那麼有自信？

「賭注是甚麼？」

「五千。」

聽到五千之數，老頭也是臉色一變，語氣之間意味深長：「看來，胖子這次自信爆棚了。既然如此，我就不賭了。大家照原本計劃的吧。」胖子冷笑兩聲：「看來老頭也不是對那小怪物那麼有信心嘛！既然如此，這場算吧。我給你贏好了。照慣例，五個對吧？」胖子的臉色極盡嘲諷，右手一揮，五個光球浮在他手上。

道人、小丑等人都是沉默下來，面上卻是露出饒有趣味之色的看著這場好戲。

而老頭仍然一言不發，只是那雙眼死盯著胖子，像是要看出花來。

一滴冷汗。

自胖子的額角冒出，但出現不到半秒，就被胖子用力量消散了。

老頭笑了。

笑容之間充滿自信：「既然胖子那麼有信心，老頭我就跟你瘋一次！賭了！」

「嘩！！」

另外四人都震驚了起來。

五千，可是極大的手筆！

他們存儲數年的時間都不足五千！這算是一下子把數年的量賭了都拿出來賭了！

「胖子夠魄力！」一旁一個中年人拍了拍大腿，眾人都知道他與胖子最是交好。只是他身上穿著的卻是一件不知名的野獸毛皮，正是「野人」。

野人爽朗的笑道：「好了，下場雙方都賭了。我們這些觀戰的自然免不了吧？有誰要跟我賭？」道人聞言，微微一笑：「怎麼賭？你一個人跟我們賭？」

最後一人很古怪，在額上有著一隻豎眼。

「三眼」惜字如金：「壓在老頭，十個。」

小丑咧開嘴巴：「老頭，二十個。」

道人微微一笑：「我就小賭五個好了。拿回上場輸給老頭的都好，也是五個。」

野人點了點頭：「胖子五千個都敢賭了，你們區區三十五個，我跟你們賭了。」

一旁的胖子笑了笑，伸出肥胖的手拍了拍野人的肩膀。

「那就開始吧。」

六人同時低頭，向著在他們排著的六角形中央的位置。

一個光罩閃閃發亮，但光罩卻只有他們半根小腿那麼高而已。

而在光罩當中，兩個小光罩分別立於兩端。

他們就像六尊神祗，俯視著下方空間。

…………

游龍張開雙眼，身在一個光罩裡面。

這是，競技場。經過百戰百勝的競技場經驗，游龍對競技場也很有體會。這時，耳邊傳來聲音。更像是聲音直接響在腦海中：「小子，我剛才也說過了。這戰看你了。贏了，我額外有所報答。輸了……就輸了吧，你我一筆勾消。」

游龍有點驚訝，這個一毛不拔的城主怎麼突然變得如此友善了。

「我盡力。」游龍緩緩戴上了面具。

習慣了在面具底下戰鬥，火紅色的面具印在臉龐上，帶來略略冰冷的觸感，令他心神都彷彿平靜下來。他看向了對面──他的對手。

時間倒數。

三。

二。

一。

光罩消失。

兩人沖出！

游龍迎面的是一道道金光。

那是對手那一頭披散的金髮帶來的光芒！

但對手的臉龐卻是朦朧一片，彷彿被打了馬賽克一樣。對手沒有打量他的意思，右手拿著一根粗大的長槍。

那跟游龍的槍不一樣。

游龍的槍是東方古式的長槍，一根槍杆，尖端是槍刃的東方長槍。

但對手手中的長槍卻是西方古式的騎士槍！槍杆……不能算是槍杆，是一個很長的把手。而槍身是一個修長圓錐形。就像一個修長的圓錐金屬裝在一根長長的把手之上。騎士槍沒有槍刃，也就沒有斬擊，以刺擊為主。

轟隆！！

金髮青年猛地加速，身影化成狂風、金髮像是隱於狂風之間的閃電。騎士槍彷彿劃破空間，帶著一道雷鳴，幾乎在瞬間就已經來到了游龍的身前！

騎士槍劃過的空間殘留著一道電光，整根騎士槍帶著閃耀的雷光，狠狠的刺向游龍！

！

雖然這一擊速度快極，但游龍反應不慢，腳步一邊徐徐後退三步。這三步看似慢吞如老人，但卻是精妙絕倫，手中長槍在此時橫向一揮。

門前雪。

施展速度最快，冷卻最快的技能。

鏗！

長槍交加。

技能與技能的碰撞後，同時消散。

金髮少年明顯吃驚了一下，顯然沒想到這對手竟然擋得了自己這記快槍。

但游龍卻沒有。

身子像龍捲風一樣向前垂直轉動！

暴風雪！

加更!加更!

加更呢個位停 好頂癮

星期日應該加更

第一百八十九章──宙斯

「有兩名異常者進行戰鬥。」

仍然是那個神秘的小房子，仍然是那兩個坐在充滿科技感的椅子上的一男一女。

「是哪兩個？」男的問道。

女的沒有吭聲，但那湛藍色的金屬眼罩上光芒閃爍得極快，顯然是在搜尋著甚麼……

「是槍如龍與宙斯！」

「甚麼？」

男的聲音陡然低沉起來：「為甚麼會這樣！？」

女的聲音也有略為驚恐起來：「大概是……那些城主每週的賭鬥。」

「在哪裡？」

「我無法滲透進去。好強的阻隔……」

「我跟你一起，萬萬不能讓這二人有所傷亡！」

…………

！

在金髮少年吃驚之際，游龍已化成暴風朝他捲來！

鏗鏗鏗鏗鏗！

金髮少年瞬間收槍橫舉，騎士槍擋在頭上，游龍的暴風雪五連擊清脆的五聲響。雖然格擋，但長槍造成的屬性傷害卻是仍然存在。就像被火燒一樣，就算你穿著衣服，火一樣會把你的衣服燒著，同一道理。

在擋至第三擊之際，被動「冰雪凍結」發動，金髮少年整個人化作一座堅冰，但下一刻已經被游龍打破。

暴風雪兩記攻擊確實地擊中在金髮少年的肩膀。

移動速度降低、攻擊速度降低。

游龍才剛落地，長槍又是向前一刺，得勢不饒人！

「哼！」

金髮少年低哼一聲，剛才被游龍打了個措手不及也是有點怒氣，那空著的左手向前一推。

一道磅礡的氣浪自他掌心間噴吐而出，向著游龍推來。

！

游龍一驚，被這無形的氣浪猛地擊退三步。

兩人相對而視。

同時對雙方的職業有所察覺。

神槍使！

二人竟然都是神槍使！

只是游龍走的，是「冰火」路線。

是眼前這名金髮少年，卻是「風雷」路線。

金髮少年仔細的打量著眼前的馬賽克臉龐，經過馬賽克的阻隔，只看到火紅一片。顯然是除了馬賽克之外，還戴著面具甚麼的。

「裝神弄鬼。」金髮少年的戰意也是被點燃起來，低喝一聲，就這樣提著那沉重的騎士槍躍上空中！

他的身體圍繞著一陣陣風狀的氣流，增加了移動速度！

居高臨下！

金髮少年俯視下方的火紅少年，騎士槍向下虛刺……騎士槍消失不見。

不是消失不見，而是快到幾乎看不見槍的軌跡！

【閃電叢林】！

金髮少年身在空中，拿著騎士槍的手臂幾乎消失不見，取而代之的是無數如同水桶大小的閃電轟擊而下！這個閃電的轟擊足足覆蓋了方圓十米的範圍！

轟轟轟轟！！

游龍長槍舞得滴水不漏，攻擊雖猛，但比起那無孔不入的蜂群而言還差得遠。

片刻，金髮少年的閃電叢林消散。

游龍雖然把閃電通通擋下，但跟剛才自己的攻擊一樣。

擋下了攻擊，但擋不了攻擊傳來的屬性傷害。

雷屬性造成的麻痺令他身體一麻一麻的，全身圍繞著深藍色的電弧。

在空中落下的金髮少年嘴角一勾，左手對著游龍虛空一握。

電弧彷彿被甚麼觸發一樣，爆炸起來！

【電量控制】！

引爆敵方身上的雷電，造成傷害。

轟！

電光四射，黑煙滾滾！

…………

胖子的臉色很凝重。這次他可是賭大了，足足五千之數，輸了可真肉疼。但比他臉色很差的，是老頭。老頭手下的宙斯從來戰無不勝，在其他人手下找來的人，沒一個能在宙斯手下過得十招。

但看到這個面具的傢伙竟然同樣是神槍使，同樣是異常者時，老頭臉上的表情可真夠精彩了。

到了剛才宙斯施展電量控制後，老頭的表情才舒緩了一點。

「哈哈，胖子，哪裡找來的強悍小娃娃。」

胖子沒有說話，只是全神貫注的看著腳下的戰鬥。

他們六人就像圍繞著競技場的巨人，俯視眾生。

老頭看胖子不答話，也不以為然：「就算是三神職之一也有高下之分。」

就在這時，胖子笑了，那本來就細小的眼睛更是瞇得幾乎不見。

…………

就在宙斯才剛落地的時候，一道殘影自黑煙中穿出！

！

宙斯一驚，橫槍就擋。

但……卻是無法抵擋。

那是一道氣勁。

一道龍形氣勁！

擒龍功！

龍形氣勁張口咬住了宙斯，然後像繩索一樣猛地收縮！那帶著宙斯急沖回去的勁風，把黑煙吹散，露出了被炸得焦黑的游龍。宙斯反應極快，雖然身形被抓住，但極力掙紮，快到游龍面對的時候，剛巧掙脫出去，左掌又是一拍出去。

這是風系技能【大風吹】，把敵人吹風擊退並造成傷害。

一掌拍出……

游龍身子一側，兩人距離近在咫尺，左掌自游龍身邊擦過。

如果以為同一招能用兩次這就太小看他了。

長槍如龍，猛地向前一挑！

烈火破天！

轟！

長槍劃過宙斯身上的鎧甲，把他整個挑起！

宙斯整個人身上火焰圍繞，這是火屬性帶來的燃燒持續傷害。

這個人，好強！

宙斯雙目圓瞪，彷彿如同黑夜的星辰一般亮了起來！

游龍則是雙目平靜，冰冷的瞄準住了宙斯落地的位置，長槍槍杆原地一跺。

冰花綻放，自前方指定位置施放出一個冰花，對範圍敵人造成傷害及凍結兩秒。

整個技能配合行雲流水，當宙斯被冰住的時候，游龍馬上就會撲身而上……

宙斯……不見了。

冰花仍然綻放，但準備落在冰花綻放位置的宙斯卻是陡然消失不見。

游龍一愣，隨即便是下意識的腳步一轉、腰馬一扭、長槍橫掃！腰馬合一的向後方掃去。

剩下的，竟是一個殘影。

噗滋……

宙斯的身形從天而降，金髮隨風飛揚，就像一隻向天咆哮的獅子，而他口中的獠牙狠狠的刺在游龍的肩膀上！準確而言是擦身而過，冒起一道血花，騎士槍沒入地面！

宙斯的速度竟然快得先是閃過冰花綻放，在出現游龍身後的只是虛招。化成殘影後的他再次如同瞬間轉移一樣出現在游龍的頭頂！

「哼……」游龍悶哼一聲，左肘向著身旁手持騎士槍沒入地面的宙斯擊去！

但下一刻，宙斯又是消失不見，轉眼間已經來到了游龍身前十米距離。

宙斯騎士槍拄在地上，一頭及肩的金髮隨風飛揚，全身盡是綠幽幽的光芒……準確而言，這些「綠色的光芒」像一道道狂風一樣，又像一個龍捲風以宙斯為中心轉動，那頭及肩的金髮就是被這種狂風吹得飛揚，如同鬃毛飛舞的狂獅！

黎啦黎啦！

本身都諗住加，大家最近都辛苦啦

寫完就係任性
可以想加就加

第一百九十章──沒有回頭路

六人看著腳下的戰鬥，也是不禁讚嘆出聲。

「這真不愧是小怪物啊……在這年齡已經能把力量控制到這種程度……」小丑讚嘆一聲。

此時，仙人眉頭一皺：「有人來打擾了。」

老頭冷冷一笑：「還不是胖子帶來的傢伙來頭太大。我看，這是那個老傢伙的弟子吧。那噁心的槍術令人畢生難忘。」

胖子不動聲色，反唇相譏：「是你先帶來異常者的。現在怪我了？」

「別吵了。」仙人眉頭一皺，今天輪到他負責維持空間穩定：「希望這兩個小傢伙打快點吧。他們的力量漸漸變強……」

六人的目光都再次聚焦在腳下的兩個小矮人之上。

…………

游龍的瞳孔一縮，看著眼前金髮少年身上那綠色的旋風。有種似曾相識的味道……與他的「炎形」及「寒形」有點相像……

「起來吧，你應該沒有那麼容易被擊敗的……忘了你聽不到我的聲音。」

宙斯自嘲一笑。

游龍看著臉上被打了馬賽克的宙斯嘴巴位置微動，推斷是在說話。但自己卻是聽不到半點聲音。

臉龐被打了馬賽克，斷絕了聲音的傳輸……還真是夠神秘啊。

宙斯看著對手仍然不動，便是咧嘴一笑：「既然你不來，就我來好了。」

嗖……

宙斯消失在原地不見。

風的力量帶給他如同疾風一樣的速度！

呼吸之間，宙斯已經出現在游龍的身後，沉重粗大的騎士槍在他手中就像最輕鬆自如的玩具，狠狠的紮向游龍的背心……

鏗。

紅光閃動。

那是游龍急速轉身時，那火紅色面具帶來的殘影，破月槍擋在胸前，與騎士槍槍尖相抵！

！

宙斯吃驚之下，想要抽身而退，但游龍卻是得勢不饒人，左手猛地伸出抓向宙斯的腰脇！

「哼！」宙斯重哼一聲，身上綠色的光芒大放，把游龍伸去的左手彈退，再次消失在原地。

「鏗！」

又是一次，游龍未卜先知，破月長槍舞了個半月，揮斬向天，再一次擋住了瞬間出現在頭頂的宙斯！

鏗鏗鏗鏗鏗！

槍與槍之間碰撞的聲音此起彼落，宙斯越打越是心驚。這還是第一次，他遇上了能夠擋得住自己進入了【伽藍風身】後攻擊的人。

…………

游龍那被馬賽克打了的面具之上，一道道冰霜蔓延上那火紅色的面具。就像在火紅色的地盤上分了半壁江山，面具左頰位置盡是湛藍色的冰霜。

【寒形】。

為了應付宙斯那驚人的速度，游龍也是發動了寒形。他不是跟上了宙斯那可怕的速度，而是透過強化後的五感及大腦分析，進行預判運算。

空氣流動的方向、撲面而來之際勁風的觸覺，就像那次在競技場與韓血在血霧中戰鬥時一樣。只是現在的游龍，對於寒形掌握得更為純熟！

鏗！

又是一聲兵器碰撞的聲音，游龍擋住了宙斯騎士槍的瞬間，施展了烈火破天。

呼！

槍尖上挑，卻是挑了個空，這速度簡直快得令人絕望……

陡然，游龍面具底下的臉龐木無表情，左手卻是陡然向著某空無一人之處一伸，橙金色的龍形氣勁噴湧而出，瞬間抓住了那才剛現形、一臉愕然的宙斯。只見游龍左手五指虛握，然後反手向下，重重的把宙斯摔向地面！

轟！

「哇！」

宙斯吐出了一口鮮血，身形摔在地面反彈上天。

在他落地的位置，一朵冰花綻放。這就是游龍一直執著對技能要理解到順手拈來。對施展技能的時刻、節奏、次序，游龍已經深入到令人髮指的地步。根本不需要思考，直接就使了出來！

「呯！」

一朵冰花，把宙斯的身形冰在裡面，而此刻，游龍的身形已經如同一個垂直的陀螺一樣轉來！暴風雪！

宙斯完全被這一瞬間的猛烈打擊打懵了！

我會輸？

我會死？

怎麼可能？

我可是宙斯！

…………

就在老頭臉色煞白的那刻，被禁錮在冰花的宙斯爆發了！

轟隆！！

狂暴的雷電自冰花噴湧而出！

宙斯從中逃脫，雙腳踏在空中，全身被幽綠色的光芒包裹。而那左右的雙臂，卻是通體閃電，彷彿整根手臂都是由雷電組成的能量體！

「死吧！」宙斯雙眸一邊墨綠一邊深紫，冷酷的看向腳下的游龍，騎士槍遙指游龍！

轟隆！！

粗大的雷電從天而降，劈向了游龍！

游龍自然不會傻著呆站，身形同樣閃退！

但除了雷電的力量，風帶來的速度令宙斯佔據先機！

上一秒還在空中，下一秒已經在地上，宙斯面向游龍，握著騎士槍的右手再次消失不見！

「閃電叢林！」

數以百計的閃電如同無數激光槍齊射，向游龍射來！閃電猶如鋪天蓋地的飛湧而來！

進入寒形後的游龍雙目如同進行著最精準的電腦分析，預判著閃電飛行方向、速度，自己該閃避的位置……無法閃避！

攻擊太過密集，無法閃避！

而且在宙斯那雙手臂發生異變之後，雷電的力量直線上升！

無法閃避嗎……

游龍雙目閃過一絲火熱。

那就戰吧！

熊！！

彷彿心臟被燃燒了起來，火焰自心臟滲向四肢八骸，游龍的雙臂也是冒出火焰，火焰蔓延至破月槍，熊熊燃燒著！帶著火焰的破月槍，對著那無從閃避的閃電叢林，重重的向下一揮！

轟！

火焰四射！向前方轟擊並引爆火之力，造成範圍傷害及燃燒傷害。

長槍狠狠的砸在地面，爆出一道火牆，所有閃電與火焰互相抵消、侵蝕，最後雙雙不見。

…………

整個競技場如同廢墟一樣，火焰灼燒過的焦痕、雷電轟擊後的坑洞。

兩名少年持槍相對而立。

一者金髮飛揚，身上幽綠的風流纏繞，雙臂如同雷電組成的深紫色。

一者火紅面具，面具一部份晶瑩冰藍，雙臂如同火焰組成的火紅色！

二人相對，就像傳說中的火神與雷神，巍然對立，二人之間的空氣不斷的爆裂發出刺耳的聲音。

…………

六人看著這場大戰，都是不禁屏住了鼻息。在這個年齡實力去到如此地步，簡直就是逆天、妖孽！最可怕的是，妖孽不止一個，而是兩個！

這下就連始作俑者的老頭及胖子，都是不自禁面露後悔神色。

這二人根本就是還未完全開發的璞玉，要是在這場戰鬥上造成甚麼損傷，他們都是有點難辭其疚。但現在已是騎虎難下，五千之數非平常可比。

他們已經沒有回頭路！

游龍、宙斯也一樣。

More More

推一個

推曬你地兩個

推

幾日冇上嚟

Welcome back

咪亂推人呀呢到

第一百九十一章──最後一擊

二人相對，均是沒有說話，因為聲音被蔽屏。

但通過戰鬥，二人之間竟是有了一定的默契。

來一擊決勝負吧！

轟！

熊！

二人就像最有默契的隊友，空中從天而降一道雷電，轟擊在被宙斯高舉過頭的騎士槍之上。騎士槍彷彿一根避雷針，又像一個飢餓的嬰兒，不斷吸食著雷電力量，整根騎士槍發出的紫色電光令人為之側目。

而在破月長槍之上戛然冒起熊熊大火，在游龍無意識之間，一道道細微的藍線如同在強光下的暗影，悄然蔓延自游龍的手臂，再沒入破月長槍……

熊！

火光大盛！

游龍彷彿拿著的不是槍，而是一個巨大的火炬，在燦爛而難以直視的橙紅色火焰底下，是一絲絲幽藍的暗炎。

…………

六人都是目瞪口呆，同時只有一個想法：出事了！

六人的實力遠超下方的二人，他們在這二人祭出自己最後殺手鐧的瞬間已經看到了結局。

一人為了勝利，而作弊請來了異常者。

而為了對抗，另一人同樣請來第二名異常者。

異常者是何其珍貴的存在，任何一個的損失都是極沉重的。但是任六人實力滔天，現在也是無計可施。

當初為了令六人那沈悶的生活得以慰藉建立了這種特殊的競技場。這賭鬥的競技場看似平平無奇，但其實是集了六人之力構成的獨立空間。當中六人的力量在競技場根深柢固無處不在，任何一人想要使詐都不可能，因為當中的力量太過混亂。

但現在，六人想要出手阻止，卻發現同樣無計可施。要破開空間，至少需要半個小時。而這二人的戰鬥從開始到現在準備結束，都不過十五分鐘而已。

…………

游龍閉起了雙目，忍受著身體撕心裂肺的痛楚。面對著如此強大的對手，他的身體本能性的釋放著強大的力量。鬼焰之牆以肉眼可見漸漸被磨蝕，當寒形與炎形同時出現，就是他那古怪的狀態。

而這次的融合的程度是以前任何一次都無法比擬的。

手中破月長槍發出最後的悲鳴。

長槍已經消失不見，在如此強盛的火焰之下，化成鐵水。但這鐵水卻仍是保持著長槍的狀態。

「縱使消失了，也不忘槍之本義嗎……」

游龍心生一絲感悟：「謝謝你，破月。」

破月長槍從此消失了，雖然只是遊戲中的道具，但游龍卻是在破月長槍消失之際，「聽」到了一絲槍的聲音。

「借我力量，擊敗眼前的對手吧！」

游龍雙目戰意旺盛！

「吼！！」

「啊！！」

騎士槍同樣在雷電力量之下寸寸破裂，化成無數電蛇爆裂的騎士槍形態！

二人怒吼，對著對手急沖！

怒吼，卻是沒有聲音。

嘴巴張開，努力的發出最後的聲音，但因為力量遮罩關係，無法傳出聲音給那可怕而可敬的對手。

火光與雷光，在整個競技場上各佔半壁江山，涇渭分明。然後……相撞了……

？

六人都是看著競技場，整個競技場化成紫色與紅色兩半。

但那些生動而猙獰的力量此刻卻是化成死物一樣定住不動。

彷彿上帝開了個玩笑，把時間停頓下來。

「呼……」六人都是呼出了一口氣，道人失笑道：「主宰介入了。」

換了是平時，主宰的介入令六人深惡痛絕。但此刻的介入，卻是令六人舒出一口長氣。

他們六人的身份特殊，算是半個監控者的身份。雖然可以以這身份做很多很多的事，但同樣也受有一定的制約。要是把事情弄大了，他們受到的後果同樣可以很大。

胖子一身肥肉由剛才因緊張而繃緊的狀態，瞬間鬆弛下來。全身彷彿要陷入椅子裡面：「老頭，你輸了。」

「甚麼輸了！？你那小怪物又沒贏！」老頭如同炸毛的貓，從椅子上跳了起來，馬上發難。

胖子面色怪異，邪邪的一笑：「你忘了我賭的是甚麼嗎？」

「我賭的是：就看你手下的那個小怪物這次贏不贏得了我。」

「現在這局勢，算平手是正常吧？宙斯贏不了游龍，那就代表是你輸。」

老頭滿臉氣得通紅：「你這是使詐！」

野人同樣嘿嘿一笑：「這不算使詐吧？那最後的結果你是看到的吧？如果不是主宰介入……嘿嘿。」

小丑撇了撇嘴：「算你好運。」右手隨意一揮，二十個白濛濛的光球飛向野人。

三眼低哼一聲，同樣飛向了十個光球。

道人微微一笑，他輸得最少，但以五個的代價來看這麼一場精彩對決，當是入場費也值了，五個光球飛向野人。

野人樂呵呵的一一收下，然後睥睨看向了老頭。

老頭的臉都綠了：「看甚麼看！老頭我還輸不起嗎！？」說完，隨手一揮，整個房間都佈滿了白濛濛的光球。

足足五千個！

看到如此龐大的數量，縱是另外四人的目光除了表示讚嘆之外，也是閃過一絲貪念之色。

只是下一刻，光球通通沒入胖子身體不見。胖子淡然的拱了拱手：「謝了。」

戛然，空間之中空氣凝固不動。

空氣中帶來憤怒的情緒。

感受到來自主宰的憤怒，六人苦著臉：「沒有下次了。」

空氣仍然凝固，良久才徐徐消散。

而六人腳掌前的巴掌大小的競技場中，那些火光電芒都通通消失不見。只有兩個昏倒在地上的少年。

胖子搖了搖頭，任由臉上的胖肉隨意擺動：「我先走了。」說完，在競場中的游龍與在房間裡的胖子同時消失不見。

「哼！」老頭是這次的大輸家，也是虎著一張臉消失不見，那昏倒在下方的金髮少年也是同時消失了。

另外四人相視一笑，拱了拱手，消失在這房間。

這個屬於他們的遊戲室、玩樂房間。

…………

游龍緩緩張開雙眼。

天花板是古歐式建築樓頂，一道道充滿藝術氣質的花紋佈滿房間。自己卻是躺在一張又大又軟的床上。

看到游龍的醒來，身邊那笑瞇瞇的中年管家馬上站起來：「先生，你還好嗎？」游龍歪了歪頭，彷彿在回想起剛才的事。金髮……雷電……然後……沒有然後了。

自己爆發出強大的力量，但想像中的副作用卻是沒有出現。

中年管家像是感覺到游龍所想，微微一笑：「大人花了大力氣，把你身體的恢復了。所以請先生不要擔心。」游龍心底下說了一句：還不是你家大人把我拉到這趟混水當中？

仲有冇

好刺激

第一百九十二章──那結果

「我沒事。」

中年管家聞言，微微一笑：「大人有令，如果游先生醒來，就帶游先生去見他。」游龍點了點頭，沒有任何不滿。他也很想搞清楚最後是發生了甚麼事，自聽到破月最後的聲音，然後與金髮少年相撞之後，甚麼都不記得了。

二人走了出房間，一前一後。

仍是在城主府，只是游龍剛才身處城主府的其中一間房裡面。

在中年管家帶路之下，游龍再次來到城主的房間。

叩叩。

「大人，游先生已醒來。」

「帶他進來。」

再次推門而進，一切仍舊，由剛才戰鬥發生到現在，卻是令游龍有種恍若隔世的感覺。他甚至還沒有留意管家甚麼時候推門離去。

房間裡只剩下游龍跟胖子城主。

城主對著游龍微笑：「小傢伙。不得不說，你給了我一個很大的驚喜。很大很大的，一個驚喜。」游龍沒有回答，只是看著胖子城主。城主看向他的目光跟以往不一樣。

雖然仍是一如以往的笑瞇瞇，但以往的笑容卻是帶著一種上位者看著下位者的霸氣──那是一種客套的笑容。

但此刻，卻是發自內心的認可。

「交易而已。」游龍沒有說甚麼，只是平靜的回答。

縱是如此，他仍然目光看著城主沒有說話。

胖子城主再次笑了，他笑得很高興：「你想知道那結局吧？」

游龍沒有說話，只是目光更加堅定了。

胖子城主背靠椅背，臉上露出一絲放鬆的神色：「結局自然是，你們那一擊沒打成。」

「在遊戲中，有一種力量。」

「你們叫作【系統】，或者叫作官方。」

「而我們，則稱作──主宰。」

「是主宰的力量救了你……是你們才對。」

胖子笑了笑：「不過……憑我的眼光，當你們二人祭出最後殺招的瞬間，我還是已經看得出你們的交鋒結果。」

話語剛落，游龍雙目中神光閃爍，認真的看向胖子。

城主的笑容漸漸收歛：「或者我在話語之間已經表露了那結果，不是嗎？我說了，是主宰救了你們。」

「結局就是，你的威力技勝一籌，擊殺了敵人。」

「但你的身體兩種能量因為過度使用而反噬，整個人爆炸死亡。」

城主的聲音很低沉，沒有任何誇大的意味，只是平淡的陳述著一個事實。

游龍默然，右手下意識的摸了摸胸口的寒炎玉。

此刻的寒炎玉已經不發以往的明亮，因為游龍這次調動能量限度太大，已經超越了寒炎玉的保護。

「你體內那道鬼焰的屏障已經快要消失了。說來有點諷刺，你以鬼焰之牆阻隔他們，再以你身上的寶玉有限度的調動兩者之間的力量，反而因為這種奇怪的使用方法，繼而令你體內的內功越發雄渾。」

「這是好事，也是壞事。好的意思自然是因為你越來越強了。壞的意思便是指當鬼焰牆壁消散的時候，那個爆發的程度越發劇烈。就像一個炸彈，火藥越多火力自然越猛。」

胖子城主一反以往惜字如金，卻是像個老師一樣仔細的解釋著。

游龍點了點頭，繼續聽著。

「我推測……以你現在的進度，快則一個月，慢則兩個月那鬼焰牆壁就會消失。到時候……你最好快點想出對策。」

看著仍然沉默，甚至表情有點呆呆的游龍，城主也是有點無語，怎麼有種皇帝不急太監急的感覺。

「咳咳。」城主想要打破這個尷尬，點頭道：「你這次幫了我一個大忙。我也要賠償你一點東西。」

說著，只見他右手一揮，二人相對的桌子上出現了三樣物品。

一杆長槍。

一個卷軸。

一本書。

「長槍名【飛星】。也正好適合你等級使用。」

長槍槍杆呈深黑色，但槍頭卻是通體藍色呈數尺長，在藍色之上，一點點像金黃色班點在槍刃之上錯亂有致。看起來就像在夜空中的星辰一樣閃閃發亮。

游龍站了起來，拿起了飛星槍，飛星槍的介紹出現了。

「飛星長槍，傳說是名匠一次偶爾機會撿到天外飛石，汲取其精華鍛造出此槍。槍出如飛星追月。」

「30級史詩級武器。」

「主動技能：流星密佈。對指定圓形範圍施展出直徑十米範圍的流星雨，持續十秒。冷卻時間：六小時。」

「特效：飛星追月，攻擊時有機率增加百份之三十攻擊速度，百份之十移動速度，持續十秒。」

游龍有點愕然。

除了高出正常30級史詩級武器攻擊力一大截之外，還有主動技能、特效的雙重技能裝備。如果沒有太大意外或在40級獲得另一柄強力武器，單是這兩個特效及誇張的攻擊力，已經足夠游龍使用至45級甚至更高。

那卷軸游龍並不陌生，正是聖光祝福卷。他清晰感覺到自己貼身穿上的破甲發出強烈的慾望，那是一種像孩子感到飢餓的最單純的渴望。

至於那本書……

散發著的不是金光，而是像深紅色的光芒。顏色如呼吸一樣一起一滅，幽紅色的光芒把一切都吞噬下去一樣。

「聖光祝福卷製作方法，傳奇級別物品。要求等級，卷軸師等級七級。」

那個游龍當卷軸師就是沖著它而來的製作秘卷，就這樣堂而皇之出現在他手中。單是看它的等級是超越了史詩級別的傳奇級，就已經知道其珍貴程度。

游龍看向城主：「這太貴重了。」

城主有點欣賞的點了點頭：「見重寶而不失心智。果然不錯。」

「基斯和我也是老朋友了。對於你的情況，我也是有點瞭解。你也就別矯情了，而且這東西也只有你們能用。別忘了，我可是NPC啊。」說著，他指了指頭頂寫著「尤達城城主」的NPC名字，也是大笑了起來。

「更何況，小傢伙，你可不知道你那一場戰鬥為我贏來多大的東西。簡單的說就是，哪怕十份與這製作方法同等級的寶物也抵不了我贏來的。呵呵，小傢伙，這可是分紅啊。收下吧。」

想著從老頭手中取得的五千之數，胖子也是忍不住得意的笑了起來。

游龍也再沒有說甚麼，只是默默點頭然後收下了東西，同時也不客氣的即場裝備了飛星槍。把槍背在身後：「那麼，我告辭了。」城主點了點頭。

游龍轉身離去。

看著游龍的背影，城主的目光有點複雜：「小傢伙。」

游龍轉過身來，看向城主。

城主的表情有點複雜：「最後給你一句提醒……或者說是一個長輩對後輩的指點吧。」

寫完就係任性
好好享受一日幾更，遲下新故就冇架啦

一日幾更加巨量劇透

二人就像最有默契的隊友，空中從天而降一道雷電，轟擊在被宙斯高舉過頭的騎士槍之上。騎士槍彷彿一根避雷針，又像一個飢餓的嬰兒，不斷吸食著雷電力量，整根騎士槍發出的紫色電光令人為之側目。

而在破月長槍之上戛然冒起熊熊大火，在游龍無意識之間，一道道細微的藍線如同在強光下的暗影，悄然蔓延自游龍的手臂，再沒入破月長槍……

熊！

火光大盛！

游龍彷彿拿著的不是槍，而是一個巨大的火炬，在燦爛而難以直視的橙紅色火焰底下，是一絲絲幽藍的暗炎。

…………

手中破月長槍發出最後的悲鳴。

長槍已經消失不見，在如此強盛的火焰之下，化成鐵水。但這鐵水卻仍是保持著長槍的狀態。

GAE BOLG

今日睇到好爽

一日幾更真係好爽

新故

一早出咁多咪好 係要逼人偷食嘅 何苦呢

有劇透咩！

冇睇呢套
不過岩岩google左又幾似wo

正呢
有得食好食多d啦
遲d一日一更架咋

梗係
食飽飽

敬請期待
準備ing

冇用啦
你班友一兩日睇哂我幾百章
我一日五章都唔夠你地食

係唔會飽架

醉愛仙人掌

第一百九十三章──宿敵

游龍仍然沒有說話，只是那麼平靜的看著他。

城主四周看了看，然後深呼吸一口氣。

「與那人交手的時候，你催動了你體內的兩種力量。」

「在最後一擊的時候，那火焰威力夠大了吧？」

游龍點了點頭，但城主卻是笑了笑，但是笑容當中卻是帶著一陣因緊張而想強顏歡笑的意味：「當然夠大了。你手中的長槍都被熔成鐵水了。」

「我想說的是，你覺得你那經過訓練的身體，與長槍相比起來，誰高誰低？」游龍聞言整個人僵在原地。

而同時，城主話語剛落的瞬間，表情變得鐵青，悶哼一聲。

「小傢伙，走吧。」城主的表情鐵青中帶著一絲苦澀：「快走。」

游龍看了看四周，然後凝重的點了點頭，他知道有一些事情以自己現在的力量還是無法介入的。

當游龍關上了門的那刻，城主便是吐出了一口鮮血。

血如同雨點一樣錯落在桌子上，令高雅的古歐陸式餐桌帶來一陣血腥的美感。

城主苦笑著搖了搖頭，自己是在裝甚麼好心。竟然背著主宰想要做出這種踏線的事情。但還好自己賭贏了，這種程度的提示還未去到主宰忍耐的極限。否則現在就不是受傷，而是直接被抹殺了。

城主看向那已經緊閉的門，笑了笑。

他相信那個小子能夠理解自己所給予的提示。

小傢伙，別讓我失望喔。

老子在你身上可是下重注了！

…………

仍然是房間，仍然是那張長得誇張的餐桌，仍然是……城主府。

但坐在桌子上的二人卻是截然不同。

一個滿臉紅光的老頭坐在主位，但此刻那張蒼老的臉龐卻是難掩心疼。那可是足足五千之數……自己儲了多久……一下子就……

而坐在對面的，是一名金髮少年。

少年金髮及肩，皮膚雪白，鼻子又高又挺，一雙眼眸呈湖水藍色極具魅力，顯然是傳自西方血統的人類。

一直以來，西方血統的輪廓較深，而頭髮顏色、眼眸顏色到膚色都各有不同，外表更加出眾。

而東方血統的樣子卻比較平淡，頭髮也大多數是黑色，皮膚也是大多黃色。只是東方血統卻總是帶有一種較耐看的感覺。

金髮少年的表情看起來很複雜。

驚怒，疑惑，不解及帶點……興奮。

五味雜陳。

看到金髮少年的樣子，老頭微微皺眉：「你也不用想太多。」

「那個少年的力量很古怪，冰與火是截然相反的力量。但當這兩股相反、甚至互相對立的力量發生碰撞，所產生的力量也是同樣的驚人。我剛才不是說了嗎？當他擊殺你後，他也會因為能量反噬而死。」

「你就不一樣了。」

「你的內功是風雷雙屬性的【神王玄功】。風雷本身就是相輔相成的力量，一方變強、另一方自然相對應變強。因此進展一日千里，這個少年很快就會被你拋諸腦後。」

「更何況……」老頭笑了一笑，表情帶有一種快意：「那小子的大限將至。他體內的能量快要過負荷，說不定你們還未二次交手，那小子就已經……」

哼，我老頭的便宜也不是那麼好沾的！

「他不會。」

宙斯陡然抬起了頭，那令人讚嘆的完美容顏露出了爽朗的微笑：「那人一定會披荊斬棘，然後再次跟我交手。」

雖然整場戰鬥當中，二人都沒有看到過對手的表情，也沒有對話過。但通過在戰鬥當中，雙槍交撞之時，就是最好的對話。

經過這一戰之後，他們都感受得到，雙方都是自己冥冥之中的宿敵。

想到這裡，他的十指指尖不自禁的電光閃爍。

好強大的對手，真是令人既興奮又期待啊！

…………

從城主府離開後，游龍也是有點無言。

雖然自己獲得了「聖光祝福卷」的製作方法，但因為前段時間太過繁忙，在卷軸師等級上才到達三級。別的不說，單是由「三級升四級」所需要的熟練度，就比起由「一級升三級」加起來的還要高！距離七級還真是遙遙無期！

想到這裡，游龍還是回到了在尤達城的「家」。

家除了能夠進行休息及具有能力加成之外，還能作「倉庫」、「拍賣所」等一些日常用途，令無數玩家方便了很多。

把聖光祝福卷的製作方法扔了進倉庫。

而那獲得真正的那一個「聖光祝福卷」，早就被破甲「吃」了。而且吃完過後還是沒有任何變化，這個傢伙吃量越來越驚人了。

安頓過後，他躺在床上久久不已。

今天的一場大戰，對他感觸良多。

像之前與韓血的戰鬥，那是完全被碾壓之下爆發的求生本能。

但今天，卻是他真真正正的第一次，遇到了跟自己同級別的對手的戰鬥。

新鮮、好奇，以及帶著點點興奮。

戰鬥的感覺還真是令人心跳加速，熱血沸騰。

不得不說，游龍已經有點像變態一樣，愛上了這種在生死之間刺激的快感。

但同時，他也在思考著自己的身體。

城主一定不會騙他，自己距離大限越來越近了。但城主最後的說話令他思量良久，隱隱的感覺到甚麼，但卻又想不出來。冰與火之間的對立是無解的，是絕對的。就像日落月升、時間流動一樣，這些都是世間絕對的定律。

如果只有單一屬性的能量，那絕對就好辦了。

但是因為兩者對立的原因，自己的身體就是雙方的宿主，當對立的雙方發生戰鬥時，作為宿主的自己必然首當其沖。

他知道，自己短期內要解決這問題。

否則……

想到這裡，他緊握了拳頭，想起了那個與他雙槍交錯的金髮少年。有人說過，兩個男人的對話不一定要透過對話，戰鬥，也是其中一種對話的方式！

那一場未完的戰鬥。

在遠方的宙斯與躺在床上的游龍同時舉起了緊握的拳頭，喃喃自語，彷彿對著那遙遙萬裡的宿敵立誓：「等我。」

……………

游龍睡得很熟，雖然經過了城主的回復，但精神上的消耗還是有的。

當他醒來的時候，已經是翌日的下午。那在睡覺時忘了脫下的面具就這樣躺在他枕頭邊，木無表情的火紅色面具，卻是他最忠實的拍檔之一。

天雲樓主又番黎啦

晨早有文

文呢？

夜d有架啦

早晚一餐

咁晚餐呢

第一百九十四章──織田府

此時，游龍查看了一下信箱，卻是發自數封來自夥伴的信件。

游龍撥了個號碼：「風行，找我？」

且隨風行張峰微微一愕：「老闆，你昨天下線了？」

游龍聞言一怔：「啊？」

「就下線啊。這還是我們第一次看到老闆下線呢。」在他們眾人心中，老闆就是一個遊戲狂人。就連睡覺也要在遊戲中睡，同時，他們對老闆是一個有錢人也是深有體會。若非不是有錢人，怎麼可能不斷有營養液去對身體補給。

但昨天，是他們第一次看到老闆的名字變成灰色。

「呃……嗯。昨天有點事。別說這個了，找得我那麼急是有甚麼事？」

說到這裡，且隨風行的臉龐露出興奮的笑容：「是好事。是大好事。老闆還記得那一次本能寺之變的奇遇任務嗎？」游龍點了點頭，那個身負木瓜家紋的梟雄，怎麼可能忘記。

「織田家在尤達城建立了駐地了。」

「啊？」

……………

游龍按照著且隨風行給的座標，來到了尤達城的一角。

這裡平常連玩家都沒有多少，只有大多數的NPC。每一個主城，範圍都是極大。除非真的很有恆心，或者根本難以把整個主城走過遍。像現在尤達城雖然四方雲集，把尤達城打造成一個結構良好的商業主城。但就算四個大公會，也不會把商鋪開到這種角落來。因為根本不會有玩家走來。

「老闆，這裡。」

現在是正午，所以游龍一眾夥伴齊集在此。

秋風狼、王石、書情畫意、且隨風行、佐佐木、笨妞。而但丁卻是因為私事沒有上線。只是當中，秋風狼卻是一副臭臉，別過頭一聲不吭。

游龍有點古怪：「這瘋狼怎麼了。」且隨風行與眾人相視，然後強忍住笑容：「你待會就知道了。」說完，便向著後方的府第一指。

府第不算太大，但門檻之上「織田府」三字龍飛鳳舞。而在門外，兩名身負木瓜紋黑甲的待衛，木無表情的站在兩邊。

當眾人走到前面時，兩名待衛看到帶頭的且隨風行，露出微笑：「歡迎你，我們織田家的朋友。但那個男人跟那個小女孩都是不能進來的。」秋風狼再次不滿的重哼一聲。

書情畫意笑吟吟的道：「秋風狼因為那次本能寺之變沒有來到，所以沒有獲得織田家的友好度。無法進入而在生氣呢。」笨妞卻是一本認真的小跑過來，拍了拍秋風狼的後背：「狼叔叔別生氣，我陪你。」

看著笨妞的樣子，眾人更是忍俊不禁放聲大笑。秋風狼也被笨妞弄得哭笑不得。

此時，兩名待衛也是看到了游龍，臉色頓時大變：「是面具先生？」

游龍點了點頭。

兩名待衛馬上單膝跪地：「拜見大人。」游龍連忙扶起：「怎麼回事？」

兩名待衛卻是堅決不起：「信長大人有命，見面具大人等同見信長大人。凡有不從者，馬上逐出織田家。」游龍此時也是想起來，那次本能寺之變任務完成後，他與織田家的友好度是「親密」，算起來比起其他人還要高上一級呢。

游龍見二人執意，也就放棄。他突然一問：「我想帶那兩人進去，可以嗎？」兩名待衛低下了他們就算面對千軍萬馬也不會低下的頭顱：「一切謹遵大人之命。」

秋風狼聞言頓時大喜，得意洋洋地看了眾人一眼，然後大咧咧的走了進去。

…………

游龍等人進入了織田府，一邊且隨風行笑道：「老闆，我還是聽了一些NPC的對話才知道有織田府的存在，便抱著無聊的心態來看了。」

「結果，我在織田府裡看到了織田信長和濃姬。甚至從濃姬手中得到了一本技能書。嘿嘿，現在我對這雙槍技巧越發熟練了。我跟他們說了，便約在今天一起來織田府。」

織田府不大，人數也並不太多。

每個織田家的人看到了游龍都是滿臉恭敬的單膝跪地。

片刻，他們就來到了主府之前。

織田信長正與妻子濃姬喝著茶，看到了游龍也是微微一笑：「好久不見。」

游龍也是有點詫異，這還真是奇怪啊。沒想到舞台奇遇任務裡的NPC竟然出現在這裡。按照他自己的設定，每一個舞台奇遇都是一個獨立的劇情及個體，在這種獨立劇情裡面的所有NPC，都不會與主要遊戲世界有掛勾。

因為當中牽連太大。

每一個NPC都會擁有「友好度」，而當這些帶著對某些特定玩家的友好度進入原本的遊戲世界，對系統數據造成的負擔都是龐大的。更不用說，一些獨立的劇情少則數十個NPC，多則數千上萬。每一個NPC的友好度與不同的玩家進行掛勾……

這種對於伺服器的高負荷，只要幻想起來便已經足夠可怕。

但現在，這種事情就在自己眼前發生了。

而且，游龍在遊戲世界中逗留得越久，就越發現這裡越來越古怪。

比起遊戲，這裡更像一個真實的世界。

想到這裡，游龍失笑。真實世界的話，怎麼可能有人能死而復活死而復活無數次，怎麼可能有系統的存在。

他迎向了織田信長：「信長大人，好久不見。」

一向表情冷冽的梟雄信長也是露出了微笑：「別這樣說，直接稱我信長好了。那時要不是面具兄弟捨命相救，我信長早已被焚燒在本能寺當中，屍骨無存了。」

說著，他向一旁的侍衛道：「來人，設宴。我要好好答謝我的好兄弟。」

…………

幾乎就在片刻之間，整個主府裡面，無數侍衛及下人出出入入，一個小小的宴會就在這裡設立起來。

「未知是否歡迎我這不速之客。」一道冰冷的聲音響起，卻是令信長露出了微笑：「韓兄！」

來者雙眸狹長如刀，髮如白雪，一柄血紅色的太刀別在腰間。

正是韓血。

「韓兄。」游龍也是站了起來，對著韓血拱了拱手。

韓血看向了游龍，那雙眸露出了驚奇的目光：「面具兄弟，你的實力又精進了。」

「呵呵。」游龍只是打了個呵呵，沒有回答。

眾人先後坐下，吃的喝的賓主盡歡，而游龍等人更是發現，在這裡吃著宴會，等級經驗值竟然也在緩慢的上漲著。看來這種特定的宴會也是有著非凡的好處。

宵夜呢？

飯後甜品呢

呵呵

設宴冇甜品

好想快啲出破紋夜2

第一百九十五章──織田信長的獎勵

織田信長接過濃姬才剛倒杯的酒杯，向著游龍等人及韓血道：「謝謝各位，把我從水深火熱當中救出。」韓血沒有說話，只是微微一笑，然後一飲而盡。

「明智光秀那逆賊，此仇不共戴天。但我織田家的子弟尚未得知我東山再起的消息。而據知，明智光秀已經定居在天雲城同時建立勢力。哼，我倆之間必有一戰。」

游龍頭都痛了起來。

這雙方的戰鬥竟然從獨立的舞台奇遇擺了出來。

韓血聞言，只是淡淡一笑：「報仇是自然的。只是一切都得仔細思量，謀定而後動。」

織田信長也是微微點頭：「本能寺的那次吃過教訓，這個我瞭解。」韓血的眼睛看了看游龍等人，然後笑了笑：「信長兄，那次面具小兄弟與他的朋友捨命相救。我看你這堂堂的織田家主，是不是也要意思意思一下？」

眾人聞言，都打起精神來了。

對於遊戲系統的盤根錯亂，他們不像游龍看到問題所在。但對於獎勵，任何玩家都會非常感興趣的。

織田信長也是笑了：「這個是當然的。」說著，他看向了且隨風行：「這位小兄弟昨天來過，相信我妻子已經有過溝通了吧？」濃姬也是掩嘴輕笑：「這位小兄弟天賦異賦，而且與我美濃氏獨門傳承有緣。」

聽到這裡，且隨風行也是笑了。確實得到了濃姬的技能後對他實力幫助很大。

織田信長看向佐佐木：「小兄弟，你的刀術自成一脈。而且很眼熟……我沒看錯的話，是曾經名震一時的刀客──佐佐木小次郎的燕刀技吧？」

佐佐木點了點頭。

織田信長又道：「既然如此，刀術方面我也沒甚麼好教你的。就給予你一招秘術。此秘術源於森家，相信對你有一定的幫助。」說著，他的表情有點黯然，顯然想起那個為了替信長斷後而犧牲了的少年森蘭丸。

織田信長把一本橙光溢然的本子交給了佐佐木。

「你獲得了史詩級技能書──人刀合一。」

「人刀合一：特殊技能。與手中的刀精、氣、神合一，增加使用刀時的暴擊機率。主動施展，在施展過後十五分鐘內，每五次攻擊即發動刀之極意──影刀。」

「影刀──造成雙重傷害。十五分鐘過後，冷卻三十分鐘才能再次施展。在冷卻時間之內，人刀合一的被動效果同樣消失。」

佐佐木看到後愛不釋手，馬上就雙手一拍把技能學會了。

然後，織田信長又看向了書情畫意：「女孩，你來自異地的法術更令我無從入手。但是明顯以火焰為主吧？如果是火焰的話，我或是能幫助一二。」

說著，他右手五指一張，一團拳頭大小的紫色火焰懸浮在掌心，又像鬼火一樣靜靜的燃燒著。

「這是我的一絲力量本源──魔王之焰。比起一般的火焰，威力大得多了。但需要很長時間的滋養才能令你的法術的火焰變成這種魔王之焰。」

書情畫意看後，便有點意興闌珊：「謝了。」顯然不太把這「魔王之焰」放在眼中。織田信長看後也是搖頭，反正獎勵也給了，怎麼用是她的自由。

說完，他看向了王石：「這位兄弟是屬於後勤的人員吧？那麼這一招技能應該能提昇你的生存能力。」

一看，只是普普通通的「生命強化」。

雖然這生命強化技能是所有戰士職業必有的技能，但對於魔法師、牧師這種極需要生命值及防禦力的職業而言，卻是不亞於神技！因為他們雖然的就是保命，只要牧師不被秒殺，然後不斷的替自己隊友補血。

最後，他看向了游龍。

「面具兄弟，你的實力提昇得太快。我手頭上有的東西，對你幫助都不大。既然如此，我只想到一樣東西。」

說著，他看向了濃姬。

濃姬微微點頭，轉身走向內室。

片刻間，已是雙手捧著一團紅色的東西回來。那是一塊布。

一件，披風。

韓血看到，也是雙目流露出驚訝。

織田信長接過後，單手輕輕在披風上撫摸：「這件披風，曾伴我征戰沙場多年。我知道的，現在已經不再是我的年代。甚至當與那個叛徒決一死戰之後……」

「言歸正傳，我相信它跟隨著你，比起跟著我會更好。」

織田信長把披風遞向游龍。

游龍張了張嘴想要拒絕，但卻說不出口。

從織田信長那雙眼神，那是男人與男人之間的託付。

我的夢想，我的天下布武的夢想，就交給你來實現了！

「必不讓其蒙塵。」游龍接過了血紅色的披風，凝重的道。

「恭喜你獲得傳奇級裝備：魔王披風。」

「魔王披風（一階）。第六天魔王織田信長之物，相傳此物原本乃潔白如雪，但卻被敵人的鮮血所染紅，乃極凶之物。」

「被動技能：所有來自身後的傷害減傷百份之三十。」

「主動技能：魔王降世。提昇全能力百份之三十，持續一小時。技能冷卻：三天。」

「吸食主人一部份經驗值以提昇等級。」

游龍看後也是倒抽一口涼氣。好可怕的效果。別的不說，單是那個把所有來自身後的傷害減傷百份之三十，已經是所有刺客的剋星。

刺客之所以可怕，除了是那誇張的瞬間爆發傷害之外，最大的原因就是「潛行」及「背刺」兩個提昇傷害百份比的技能。而現在魔王披風的存在，起碼讓游龍不怕被人偷偷摸到身後偷襲。

至於那技能「魔王降世」，更是大規模戰鬥的神技。而且更沒有施展過後的負面效果。

真不愧是「傳奇級別」的裝備。

唯一不足的就是……又來了一個吃貨。

身上已經有「破甲」這個吃貨，現在又加上了「魔王披風」這個吃貨……

游龍的練級速度再一次被銳減……

…………

織田信長笑道：「好了。今天就先到這裡吧。我們織田家也有一些會議需要商討。當我們決定出兵日期的時候，諸位請務必來助我一臂之力。拜託了。」說完，織田信長與濃姬向著眾人深深一鞠躬。看來那次本能去之變後，對織田信長也是很大的打擊。

「叮。」

「獲得奇遇前置任務：報仇雪恨。」

「織田家正招兵買馬組織軍隊，準備與明智家一決生死。」

「當織田家決定出兵時間之後，玩家會獲得通知。」

「決戰時間到了，玩家會自動被傳送進入戰場。」

又宵夜又飯後甜品
狼過秋風狼呀

今日有

巴打近來還好嗎

今晚請你食

七月出第二集啦
校對緊

覆我都唔出糧

我明明係出左糧先覆你地架包大人

我要文呀

呵呵

最近生活上嘅煩惱似乎開始重回正軌

今晚今晚

嗨巴打

有咩唔開心都可以傾下呀~
除左多文之外仲有愛呀呢到

有文未？出緊中環 陣間無得睇

第一百九十六章──陪我走一趟

眾人從織田府離開。

獲得了這次奇遇任務的前置任務後，秋風狼的臉色才好看一點。總算沒有再次被拋下了。看到且隨風行那個樂呵呵的樣子就是一肚子氣……

「對了，風行，你獲得的是甚麼？」游龍問道。

且隨風行呵呵一笑，雙手一晃，雙柄明晃晃的手槍出現在掌心：「是美濃氏家傳的【美濃火銃技】。」說著，右手一晃，竟然向著游龍迎面就是一槍。

游龍笑了，側頭就是一閃。

子彈橫飛，而眾人同時退後數步，給二人讓出位置。

「這是【槍亂舞】。」說著，且隨風行竟然跳了起來，原地在空中轉了兩圈。而雙槍卻不斷的呯呯呯的轟射，子彈如同雨點一樣向四方八面擴散。

而游龍沒有還手，只是嘴角帶笑的閃避著，那樣子說不出的從容。

看到游龍那一副淡然的樣子，且隨風行也是被激起了鬥志：「老闆小心了──角擊！」只見且隨風行雙槍前舉，一邊跑動雙槍卻是不斷的爆出火星，轟向游龍。

這次子彈密集得游龍也是不得不出手了，身後飛星槍祭出，舞了個滴水不漏，子彈轟在長槍形成的防護罩不斷打出火星來。

且隨風行實力在掌握了「雙槍精通」之後，融入了「美濃火銃技」及他自創的「槍鬥術」後，實力已經變得極強。就連秋風狼在加上妖狼王妮妮之下，也是鬥個不相伯仲。

但游龍經過昨日一戰，此刻的狀態卻是處於巔峰。隨著「寒形」變化，游龍漸漸的發現，就連解除了「寒形」後的日常狀態，他的五感也有著提昇。

雖然且隨風行實力同樣增長得很快，但與游龍相比……

呼。

長槍飄渺無蹤，又如羚羊掛角。

當且隨風行意識到的時候，槍尖已停頓在且隨風行的胸前，令他不敢動彈。

「風行，進步不少。」

且隨風行看得雙目火熱。

就是這種感覺。

一直以來，他都感受到自己的進步。但只有跟隨著這個男人，他才有目標。如果說自己在跑，那麼他就在飛。如果自己跟著飛，那個就會像噴射機一樣向前衝。自己只有拼了命的去跟隨，才能不被落後。

不單止且隨風行，所有跟隨著游龍的夥伴都是有這種感覺。

…………

下午了。

眾人各散東西。而書情畫意卻是密語了游龍：「有空嗎？」

游龍想了想。反正自己也是繼續升等，要說忙也不算忙：「怎麼了。」

「我有個奇遇任務，限定二人完成。你陪我走一趟。」書情畫意這個語氣，簡直就像老闆與員工的位置倒轉了。

游龍苦笑了一聲：「好吧。」

…………

游龍走到野外區域，這是書情畫意給的座標。遠遠的，已經看到那一道倩影。

「等了很久？」

書情畫意轉過身來，身穿的仍然是那件和服，卻是被她強行改良了，那衣襟的位置又是開叉至胸部，恰好的露出點點弧線，不會太過暴露，但卻不失性感。

游龍咳咳兩聲，掩飾著自己視線「不經意的」略過那一抹美麗的弧度。

書情畫意卻是不以為然：「準備走嘍。」

這時，游龍才發現那個一直站在書情畫意身邊的老頭子。雖然說是老頭子，但只有他的皮膚是皺巴巴的。而他頭髮卻是異常柔順，一頭銀髮長長的披散下來及腰，身上同樣是穿著一套銀白色的法袍。

手中拿著一根銀白色的長杖，在杖頂，一枚拳頭大小的白色寶石閃耀。

在頭頂的名字只有三字：甘道夫。

游龍摸了摸面具。

這名字，很熟啊。

再看了看這老人的一身衣著，靈光一閃：「書情，你的奇遇不會是魔戒吧……」

書情畫意白了他一眼：「你現在才知道我的好啊？走吧。」

若真是「魔戒」的話，那麼真的賺大了。

「孩子，你準備好了嗎？」甘道夫看向了書情畫意，一臉慈祥。書情畫意點了點頭：「這是我的夥伴。」甘道夫看了看游龍，然後點頭道：「嗯……蠻不錯的少年。好了，準備好就出發吧。」

下一刻，三人就這樣消失在原地不見。

…………

當回過神來的時候，周遭已是一片的漆黑。

「這是我的鳳凰寶戒的進化任務。30級已經可以進行了，但因為難度很大，而且只有一次機會。我一直都沒有把握，現在等到你也30級了，才把你找來。」說著，書情畫意把鳳凰寶戒的數據貼了出來。

鳳凰寶戒（一階），奇遇任務的獎勵，來自遠古神獸鳳凰的禮物，裝備後無法交易，無法掉落，鎖定角色。

增強所有火系法術威力。所有火系法術施展時間減半。

游龍看著那暗紅色的名字，赫然是「傳奇級別」的裝備！

游龍暗暗不滿，怎麼自己的「魔王披風」是需要吸食自身經驗，而書情畫意的「鳳凰寶戒」卻只是等到玩家級數到了就可以進行進化任務？不公平！

游龍周遭打量了一下。只見他們是身處在一個漆黑的地宮。雖然是地宮，但卻是游龍所見過最為宏偉的地宮。

樓頂與地面足有近百米之高，一根又一根的樑柱聳立，而游龍拍過去柱子身邊才感受到自己是如何的渺小。而且樑柱當中花紋精緻，顯然做工極其細緻。

而能夠讓他打量周遭的唯一火光……是來自前方拿著火把的數人。

只見除了書情畫意之外，有幾人在前頭走著。

游龍一看已是了然。

這果然是魔戒的舞台奇遇。

而書情畫意所獲得了，正是從魔戒當中獲得的神器鳳凰寶戒。

游龍打量了前方的角色人物，再配合這裡的環境，已經大概推斷出來他們身處的是「魔戒」的哪一段劇情。

矮人王國──摩瑞亞礦坑！

片刻，前方傳來聲音：「啊！」

矮人金靂發出一聲怒罵，然後小跑著向前沖去！

「金靂！」仍然是灰袍魔法師的甘道夫叫了一聲，緊隨其後。

游龍與書情畫意對視一眼，也是馬上跟著走。

眾人魚貫進入了一個房間，房中極其淩亂，遍地破甲碎骨，一陣陣無法完全消散的屍臭味道撲鼻而來。

而在房間的中央，一道光柱自房間的洞口引進來，打在中央的一副石棺之上。而金靂則跪在石棺前痛哭不已。

甘道夫緩步進來，看了看石棺上的精靈文，默然的道：「矮人之王長眠之地。」游龍卻沒有留意著那裡，他知道接下來的，將會是一場大逃亡！

有事出左去，遲左番黎

第一百九十七章──炎魔

果然，就在甘道夫在閱讀那本矮人留下來的日記本時，說到：「他們來了……」後方馬上傳來聲音。那是哈比人「皮聘」把屍體不小心推進井裡所造成的巨響。

「聽……好像有聲音。」

手持魔戒的哈比人──佛羅多拔出了他手中的秘銀劍，只見秘銀劍發著湛藍色的光芒！

「半獸人！」威風帥氣的精靈弓箭手──勒苟拉斯沉聲道，那張俊俏的臉孔卻是肅殺無比！

眾人馬上把房間的門關上，在關上的瞬間，游龍分明看到那一頭頭猙獰的半獸人提著單刀急沖而來！半獸人的樣子跟游龍之前見過的獸人族相差無幾，只是身形更單薄，樣子更醜陋。顯然實力比起游龍之前見過的純種獸人差多了。

四個哈比人縮在一團，而甘道夫也是罵了一句：「書情畫意！快過來！」

游龍與書情畫意連忙小跑過去，而甘道夫、人類王子亞拉岡及攝政王迪耐瑟之子波羅莫等人把游龍等人連同哈比人一起保護在身後。

轟轟轟！

半獸人瘋狂的沖擊著大門！

亞拉岡、勒苟拉斯拔箭挽弓就射！

而甘道夫在此刻大聲一吼：「逃！」

與劇情不一樣的是，一行人沒有經過一場大戰才逃竄，而是直接的急沖而去。亞拉岡把弓往地面一扔，拔出了他的長劍殺出血路！

甘道夫大吼一聲：「書情畫意！還愣著幹嗎？！逃啊！」顯然書情畫意已經融入了劇情當中。一邊的矮人金靂一邊罵罵咧咧：「我就說了不要女人的魔法師！你看，果然是個拖累！」

一行人沖過無數的半獸人，雖然危險，但因為前方有NPC頂住，游龍與書情畫意反而沒有甚麼危險，只是和四個被嚇怕了的哈比人一起緊隨著逃亡而去！

四方八面的半獸人如同螞蟻一樣湧來。有的提著單刀從後方追趕，有的卻如同蜘蛛一樣在牆上爬，而來自獸人的戰鼓聲沒有停止過！

一個個獸人的弓箭手不斷射著弓箭過來！

「可惡的獸人！」精靈弓箭手勒苟拉斯冷哼一聲，抬手挽弓，箭頭泛著火紅色的光芒，向著獸人弓箭手回射過去，竟然是一招「爆炸箭」！

轟！

爆炸箭射在獸人的弓箭手團中，引起它們的怒罵聲！

一行人狼狽的逃竄著，人類王子亞拉岡手持戰士長劍，一邊在前方開路！長劍在他手中如同長了眼睛一樣，劍氣四射！竟然是兵器使的技能！

雖然眾人不斷的逃竄著，但卻抵不住半獸人那鋪天蓋地的數量！

無路可逃。

整個半獸人軍團目測成千上萬之數，如同海洋一樣把眾人圍著中間！一旁的半獸人呲牙咧齒，一邊揮舞著自己的單刀叫囂著。而甘道夫則一直寒著臉，手中灰杖泛著光芒，令半獸人畏懼的不敢上前！

赫然是一個僵局，或者該說是一個死局！

矮人金靂大聲一吼：「都是我不好！要不是我堅持走莫里亞……」

還沒說完，已被亞拉岡吼回一聲：「閉上你的臭嘴！把力氣留在該死的半獸人身上！」勒苟拉斯爽朗一笑：「能夠與你們戰死，是我的榮幸！」

「來吧！」

正當眾人打算背水一戰向著半獸人的重重圍困沖擊的時候，陡然一道咆吼響徹整個地宮！

地宮是密封的，聲音不斷迴響，令眾人都是掩著耳朵神情痛苦！

而那些半獸人聽到這一道吼聲後，同樣發出一聲充滿畏懼的怪叫，然後卻是如同潮水消退！

…………

眾人面面相覷：「逃過大難了？」

但只有甘道夫一面絕望的看向吼叫聲的出處，喃喃自語：「烏頓之火，摩瑞亞炎魔……」

望向所處，一片皆紅。

如同幽冥傳來的深紅色火光像地獄之火一樣閃耀，不斷的向著眾人這邊急跑而來！

甘道夫驚駭不定，大吼一聲：「快逃！」

看甘道夫那副受驚的樣子，眼前這炎魔赫然是比剛才成千上萬的半獸人更要可怕的怪物！

轟轟轟轟！

炎魔大踏步的跑來，途中轟掉不少地宮的樑柱，一些滿臉駭然的半獸人自它身邊經過，被它大手一抓，卻是抓住扔進口裡！

凡是被它扔進口裡的半獸人，下一刻便化成一團黑色的灰燼，只剩下最本源的能量被吞噬在內。

「這甚麼鬼東西！？」波羅莫臉色發白，看著身後的惡魔。確實與這惡魔相比，剛才那成千上萬的半獸人算得上是可愛了。剛才被圍困時，就算是甘道夫等人也有信心拚死把幾個哈比人護送出去。

但現在面對這可怕的惡魔，一個個都是目露畏色，不要命的向前逃竄著！

就連游龍的神色也是極其凝重！

當初面對那極可怕的年獸，但與身後這惡魔相比，兩者簡直不在同一個級別！

因此逃亡，是現在唯一的選擇！

…………

身後的炎魔一邊嘶吼著，一邊向著眾人疾奔而來，那一雙巨足在地面踏過，都會留著一個巨大的焦印！它奔跑的速度極快，與眾人的距離越來越近！

金靂那雙眼睛不斷閃爍：「在這邊！出口在這邊！」

「帶路！」甘道夫氣急敗壞，在場當中沒有人比他更瞭解炎魔的可怕了！

前方出現一道斷崖，而崖與崖之間，只有一條石橋！也虧只有矮人這種鍛造的大師才能夠建築出這等登峰造極的沒有欄杆的細長石橋！

「快點跑過去！快點！」

甘道夫雙目泛過一絲決然，然後單人匹馬的斷後！

「叮！」

「獲得任務：魔法師的決然！」

「為魔戒遠征隊斷後，除了甘道夫以外，任何一名魔戒遠征隊成員的死亡即代表任務失敗。」

書情畫意與游龍同時收到系統的聲音。

但這系統的任務卻令游龍有點愕然。

按照古代西方名著「魔戒」的劇情，下一刻卻是甘道夫以魔力震崩橋樑，把炎魔擊落崖下！但為何又會出現在劇情呢？

「你不能通過！！」灰袍灰髮灰鬍子的甘道夫怒髮沖冠，全身在魔力的震撼下隨風飛揚，一手法杖一手長劍，如同一夫當關站在細長的石橋上，擋在凶名大盛的炎魔之前！

片段支援

返到屋企有文睇

第一百九十八章──意外

此刻，游龍才真有時間打量眼前的炎魔！

只見它是身材非常高大的人形，全身被可變形的陰影所籠罩。看起來就像一層暗紅色的虛無影子包裹著一團深淵之火，一雙黃色的眼睛如烈火般，而鬃毛卻又被火焰所點燃，擁有強而有力的長臂。在它手中握著一柄長長的火劍！

游龍大概只有它的小腿那麼高。

嘎！！！！

炎魔仰天咆哮一聲，火劍猛地向著甘道夫猛地揮斬過去！

「你！」

「不能通過！」甘道夫咆哮一聲，法杖爆出一團白色的光明魔法，把火劍一下震退！但就在震退的那刻，無數火星如同暗器一樣擊向魔戒遠征隊的眾人！

「哼！」波羅莫、亞拉岡、金靂及勒苟拉斯都是身負武技的高手，這等火星自然難不到他們！但四名哈比人卻是臉色煞白的看著撲面而來的火球！

一道火紅色的身影出現在四人面前，面上戴著一副火紅色的面具，身後則是一件隨風飄揚的血紅色披風，披風之上一道道血腥的殘影若隱若現，令人望而生畏！

游龍祭出飛星槍，長槍如同以一化十，準確的點在火星之上，把火星擊碎！

魔戒遠征隊的四名高手都是深深的看向那個本來以為是負累的神秘人類，在游龍出手之前，他們都沒想到這個神秘兮兮的人類武技竟然如此高強！

「謝謝！謝謝！」

手持魔戒的佛羅多已經被嚇壞了，一個勁的向游龍道謝。

哈比人沒有強健的體魄、沒有高深的武術及魔法，但卻是所有種族中心智最堅定的一族。也因此，他們才能負上「手持魔戒」這個重任！

「書情，保護他們。」游龍下了命令，馬上就跑回甘道夫身後掠陣，以應付所有突發情況。

鳳凰寶戒其能力極強悍，是火系元素使的神物。只要再一次進階，對書情畫意的實力都是一個大幅度的提昇！這次任務不容有失！

「吼！！」炎魔看到自己的攻擊意圖被游龍看穿，也是暴怒起來！手中長劍向天一舉，火劍劍身的火光大盛，然後重重的向著游龍斬下！

「休想過去！」甘道夫暴喝一聲，手中法杖向著橋重重的一跺！

轟隆！

雖然矮人的建築手藝登峰造極，但也禁不住一個強大的魔法師全力的一擊！

整個橋面寸寸碎裂！

炎魔的腳底陡然一空，怪叫一聲，以甘道夫為起點的面前的石橋如同餅乾一樣碎裂！炎魔的身形就伴隨著石塊和吼叫聲向下墮去……

甘道夫長長的呼出一口氣，轉過身看向一個個如釋重負的魔戒成員，露出了一抹笑容！

就在這時，一抹黑影自橋底伸延出來，飛向甘道夫的腳！

游龍雙目暴出一抹精光，他早就等著了！

這個奇遇任務，當初在他仔細的監管下製成。雖然有所出入，但與原著劇情相差不大！炎魔在墜下的同時，把甘道夫拉了下去一起同歸於盡。

雖然說在劇情的後續，甘道夫因禍得福，而進化成白袍法師。

但游龍一直在想：如果在此時把甘道夫救下呢？

想到就做！

看著炎魔噴湧過來的火鞭，游龍冷哼一聲，左手虛探，擒龍功向著那抹黑影抓去，想要改變那火鞭的軌道！

但就在龍形真氣張口就咬的那刻，在游龍目瞪口呆之下，那火鞭卻是化成蜘蛛網一樣四散而飛！本來只是一條長鞭卻陡然變成張牙舞爪的數十條黑影，以迅雷不及掩耳的速度，把游龍與甘道夫都包裹住，然後拉下深淵！

「不！！」

書情畫意失聲大叫，急沖而去！

當她跑到橋邊，卻只看到那一抹黑點，游龍、甘道夫及那神秘的炎魔已是墮入崖底不見。

書情畫意連忙查看好友名單及隊友名單，代表游龍的「槍如龍」名字瞬間變成灰黑，那不是代表死亡了的顏色，而是像下了線的顏色！書情畫意的俏臉變得煞白，她知道最可怕的不是死亡掉級，而是被困！

像玩家如果強行在主城裡殺人的話，是能夠殺的，但如果被城中的護衛隊抓到後，便會拉進大牢。

曾經有一個殺人狂，在城中大開殺戒，結果被抓進大牢裡，被困的時間足足要一年，而且無法下線。導致他直接刪號，而且系統認住了他的腦電波，就算開啟新的帳號，也要把那一年的坐牢時間還了才能再次開啟帳號！

這就是最可怕最可怕的懲罰！

而此時，書情畫意已經獲得了任務完成的提示，但她此時卻無心在此，連忙傳送回尤達城，同時也通知了風狼之嚎核心成員的這個消息！

風狼之嚎的議事廳，眾人沉默的站在原地。

書情畫意一臉內疚得快要哭出來。

「我覺得現在還不需要急。」佐佐木第一個說話：「畢竟老闆的情況誰也不知道，我們不需要自亂陣腳。」

且隨風行深深看了一眼書情畫意，然後點了點頭：「我也認同。老闆的妖孽我們也不是不知道。現在還不是下判斷的時候。」

王石站了起來，轉身走出去。

「王石，你去哪？」

「練級。」

書情畫意聞言就是大怒：「現在老闆生死未卜，你就這樣的跑了？」

王石看了看書情畫意一眼：「我相信他。」說完，便是頭也不回的走出了議事廳。

「好了。」秋風狼此刻的樣子不復以往玩世不恭，而是一臉凝重：「各有各道理。但畢竟現在心急也沒用，我們依舊的二十四小時保持成員上線。而上線的成員不間斷的撥電話給老闆。」

書情畫意臉色難看：「沒用的。如果真的被困住了，電話功能也會直接被困住。除非……強行下線砍號，從此離開遊戲世界！」

眾人默然。這個後果也太過嚴重，莫看現在尤達城鐵板一塊。這一切都是建立於「面具」威名之下。只要面具徹底消失的話，不用天雲城那些餓虎，他們尤達城自己便會馬上崩潰散亂，回復以往群雄各據的情況！

「暫時也只有這樣了。」秋風狼嘆了一口氣，站了起身。

現在游龍不在，也只有秋風狼暫代位置。

畢竟他也當了很多年的會長。

且隨風行也站了起來，看向書情畫意。想要安慰，但嘴唇動了動，最後還是沒有說話，默默的離開。

風行真係將兵仔呢個角色演繹得淋漓盡致

係呀，我近排趕緊破紋夜。
有狀態就會補番遊戲之道外傳。
今次寫你地最愛ge情姐

巴打一切平安嘛？

已更！

幾時到風行

等你地幾時到40萬

平安無事

咁就好啦

陣間都要出去

萬事小心

收到

王石充分展現各自努力嗰種精神

同埋想表達果種對同伴ge信任

又出左去玩

第一百九十九章──都靈之淵

尤達城，城主府。

今日的城主府有了不速之客。

城主房間中，胖子城主把杯中之物一飲而盡，目露迷醉。

而坐在他對面的，則是那一副普通不過的中年人。游龍的職業導師：基斯！

「我說那個小傢伙真不錯。哈哈！」

看著胖子城主那一副意氣風發的樣子，基斯撇了撇嘴：「還不是因為那小傢伙替你贏了巨富你才這樣說。哼。」

「喂喂喂，別這樣說。我為了提示他，也承受了主宰的一擊。換了是你，你敢去提示他嗎？」

基斯沒有說話，只是白了胖子城主一眼，然後拿起雞腿就吃。

陡然，二人雙目均是精光一閃。

相視一眼均目露凝重：「我感受不到那小傢伙了。」

「我也是。」

基斯摸了摸腦袋，雙目卻是神光四射：「那傢伙……最後在摩瑞亞礦坑。如果說那裡的話，只有一個地方才有可能令我們感受不到他。」

二人不約而同露出了駭然。

都靈之淵！

那傢伙竟然陷入了那個絕地！？

「這到底怎麼搞的！這傢伙簡直就是惹禍的主！惹禍的神！」胖子城主氣急敗壞：「進入了都靈之淵，我還沒看過有活著走出來的人！媽的……老子才剛下重注，那傢伙就死了！」

「莫急。都靈之淵凶名之盛，但卻沒有多少人瞭解那裡到底是怎麼一回事。」基斯強自鎮定，拜託……小傢伙你可別死。那老傢伙可是把你交代了給我啊！

…………

游龍被那如同黑色蜘蛛網的火鞭包裹住，全身帶著炙熱的感覺，體內火屬性內功自然激發對抗那火毒。接下來，就是一股強大的失重感傳來！游龍再笨也知道自己被拉了下去！

該死的！

游龍此刻也後悔起來，自己一時心癢，想要嘗試改變奇遇任務劇情！

畢竟這次和本能寺之變任務不同，那個任務本來的目的就是保護信長不死。

但這次任務的條件只是單單的「保護除甘道夫以外的魔戒遠征隊成員」，說實話，自己這次太過莽撞了！

這失重的感覺足足維持了五分鐘，令游龍駭然。

五分鐘的墮下，自己到底墮落到哪裡去了？

轟！！！！

猛地一聲巨響，一股巨力自身後傳來，游龍噴出一口黑血，全身火焰四射，他分明感受到就在自己身體因這次碰撞而崩潰的瞬間，火屬性內功瞬間運行全身，火焰的力量如同另一種血液一樣，保護著自己的身體而導致不崩潰。

縱是如此，游龍已經全身彷彿散架一樣，血像不要錢一樣的不斷從游龍口中噴出。

游龍手顫抖著，從包裹中掏出了一瓶金色的藥水。這是現今最高規格的血量恢復藥水，一瓶可是上萬金幣。縱然貴得誇張，但游龍還是買了十支以備不時之需，單是這十瓶最高規格的生命藥水，就是花了現金的五十萬！

雖然貴得誇張，但效果卻是立竿見影，身體馬上傳來一陣暖洋洋的感覺。

游龍馬上就想到了：還好這次獲得了魔王披風！

魔王披風，來自身後的傷害全部減傷百份之三十！

還有就是若非身懷內功保護奇經八脈，就在墮地的那一刻，自己便瞬間死亡沒有懸念！游龍身體漸漸的恢復，這也是遊戲世界當中才能擁有的情況。在現實，以游龍這種傷勢，再先進的科技也不可能瞬間恢復現能夠走動的情況。

游龍掙紮著的坐了起來。

只見四周銀白色一片。

銀白、銀白、銀白。

除了銀白之外，並無一物。

如果要比喻的話，游龍就像站在一片銀白色的海洋，就連地面、天空、通通都是銀白色一片。這種令人感到並不刺眼的顏色，在此刻卻是令游龍如此的討厭。

當四周都只是一隻顏色的時候，人體會本能的抗拒並感到討厭。就算是色盲的人，眼睛也是黑白灰的顏色層次。而游龍此刻眼中，除了自己之外，極目看去盡是銀色。

沒有任何痕跡，這裡就像一個混然天成的空間！

游龍向上看向，自己明明是墮下來，但卻是仍然一貫的銀白色，並無任何痕跡！這裡到底是哪裡！？

陡然，一道轟鳴傳來。

游龍第一反應不是驚嚇，而是期待。

在這種單調的世界當中，任何意外都會令自己感到驚……喜？

嘎！！！

在游龍數百米的遠方，一個大坑中冒出點點火星！

炎魔！

游龍臉色難看：「該死的！這炎魔還真是夠命大！」

他卻不知道人家炎魔的心思比游龍更為複雜。自己還算得上是遠古惡魔一族，身體自然不能與區區人類相比。但這個螻蟻……竟然還活著！

炎魔身上的火焰越來越盛，那因高處掉下來重傷的身體以驚人的速度回複著，仰天一聲咆哮！

「該死的！甘道夫在哪！」游龍希望找到甘道夫，但除了炎魔帶來的火光之外，周遭仍然是一片銀白。這種無止境的銀白，是令人看不出距離的絕望。

像平常遠眺海岸，你還能大概看得出個海岸線。俯瞰山林，你還是看得出那樹海的大概範圍。

但在這裡，所有銀白色打成一片，渾然一體。沒有天空、沒有陸地，一些都只是單調得令人無比厭惡的銀白色一片！

轟轟轟！

炎魔邁開腳步向著游龍急奔而來，一邊張開嘴巴仰天嘶叫，灰煙自它的嘴巴滲透而出！

「哼！就來拼個魚死網破！」知道不得躲戰後，游龍便收拾了心神站了起來！手中長槍遙指前方！

寒形瞬間發動！

比起炎形，寒形能夠維持的時間更久，而且副作用低得多。

炎魔奔跑的速度在他眼中變慢起來，雙方相差百米之時，炎魔已經揮出了手中的火劍！

這狡猾的傢伙！

游龍剛才就是中了它的掩眼法！眼看是一柄堅實的火劍，但其實這根本不是金屬，而是炎魔的能量幻化而成的武器！看似劍，但其實是劍鞭！

在寒形強化後，空氣的流動、火劍能量流動的軌跡，在游龍面前表露無遺！

火劍揮出的瞬間，便變成九條黑色火蛇，自四方八面朝游龍襲來！

甘道夫

第二百章──大戰炎魔

游龍臉色冰冷，左手虛探，擒龍功一發，猛地抓向火劍。不是抓向已分散的九條黑蛇，而是抓向那個「九條黑蛇分散」的位置。

在游龍越來越熟習之下，擒龍功對游龍的幫助越來越大。無論先手、牽制、反制，都是一等一的神功！

只見龍形真氣噴出，咬住了九條黑蛇的分散點，就像一條九頭蛇，不管它那張牙舞爪的頭，直接抓向它的脖子！

正當九條黑蛇要把游龍絞殺在中央之時，擒龍功猛地發力！

「吼！」炎魔的力量自然非人類可比，哪怕是游龍也根本不可能令炎魔把手中的火劍脫手！

但是，游龍根本沒打算令他脫手！

當擒龍功的拉扯之力一發，如果扯不回來，那麼把自己拉扯過去呢？

游龍如脫弦之矢，向著炎魔飛去！

！

就連炎魔也是大吃一驚，向著飛來的游龍張開嘴巴，一個個數十米大的巨型火球向著游龍飛來！炎魔可怕之處是擁有惡魔一樣的身體及極強大的火系魔法！

還讓不讓人活了！

這炎魔的反應之迅捷，與那個反應遲鈍的年獸高下立見！但游龍當然也不會坐以待斃，陡然憑空出現了兩道身影，把火球擋住！正是游龍許久沒用的【火晶之主手鐲】。火晶之主手鐲召喚出來的火晶巨人對游龍現在的幫助已經微乎其微，最大的用處就是像眼前──肉盾！

在擋住那強大的炎魔的一擊後，火晶巨人瞬間便消散了。但游龍此時已經跳到了炎魔的手背！

「吼！」炎魔有點急了，右手猛地揮甩，想要把游龍甩回地上！但游龍長槍狠狠的一刺，把飛星槍當作爬山的釘鎚一樣，釘在炎魔的手臂之上，一手狠狠的抓住那釘在炎魔手臂的飛星槍，一邊不斷向上爬！

任炎魔把手臂亂甩，游龍始終穩如泰山，一步一步的接近向炎魔的腦袋！

嘎！

炎魔怒吼一樣，看著已經爬到肩膀位置的游龍，那本已猙獰的臉孔凶光閃爍，左手成抓猛地抓向自己的右肩膀！

游龍冷哼一聲，身形一轉，轉到肩後，閃過了這一抓。但炎魔去勢不停，猛地抓在自己右肩膀之上，然後狠狠的一拉扯！

嘶拉！

嘎！！

伴隨著炎魔的痛呼，整根手臂被炎魔自己拉扯出來！

游龍暗罵一聲，身形自斷臂一躍，想要撲向炎魔！但炎魔凶光閃爍，大嘴一張，向著游龍咬去，竟是要把游龍吞在肚裡！

「想要吃我？」游龍也是目露凶光。打到此時已是拼命的對決，看誰更拼！游龍去勢不停，長槍前指，向著炎魔的森然巨口撲去！

噗！

游龍沒入炎魔的巨嘴中。

炎魔，是火焰的靈魂。本身就是一團火焰的生命體，全身都是由火焰組成。莫說是被它吞進肚子裡，只要是被它口中吐出的一口氣，都是過千度的高溫！

感受到炎魔劇烈的高溫，火屬性內功自動流轉對抗！

「想吃我也要看你有沒有那個胃！」

游龍沒入炎魔的體內，裡面通體火焰組成！然後舉起手中的長槍……

暴風雪！

炎魔痛叫一聲！也是有點慌了！

從來就沒有生物被它吞進口裡還能活著！這種意外的情況，是它前所未見！而一種劇痛自肚裡傳來！

就像游龍體內一樣，冰火兩種屬性天生對立！

換了是平常的冰凍力量，炎魔不屑一顧。因為它的火焰是來自炎魔一族天生的「深淵之炎」，級別非一般能比！

但游龍的冰火兩種力量，是由萬生訣衍化而生，萬生訣雖然費時極長，但卻是內功之祖，根基最是深厚。在游龍體內修練已經十多年的根底，由此衍化而成的冰屬性內功也非一般能比！

暴風雪如同一個攪拌器一樣在炎魔體內肆虐！

而炎魔此時再笨也心知不妙，左手果斷成爪，猛地穿開自己的肚子！把肚子裡的游龍扔了出來！但換來的是炎魔的肚子多了個破洞！可憐炎魔失去了一根右臂及肚子裡破了個大洞，都是它自己造成的！

游龍被扔在地上滾了幾個圈，身上的骷髏王套裝已經全部破爛。游龍能夠抵抗炎魔的深淵之炎之因為他內功的原因，但這些裝備卻無法抵抗那高溫，耐久度達極限，破碎開來。

游龍也不以為然，隨意的把身上的碎甲揮落，只剩下魔王披風、破甲、臥龍面具、火晶之主手鐲這些高級別的裝備完好無損！

卻見眼前炎魔身上火光閃耀，右臂斷臂處湧出熔漿一樣的液體，肚子那破洞之處同樣如此。幾乎三四個呼吸之間，炎魔已經完好無損……？

不。

游龍處於寒形之下，明顯的感受到眼前的炎魔比起一開始，火光黯淡了不少！

但此刻雙方都沒有停下來的意思！

「啊！！！」

「嘎！！！」

一大一小的兩個怪物再一次發生碰撞！

…………

炎魔大字形的躺在地上，身體上的火光忽明忽黯。

而在它百米之外，游龍同樣大字形躺在地上，如同風箱一樣喘著大氣。

在這個古怪的地方，時間無法準確計算。但游龍隱約的感受到，他們足足打了半天。

奇怪的是，在這個古怪的地方裡，體內相沖的兩種屬性乖巧得很。任游龍任意催動都不產生反噬，甚至游龍已經把「寒形」與「炎形」同樣發動，鬼焰之牆沒有反應，寒炎玉像失效了一樣黯然無光，但兩種力量卻是任何如此發動都沒有產生碰撞而攻擊！

這個發現令游龍狂喜，而在這強大的狀態之下，他終於有了能夠與炎魔正面對抗的力量！

雙方打了足足半天，到最後就算游龍的力量彷彿取之不盡，他的身體、他的精神已經消耗殆盡。

而炎魔的情況與他不相伯仲，雙方同樣的倒下，但同樣是進行著另一場比拼！

比回復能力！

誰回復的更快，誰就能進行先手！

雖然這樣想，但經過足足半天、接近六小時的高強度戰鬥後，游龍的精神已經提不起來。

下一刻竟然沉沉睡去！

而那百米之外的炎魔也相差無幾，身上的火焰如同熄滅一樣。那如同火焰巨人的模樣此刻卻是變得黝黑一塊焦炭的樣子。只有在表層之間的皺紋上看到那隱藏在深處的火紅。

一人一魔，竟就這樣相安無事的睡著了。

誰輕輕叫喚我

番屋企更~
今日Happy Friday可以整多更

好想快啲到7月

第二百零一章──噢吼誇拉卑拉拉哈嘿爾

游龍不知道自己睡了多久。

陡然，全身毛孔都豎了起來！

游龍那隱藏在臥龍面具之下的雙眸猛地張開，火屬性內功瞬間運行全身，整個人消失在原地。下一刻，「轟隆」的一聲轟鳴，森然而猙獰的破洞出現在自己剛才睡著的位置。

炎魔的拳頭把銀白色的地面轟出一個窟窿！

「吼！！」炎魔看著飛退的游龍嘶吼，全身完好無損的炎魔又是一記火鞭揮來！

「你這傢伙還會偷襲！」游龍咬了咬牙，冰屬性的能量充斥五官，臥龍面具之上掛上點點寒霜，把游龍還未完全醒來的精神刺激過來。

長槍重重的向地面一砸，爆出一道火牆出來！

火焰四射！

…………

這一人一魔又開始了無止境的戰鬥。

游龍有嘗試過逃跑，但就算自己速度再快也逃不過炎魔的追擊，加上那如同有靈性一樣的火鞭，簡直就是無路可逃。

既然無法逃，也就只能戰鬥。

這種感覺，令游龍想起當年與老頭子在山上的時光。

每天除了戰鬥外，甚麼都不用想。

所有的心神都落在戰鬥之上！

其實真要戰鬥起來，游龍根本不是炎魔的對手。但在這古怪的空間之中，游龍那同時具備「寒形」及「炎形」的古怪狀態、能夠無副作用地任意施放。

在與宙斯一戰之時，游龍在最後觸發了這種力量，那力量大得能夠秒殺宙斯，但同樣的，力量反噬也會令游龍整個人像炸彈一樣爆炸而死。

但在這裡，游龍卻是無限時的任意施放！

就像在遊戲中，以往只能夠使用一次的超級必殺技，現在可以無冷卻無消耗的不斷施展不斷施展！

也就是因為這個原因，游龍才有與炎魔一戰之力！

身體若火，五感如冰。

一人一魔過著變態的生活，每一天不是打到脫力睡著，就是因另一方先醒過來的偷襲而醒來，再次戰鬥。

空間無日月，游龍也不感到飢餓。

沒有飢餓，身體不會排斥、能量沒有反噬並沒有限度的任意揮霍。

一邊與炎魔的戰鬥，游龍也沒有閒著，有一半心神的去觀察這裡。但炎魔隨著與自己的戰鬥，實力竟然同樣不斷的變強，令游龍也不得不打起精神應對。

這重覆每次的戰鬥不知多少日子，但游龍粗略估計，這已經過了足足一年的時間。

一年！

饒是游龍這種戰鬥狂人也是感到一絲發自內心的疲憊。

炎魔沉默的揮出手中火劍。

游龍面無表情，經過這一年時間的戰鬥，一人一魔之間已是對對方的技巧了然於胸。果然，火劍猛地伸長，化成數十道黑影揮來！跟一年前只有區區九條黑影差天共地！

但游龍也不是原地踏地，飛星槍點出，陣陣星光閃爍，前臂與長槍消失，化成無數槍芒！

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮！

火鞭與槍芒互相碰撞然後一樣向後暴退！

游龍右手緊握飛星槍，火焰自他體內冒出，然後蔓延至槍杆，繼而整根長槍都像被燃點起來一樣！

轟！

小不點游龍與炎魔正面交鋒，滿是火焰的火鞭及長槍交錯碰撞！

火屬性的內功充斥游龍體內經脈，為他帶來強大的力量！

又是一場戰鬥！

良久……

一人一魔再次躺在地上。

這次，一人一魔的距離已是咫尺之近，但雙方都沒有偷襲對方，只是那樣平靜地躺在地上。

「喂，你有想過怎麼逃出去嗎？」

「……」

縱使知道炎魔不懂怎樣回答自己，但游龍還是開口問著：「我們這樣打下去也沒意思啊。要搞懂怎麼逃出去啊。」

「吼……」

聽到炎魔的低吟，游龍陡然站了起來，目光閃爍的看向炎魔：「你聽得懂我說話？」

炎魔那雙如同惡魔的黃色眼睛很是人性化的反了反白眼，像是對游龍的說話不屑一顧。

「你也知道的。我們現在被困在這裡了，就算我們打生打死也沒用。身體會恢復，能量無限制。也就是說，我們在這裡是不死的。不生不滅，但同時被永久囚禁在這裡。」

炎魔也是坐了起來，但它那巨大的身體坐著都被游龍高大許多。只見炎魔聳了聳肩，表達了它的意思：不然該怎麼樣？

游龍也是無解：「先不管那麼多。我們暫時停戰，先搞清楚怎樣逃出去。好嗎？」炎魔歪了歪頭，似乎在思考。片刻，那巨大的腦袋也是點了點頭。畢竟它也不想在這裡被永久囚禁。

翌日，一人一魔果然遵守約定互不攻擊。

而游龍卻是第一次真正的在此怪異空間仔細查看。

游龍摸了摸地面──很實在的質感。雖然是有「地面」。但其實他們就像站在一片透明的玻璃之上。每次他們戰鬥之時，任他們把整個地間的「地面」弄得破破爛爛，不到半小時就會自動回復正常。

游龍嘗試過與炎魔一起向著一個方向奔跑，但他們足足跑了三個小時，周遭仍是沒有任何改變。

這個，真能以「跑步」來形容。

平常的跑步是不斷的向前移動，而周遭的境物也是隨之變化。但現在他們卻是像在「跑步機」上跑一樣，下方彷彿有著無形的運輸帶，任他們跑得再快再遠，都只不過是原地踏步。

炎魔看向游龍，一副無可奈何的樣子，一邊指手劃腳。

游龍還是搞了很久才明白炎魔想要表達的意思：這裡是它們一族都是禁地的地方，從來都禁止進來的。

所以想要逃走，機會很微。

說到這裡，炎魔頹然的坐在地上，一副垂頭喪氣的樣子。游龍見狀反而安慰了它起來：「別那麼快放棄！我們才第一次去探索這裡呢！」炎魔揮了揮手，沒有說話。

像是感覺到炎魔的情緒低落，以往沉默的游龍也是當起了話題發起者：「我說啊，你叫甚麼名字？我總不能一直用『喂喂』的叫你吧。」說到自己的名字，炎魔的精神被提起來了，長又強壯的手臂捶了捶自己的胸口，然後吼叫起來：「噢吼誇拉卑拉拉哈嘿爾！」

「……」

游龍有點小心的道：「你可以再講一次嗎？」

就快啦~
聽日又要對稿趕進度！

第二百零二章──乘虛而入

炎魔瞪了游龍一眼，然後再次捶了捶自己胸口：「噢吼誇拉卑拉拉哈嘿爾！」

「……」

「你名字有沒有那麼長？！」

炎魔又再次指手劃腳起來，更加令游龍鬱悶。

媽啊……這在炎魔一族語言當中，是只有兩字的名字……

「我就叫你小哈好了。你名字那麼多個哈。」

炎魔再次瞪了游龍一眼，然後也是揮了揮手隨他了。

「我叫游龍。」

「對了，小哈。你的力量是天生的？還是怎麼樣？」

游龍一邊想著這空間的構成，一邊在誘導著炎魔說話，想要它打起精神來。

炎魔又再次指手劃腳的比著手語意思：炎魔一族的戰鬥技巧都是與天俱來。那是族人之間將戰鬥技巧融入血脈，然後一代一代的傳承。火劍是炎魔一族的天賦戰鬥方法，而將劍化鞭，則是它這一脈的傳承出來的特殊技巧，只有它這一家族才會。

看到炎魔小哈那龐然的身體不斷的捶打著自己胸口，似乎是對自己這血脈很是自豪。

游龍此時陡然站了起來，祭出了飛星槍。

一旁的小哈看到，身體也是不自覺的站了起來，右手一張，火焰凝結成劍，火劍在手。小哈與游龍足足打了一年，這一年以來，戰鬥已經成了本能。只要看到游龍拿出了武器，它很自然的準備了戰鬥。

游龍揮了揮手：「不是要跟你打。都說了，我不再跟你打了。」

說完，只見他對著空間猛地一槍砸下！

轟隆！

火焰四射！

地面被砸出一個凹陷的窟窿。

游龍再次蹲下了身子，仔細的打量這個凹痕，直到它漸漸回復原狀。

這種回復原狀的模樣很是奇特，清晰的看到那是點點銀白色的光芒憑空冒出，然後如同海納百川一樣湧入凹陷處，最後回復原狀。

游龍摸了摸下巴，然後再次祭出飛星槍。

轟！

又再次砸出一個凹陷。

片刻，游龍長槍火焰冒出，看得小哈也是身體不自然的扭動。顯然對這冒火的狀態不太感冒，這可是足以跟炎魔的【深淵之炎】分庭抗禮的火焰！

加持了「炎形」後的游龍，再次向地面一砸！

轟！

兩個凹痕相隔不到數米，游龍就這樣安靜的站在兩個凹痕前面，仔細的看著。

甚至為了仔細的分析它們，游龍已經開啟了「寒形」。

隨著這一年的戰鬥，炎形與寒形已經被他運用得爐火純青。炎形由靜止到發動，到運行全身所需時間不到一點五秒。而寒形在這一年不斷的與炎魔戰鬥和分析之間，已經去到極細緻的程度。連力量的流行、四周環境、擊出的勁風都像變成一個個數字回饋到大腦，繼而做出最適當的判斷。

片刻，游龍呼出一口長氣。

炎形與寒形同時消散。

游龍轉過身來，目光中帶著興奮，看向小哈：「我找到離開的方法了！」

…………

天雲城，天雲樓。

順風耳此刻正埋頭在一片光幕之中。

這片光幕自手機中投射出來的立體三維影像，是遊戲中的一個系統介面。但這一個系統介面，只有【洞悉天機】的成員才能開啟出來。這是一個發放及接收【洞悉天機】中的遊戲情報。

陡然，順風耳身體一震，雙目中流露出濃濃的不可思議。

下一刻，他馬上就提起了手機撥號。

周瑜的影像出現了：「怎麼了？」順風耳雖然等級極低，但因為其情報人員的身份特殊，他不需要聽從任何人，直接與周瑜聯絡。這是他的特殊權限。

「我收到了神秘消息。面具陷入魔戒劇情中的都靈之淵，生死未卜。極有可能從此被困，刪號重練！」

周瑜的目光暴出一抹精光，但他的聲音語氣卻沒有變化：「這情報的可信性有多少？」

順風耳額角流了一滴汗：「這等重要情報，我可沒有百份之一百的把握。但相信七成以上的機率吧。」

周瑜點了點頭，七成以上已經是很高了，更何況，他瞭解順風耳。順風耳為人謹慎，說是七成，這消息大概已經有八成以上的機率是真的了。

「跟我說說這都靈之淵是怎麼一回事？」

順風耳抹去額角的汗水：「都靈之淵，是魔戒劇情中一處絕地。也就是最後炎魔與甘道夫共同墜下的深淵。以我目前的消息，從遊戲開啟到現在。因意外而墜入都靈之淵的人有百多位，但沒有一位能夠出來。這百多人現在有的已經放棄遊戲，有的更是直接刪號重練。但都靈之淵絕地之名還未能打破。」

「就算放眼整個遊戲世界，都靈之淵也是排名前五的絕地之一。」

周瑜目光閃爍，如智珠在握：「最近風狼之嚎怎麼樣了？」

「等一下。」

只見順風耳在面前「洞悉天機」的情報介面飛快的滑動，雙手如同彈琴一樣按著甚麼。

片刻，一個畫面出現在周瑜與順風耳面前：「風狼之嚎會長秋風狼向來是個甩手掌櫃，但現在卻是突然頻頻出現人前。」

周瑜笑了：「那情報十之八九是對的了。因為他們群龍無首，秋風狼只能硬著頭皮上了。他很不錯，但這種笨拙的做法，只會令我們更加確定情報的可信性。」

順風耳的目光有點興奮。

這一段時間來，尤達城風頭一時無兩。

除了是第一個成立的聯盟之外，也是暫時整個遊戲中，最完整的「商業」城市。就連永達城想要模效，至少需要再多兩個月的時間。畢竟他們結成聯盟是大勢所趨，真要說他們佩服哈帝斯而跟隨冥界，這可不見得。

而尤達城之所以每一個動作都執行得如此快、狠、準。就是因為有面具以強大的個人魅力一統著尤達城，尤達城大大小小的勢力奉面具的命令為聖旨。

這種架構，既強大又脆弱。

強大就是因為他們對面具的無條件信任，哪怕面具命令他們做些不合理的事情，他們也會跟隨著去做。

而脆弱就是，只要擊潰面具或令面具消失。這樣的聯盟便能頃刻之間土崩瓦解！

炎魔：¥^$%€€#*#£$&@&?!&@??!

游龍：

第二百零三章──逍遙派

「樓主，該怎麼辦？」

周瑜目光深邃，冷不防的說了句：「最近，逍遙公子辦了個公會？」

順風耳一愣，隨即點頭：「嗯。逍遙派，這幾天來發展得非常迅速。看得出逍遙公子本人並不缺錢，加上他個人強大的實力。在金錢與實力的支持下，也是吸引了不少玩家加入。」

「逍遙派在短短時間，已經成為了二流公會之首，而且距離一流公會只有咫尺之遙。」

「把消息悄悄散播給逍遙公子，肯定會很有趣。」周瑜淡然一笑，正是把逍遙派當刀使了。但偏偏這種吸引力，逍遙公子無法抗拒。逍遙公子對面具恨之入骨，如果有能夠打擊尤達城的機會，他一定不會放過。

而在尤達城裡，象徵著尤達城聯盟的核心四大公會都齊集在風狼之嚎議事廳了。

五右衛門與崔判官。

一拳定江山及手下三人。

和珅及手下二人。

以及風狼之嚎的秋風狼、書情畫意及狗鼻。其他人？一個個都當了甩手掌櫃練級去了。

五右衛門聳了聳肩：「狼兄弟，面具兄呢？」秋風狼撇了撇嘴：「我老闆的性子你們不是不知道。整個就是甩手掌櫃，自那次系統更新後，你們有誰又見過他了？」

眾人啞然。

秋風狼這話確是說得不錯。

自從那次商鋪系統及家居系統推出後，游龍當機立斷召集了尤達城的大佬們開了個會議。下一天，尤達城就以迅雷不及掩耳的速度成為第一個商業城！

莫看游龍只是短短出現了一天，因為他這建議而令四大公會的資金增長得極快。現在所有玩家想要購物，第一時間都會想到尤達城。而游龍除了第一天之外，甚麼都沒做。縱是如此，他的個人帳戶還是以飛快的增長著。這是尤達城眾公會給予游龍的「保護費」。

而游龍也是受之無愧，如果沒了他，要把整整一個城裡上千個商鋪、近百個公會扭成一團變成鐵板一塊，至少需要半年至一年的時間。

但因為游龍的存在，他們把這個時間硬生生的縮短至一天。

至少在這半年至一年的領先時間裡，令尤達城的收入冠絕三城。更不用說因為領先的原因，他們的信譽更快建立起來。就算將來永達城、天雲城都成為了商業城，那因為「購物？自然是去尤達城！」這種根深柢固的想法，是無法取代的。

「我就明人不說暗話了。我們暗殺聯盟向來做事直來直去，就算是要搞死人，也會先通知一聲：哥現在要搞死你了才搞。」五右衛門一副古怪的模樣：「我們收到消息。面具兄被困在絕地無法逃脫，此事是真是假？」

和珅與一拳定江山都是相視一眼，目光中露出一絲驚訝。

崔判官此時說話了，他的聲音還是一如以往的肅穆：「大家都有所知曉──我是洞悉天機的情報玩家。而面具這個消息，據我所知很大可能是真的。在這裡我們暗殺聯盟並非想要藉此取代面具。在座諸位之所以能夠那麼和平的站在這裡好聲好氣的商討並結成聯盟，都是因為佩服面具及敬重面具。這一點，我們之中沒有人能夠做到。」

「所以我們現在要想的不是如何隱藏自己的盟友，而是趁早把事情擺明出來。讓大家共商對策，在面具兄在絕境中逃出之前爭取時間。」

崔判官這番話擲地有聲。

眾人相視一眼，都是不得不認同他所說的。面具所做的是並不是如何空前絕後，像當初在神鬼之戰中，哈帝斯同樣憑藉個人魅力及強大的實力，統一了整個神鬼之戰。

但為了完成這事情，他花了四年時間。

但面具？只是花了幾個月就到了今時今日的地位。

秋風狼與書情畫意無語。

片刻，書情畫意還是說話了：「消息是真的。面具與我在奇遇任務中，失手墜崖，至今失去消息。」

崔判官與五右衛門一臉平淡，顯然對這情報的可信性早已了然於胸。但一拳定江山及和珅還是難免的倒抽一口涼氣。

畢竟流言是流言，但當真正承認了又是另一回事。

「我們應該趁早商討如何應對外來的敵人。我能收到此消息，其他人也能。加入洞悉天機的玩家雖然不多，但卻也不少。」崔判官很冷靜的分析了情況。

眾人很快也是回復了平靜，只聽一拳定江山冷笑一聲：「哼！任誰都可以來掂量我們尤達城？」他為人豪爽，也正是因此，很多玩家對他都是死心塌地。跟著這種老大無疑令人感到親切，因為至少他極護短。只要有會員被打了，一拳定江山必然會討回去。

和珅也是嘿然一笑，語氣陰側側的道：「老子我連正職都辭了，全力發展『真實世界』，誰要是想打破聯盟……嘿嘿……」

遊戲世界的金幣與現實貨幣直接掛勾，加上商鋪系統與家居系統。現在全職在遊戲中工作的人已經直線上升，簡直可以說是「另一個世界」而已。

五右衛門此時說話了：「大家的心思都是一樣的。既然如此，我們在商討對策之前，也要下個時間。」

「最後的時間──」五右衛門嘿嘿一笑：「諸位都是心高氣傲之輩。別的不說，我會加入聯盟只是因為面具兄弟的為人。要是面具兄弟不在，我五右衛門可不會屈居任何人之下。」

和珅、一拳定江山兩個大佬對視一眼，均是心有同感。

「兩個星期。」

五右衛門舉起了兩隻手指：「兩個星期的時間，我們還能撐得住。」

「但如果面具兄弟兩個星期後還是音訊全無的話，那麼……到時候尤達城這塊餡餅，就各憑手段吧。」

…………

「甚麼？」逍遙公子站了起來，臉上盡是狂喜之色！

一旁逍遙派的成員也是冒不著頭腦，看著他們的會長。

「退本。召集成員，全部到尤達城集合！」

逍遙公子意氣風發的下令，目光之中盡是快意：「面具！你打下的江山，本公子就不客氣的收下了！」

第二百零四章──變強，再變強

「我找到離開的方法了！」

聽到游龍的說話，炎魔小哈也是站了起身，巨大的身體手舞足蹈，然後愉快的吼了兩聲。

游龍會意，便指著地上他剛剛打出來的凹痕：「你看。」

小哈要看那兩個凹痕，可是需要整個龐大的身體蹲下來看。但任它看得再仔細，都是一頭冒水，對著游龍聳了聳肩表示不解。

游龍笑道：「也對，你看不到是正常。」

「如果我沒有猜錯的話。這裡是一個很古怪的世界。或者說，在正常世界運行的規則，在這裡不管用。」

「不會餓、能量沒限度、體力沒有限度、打擊過後的地面卻是會自行修復。我推測，這裡是一個獨立的空間。或者說，這裡是一個密室！」越是說著，游龍的目光越發自信。

「但這密室之間，還是有一定的極限。」

「剛才我在地面轟擊了兩次。用的力量不一樣。如果要準確的解釋的話，我那兩次的攻擊分別一次是用了『三級』的力量，一次用了『八級』的力量。」

「而事實上，八級力量造成的地面破損，需要修復的時間比起三級來得多。」

炎魔聞言，也是若有所思。

「吼吼呀啊！」小哈一邊叫著，一邊指手劃地的比著手勢。

游龍搖了搖頭：「不是的。」

「當然，我用八級力量造成地面破損，那破損的範圍較大，恢復的時間自然是比較長。」

「但其實，不單止因為破損範圍、程度。而是就連聚集能量回復原狀的時間也會相對變長。」

「也就是說，力量越強，造成的破壞就越深，它就越難恢復原狀。」

「那麼，要逃出這裡的方法，就只有一途了。」

游龍緊了緊手中長槍：「以力破法！」

「把這個空間轟爛至力量無法修補，然後強行逃出！」

炎魔小哈白了一眼，然後聳了聳肩，做了個無可奈何的動作。游龍也是苦笑了一下：「那也得努力。至少現在有了希望，有了機會。」游龍知道小哈的意思，以力破法，說起來容易，但真正做起來卻是千難萬難。

要力量達到超越這個空間，打破空間的穩定，卻是談何容易？

但同時也正如游龍所說，至少現在有了個希望。

最怕的是沒有希望，永久被困在這裡，那麼不用他們自相殘殺，就是寂寞也已經足夠把他逼瘋而崩潰了。

炎魔有點鬱悶的跟游龍溝通著。

炎魔一族的力量照道理是按照時間來覺醒的。

這種覺醒，以一百年作單位。

一百年為「一覺」。

而最強的炎魔一族，是以「十覺」為極限。當到了第「十一覺」的時候，也就是千年過後，大多數就會身死。而每一個炎魔死亡過後，就會化成一團靈魂，待百年過後便會再次轉化成一個新的炎魔。因此，炎魔一族的數量極少，但每一個都是極強。

現在的炎魔小哈只是「一覺」的力量，而且它們要變強除了覺醒之外還沒有甚麼捷徑。

說到這裡，游龍目光一閃：「小哈，你覺得我實力怎麼樣？」炎魔小哈哼了哼，低聲吼叫幾聲，呲牙咧嘴的，只是最後卻沉默不語。論力量、速度，就是十個游龍都比不上小哈一覺之力。

但游龍能夠與小哈周旋足足一年，除了內功無限度揮霍之外，技術也是很大的原因。炎魔一族得天獨厚，向來不需要甚麼特別技術。正所謂一力降十會，像甘道夫魔法再通神，只要面對「十覺」炎魔的一拳，任何魔法逆天也只會被一拳轟爆！

但這所謂的「一力降十會」，只是在說雙方力量在壓倒性的情況之下。

而游龍在「炎形」之下，身體大幅度強化，雖然比不上炎魔，但還是追回很多。而這種情況下，雙方的戰鬥技巧就高下立見了。游龍繼承了老頭子的三絕：槍法、尋龍手、雲龍步。

例如輕功，只要雲龍步一出，任小哈火鞭飛行軌道再詭異，都是擊之不中。

「我說，不如我教你戰鬥，助你提昇實力？」

小哈有點驚訝。

這種情況，在炎魔一族之中根本不會存在。因為每一個炎魔都是獨立的，雖然它們之間也會選出王者。但就算是王者，也沒有資格去奪取另一個炎魔的秘技。更加不用說傳授，傳授就意味著自己當王的機會大大降低。

還未等小哈答應，游龍已經興高采烈：「就這樣了！來，跟我做！」

如是者，游龍就這樣開始了傳授炎魔小哈【尋龍手】。尋龍手是雙手的功夫，配合小哈最適合不過。而小哈每一天都被練得死去活來。

不是累的，而是被精神折磨。

對於一向戰鬥都是直來直去的炎魔一族，尋龍手這種古東方武技的複雜程度簡直到了令人髮指的地步。

尋龍手，是神秘的老頭子集各門各派的拳法、掌法、爪法、指法等等的雙手功夫再揉合而成。當中困難的地步就連游龍初學也是一頭二大。

足足花了兩個月，炎魔小哈才初步理解了尋龍手的各種套路。

但就在它才剛剛記熟後，便被游龍強逼性的打斷了它的記憶。

「我們要學的不是死板的招式，而是招意。要做到順手拈來，敵人攻來時便自然的還手，每一個動作都要行雲流水。所以根本不需要記住。要把它練成身體的本能。」

因此，游龍開始與炎魔小哈過招。

它們過招的，是古武的一種鍛鍊方法，名為「寸指」。

雙方進行攻擊，但不能碰到對方，拳頭與對手的身體只能差上一寸，考驗的正是出手的熟練度，而不是單純的力量、速度。

雙方進行寸指的鍛鍊一個月後，炎魔小哈才開始掌握到寸指的鍛鍊方法。在這之前，好幾次收勢不及，一拳轟在游龍的身上，痛得游龍倒抽涼氣。而確實也只有寸指才能令二人修練尋龍手，因為炎魔的身體太過巨大，游龍根本無法像以往跟老頭子一樣以實戰鍛鍊。

…………

又是足足一年的過去。

算起來，游龍已經被困在這裡的第二年了。

「呼！」

一道勁風撲面而來，游龍連忙收起心神，身子急轉，閃過小哈的一拳。但拳未落，左手卻已經化成爪，帶著陣陣火炎的熾熱抓來！

一人一魔這樣此起彼落，雖然沒有接觸，但雙方都是竭盡全力的回招出招。雖然二人身體差天共地，但經過這一年的「寸指」鍛鍊，他們對這種鍛鍊方法已經了然於胸，擊中、擊不中都心中有數，只要雙方誰被擊中就直接算輸。

這也是他們唯一的樂趣，唯一的遊戲。

夜d番黎再一更

好奇想知小哈個本命嘅由來
係咪亂咁打出嚟

errrr ....
係
搵d繞口ge字合埋一齊

努力中！

加油

梁國雄議員.jpg

第二百零五章──頓悟

一人一魔的感情也是越來越好。

其實他們都心中有數，若果不是有對方的存在，自己怕早就被悶瘋了。

毫無聲音、單一的色調。

這個空間裡簡直就是挑戰人類的忍耐極限。就連炎魔一族，可以長眠十年、二十年。但要等到它「十覺」，小哈可以肯定自己一定先崩潰的瘋了。

二人是對方唯一的友伴，唯一堅持下去的目標。

而經過這一年的鍛鍊，炎魔小哈已經把尋龍手領悟透了。尋龍手在炎魔一族的深淵之火及與生俱來的強大身體之下，變成最可怕的殺器。游龍可以感到，在這兩種增幅下，就算炎魔小哈的身體大小跟正常人類一樣，游龍的尋龍手也未必是炎魔小哈的對手。

小哈打得興起，那左手化掌轟出，卻在游龍側身閃過之際，右手兩根火紅的手指卻是從左手劃出的圈探出，這一指之快令人瞠目結舌！而才剛出手，就連出手的炎魔小哈都震驚了！

這竟然收不了手！也只怪它打得太興起了！

「小心！」炎魔小哈急道，經過這一年後，游龍也是開始教著小哈人類的語言，而小哈也有教著游龍炎魔一族的語言。

但在這半年內，小哈在「寸指」鍛鍊下沒有失過手，也令游龍漸漸的放下警戒。這一指的攻擊，游龍竟然愣住了半秒！

轟！

下一刻，游龍的頭髮結成寸寸雪霜，身體全身冒火，像一個炸彈一樣爆開，把小哈的手彈開！

游龍站立在原地，遠看整顆腦袋都是藍色，而以脖子之下全是火焰。

這兩年時間，游龍沒有閒著。就算是才剛過去的那一年，雖然他大部份時間教導著小哈尋龍手，但他有大部份時間都是開啟著「寒形」去思考自己怎樣變強。

不斷的思考，不斷的分析、推演。

直到這一刻，水到渠成！

在這一刻，他腦海中陡然閃過了當時城主冒著系統懲罰而提醒自己的說話。

兩年的思考、運轉及對能量無限度的使用，令游龍已經對「寒形」「炎形」運用得爐火純青。

而這一刻，他終於突破了！

游龍盤膝坐在地上，雙目緊閉。

全身上下忽然爆出冰花，忽然冒出火焰。

以他為中心，方圓十米盡是冰火兩種力量的肆虐，當中滲透出來的氣息令炎魔小哈也是為之色變。它擔憂的看著游龍，同樣坐在附近，為游龍護法。

而游龍現在卻是對外界毫不知情，陷入了他人生最重大的突破關口之一。

而且這個關口，卻是致命的。

一步天堂、一步地獄。

…………

尤達城。

陽光射進城內，無數NPC徐徐出來，整個畫面就像一個真正的古代城市。也是因為這等瘋狂的像真度，令無數玩家如癡如醉，完完全全沉迷進遊戲世界的人多不勝數。

本來以為今天也是平靜的一天，但一道世界頻道在所有尤達城區域內響起。

「尤達城，你們的主人回來了！」

發話者：逍遙公子！

無數玩家在驚愕之後，都是一陣戲謔的微笑。

凡是尤達城的玩家，都知道現在尤達城之主，可是那個傳說中的面具。

戰神、不敗王者、槍神……等等名號，都是形容在一個玩家的身上，可是有點恐怖。

而逍遙公子，他們也不陌生。在曾經低等級的時候，逍遙公子同樣在尤達城也是一個超然的存在。無數公會對他都要忌三分，但在魔物圍城之時，那以往受到尤達城尊敬的逍遙公子卻是果斷的傳送到天雲城，把剩下的尤達城玩家扔棄。

如果不是有風狼之嚎及神秘的面具大人挺身而出，現在可能已經再沒有尤達城的存在。更不用說因為面具大人統一了尤達城，導致現在尤達城是公認的、也是唯一的商業城！

每天的金幣流量幾乎是永達城加上天雲城都及不上。

每個生存在尤達城的公會都樂不可支，就算再小的公會，在這裡也不會受到排斥，一樣有屬於他們的生存方法。現在的尤達城能夠容納的公會已經滿了。

有的公會為了爭一個加盟尤達城的位置，甚至開出數十萬現金。

而那些公會聞言只是撇了撇嘴。

數十萬，可能只是四大公會一天流動的金額而已。

而一些再小規模的公會，在尤達城裡擺賣商鋪，一天以來賺個五位數字絕不困難。分均所有公會會員，每天也有數十至數百元的收入。能玩遊戲又能賺錢，誰不想過這種生活？

…………

因此，看到逍遙公子的出現。尤達城的玩家都是抱著看好戲的心態。面具大人在百戰百勝中已經遇過逍遙公子，結果在面具大人熊熊烈火之下被擊潰。他們現在只想再看多一次面具大人出手，把這個扔棄尤達城的人再一次擊殺！

逍遙公子一連數個頻道刷過，引起無數玩家注目。他們一個個都齊集在復活祭壇門外的廣場，而在廣場中間，正是站立著揮著紙扇的逍遙公子及身後數百位玩家。

他們都是從天雲城來的，看著尤達城的玩家，下意識的臉上露出不屑的神色。

這張嘴臉，更是看到無數尤達城玩家噓聲四起。

但逍遙公子卻仍然一副老神在在的樣子，等待著掌事的人出來。

沒到片刻，兩道身影出現。

貪官汙吏──和珅。

熱血沸騰──一拳定江山。

四大公會出動了兩名會長，也算得上是豪華了。

兩大會長身後自然跟著不少人馬，三方人馬齊集在廣場，那些等看熱鬧的玩家也是下意識的退後，讓出了空間。

三方鼎立。

逍遙公子「啪」的一聲收起摺扇，看著和珅和一拳定江山二人，語氣懶洋洋的道：「面具在哪？叫面具出來跟我說話。」

一拳定江山沒有說話，他性子豪爽而且火爆。這種場合不適合他發話。

只見和珅笑瞇瞇的走了出來：「老闆神龍見首不見尾。我們這些做小的自然沒權過問。」

逍遙公子目光深處閃過一絲驚愕。

他注意到和珅的稱謂之間的改變，他稱呼面具作：老闆！

也就是說，現在貪官汙吏與面具的關係不再是合作，而是主屬關係！

到時買黎睇啦

唔好停

第二百零六章──一劍破空

「呵呵，沒想到和珅會長真是……正所謂士別三日，刮目相看。沒想到堂堂和珅會長現在已經淪為別人的走狗。」

周遭尤達城的玩家聞言盡皆大怒。而一拳定江山甚至已經把長槍祭了出來。但和珅及他的手下都沒有反應。

近朱者赤。

跟隨一拳定江山的玩家大多數性格火爆而且豪爽，簡單說就是少根筋。

但和珅的貪官汙吏的成員，一個個都是人精。這等下乘的激將法……嘖嘖……

只見和珅仍然一副笑瞇瞇的樣子：「既然逍遙公子要拋辭弄彙。那麼……正所謂，良禽擇木而棲。面具老闆這等人中豪傑，自然是一個值得追隨的頭領。如果換了是逍遙公子的話……咳咳……」

和珅沒有說下去，只是「咳咳」了兩聲。但在場的眾人都笑了起來，一拳定江山更是大笑兩聲，拍了拍和珅的肩膀：「我以前怎麼都沒覺得你說話如此有意思！哈哈哈！」

逍遙公子的臉龐陰沉了起來：「久聞和珅會長牙尖嘴尖，在下見識了。」和珅聞言卻是微微一還禮：「逍遙公子太客氣。在下這等微薄的本事何足掛齒？而且，在下這等口水仗功夫只對無恥之徒有效。像面具老闆那種人中豪傑，單是氣勢已經令小人說不出話了。」

話語落後，貪官汙吏等人齊齊的怪笑出聲。

和珅實力並不算是最頂尖的水準。但他強在大腦。老是與敵人算計著，與他交手的敵人總是在最後糊里糊塗的虧大了也不知道。

逍遙公子握著摺扇的手都冒了青筋起來。他決定放棄跟和珅說話，論嘴巴上的功夫，十個逍遙公子都不是和珅的對手。

「我就不廢話了，聽聞面具不在尤達城了？」

和珅仍然是一副禮數周到的樣子，一邊溫和的笑道：「那是當然。我剛才也說了，老闆這種人中之龍，每天要處理的事多如恆河沙數。像帶著手下到別城耀武揚威的事，自然是沒空去做的了。況且……」

和珅的目光在恭敬之中，卻帶著一種若有若無的嘲弄：「如果老闆在城，你會敢來？」

「你！」逍遙公子被氣得滿臉通紅，但他卻無法否認甚麼。他通過特別的管道，看到了黑夜無月在蕭瑟山錄影的片段。雖然最後面具還是身死，但那副以一擋百的氣勢，冰與火中的光影令他看得心膽俱裂。

也正因如此，他才開始注意到個人的實力無法推翻面具，才建立了現在的逍遙派！

和珅的話正好說中他的死穴，自然是惱羞成怒！

雙方馬上劍拔弩張！

「我說。」

一道清脆的聲音響起。

一道紅色的倩影緩步而來，那擋在路上的人群下意識的向兩邊分開，讓出了路。

「老闆正在外出練級，這等小事，老闆還沒必要出手。」紅影閃動，火焰沖天而起：「既然逍遙公子想要鬧的話，就讓小女子代勞吧。」

火魔女，書情畫意！

…………

書情畫意的心情很糟糕。

雖然眾人嘴巴沒有說，但她卻知道，老闆陷入如此絕境都是她的錯。如果不是她邀請老闆去解那個鳳凰寶戒的升階任務，現在就不會陷入生死未卜的情況。

她昨天晚上幾乎沒有睡過，一整夜都在網絡上搜尋著有關這種被困的類似案件。絕大部份這樣的玩家都是怒罵著，因為大多數是被困得不得不刪號重練、甚至一氣之下從此離開遊戲世界。

更甚的她看到過一些陰謀論，說如果陷入的絕境夠可怕，而玩家卻執意不離開遊戲世界的話，極有可能會瘋掉，繼而變成植物人。

但這說法卻是有醫學的根據。

這種利用腦電波傳輸的遊戲世界還是世界首見，當初就在推出後雖然說明對身體不會有害。但腦電波之學，就算以現在的科技水準，誰都不敢說已經把人類身體百分百瞭解個透。

特別是腦袋，人類最神秘的領域之一。

那個帖子還拿了起來曾經的故事來論證他的陰謀論，像一個人被催眠說「自己斷了一條手臂」。當他醒來的時候，那根手臂就在所有測試人員面前瞬間斷落！

精神、腦電波都是最是玄奧莫測的。

而書情畫意看完這個帖子後馬上就哭了起來。

而整個晚上沒有睡的書情畫意才剛上線，就聽到了逍遙公子那跋扈的宣言。

老闆還沒有回來，我要替他守住這個基業！

金光燦爛的金旗，如同一道旱天雷一樣，從風和日麗的天空之中降臨，插在書情畫意與逍遙公子之間的地板。

「你我一戰，輸了馬上給我滾！」

逍遙公子怒極反笑，狂笑兩聲：「好好好！讓我來看面具的走狗有多強大？！」

聽到走狗二字，書情畫意的俏臉寒意更盛，只是她沒有再說話，只是緊緊的盯著逍遙公子，如同毒蛇看上了獵物的目光。

三。

二。

一。

逍遙公子冷笑一聲，摺扇出手……

轟！

火球術迎面撲來，令逍遙公子愣住了半刻，這是甚麼樣的火球術？這是普通攻擊吧？施展速度快成這樣？！

三個火球前後的飛來，打得逍遙公子節節後退！

如此頻密的施法速度，簡直就是顛覆了魔法師一般的定位！就在逍遙公子退後的時候……火雨術，出現在逍遙公子剛好被逼得退後的位置，這等預判之精準得令人發指！

「別小看人了！」

逍遙公子知道，自己必需突破，否則當完全陷入了魔法師的節奏當中，自己會連還手的機會都沒有！

只見他身子微蹲，摺扇向前遙指，雙腳氣流圍繞！

扇，是因為逍遙公子的時裝效果。

他真正裝備的卻是劍，他是兵器使！

下一刻，逍遙公子消失在原地，留下一道如同銀色的長虹劍光！

兵器使30級技能──一劍破空！

往前方進行直線疾沖並造成強大的傷害！

是兵器使的一招強力技能！

劍光穿過火球術的包圍網，轉瞬間已經來到了書情畫意的面前！他可以清楚的看到眼前的紅影！

說起來，戰士本身沒有沖鋒技能。就算是那5級技能「沖鋒」，都是大幅度增加移動速度向著敵人沖去，而不像刺客的「影襲」，是透過技能鎖定目標繼而快速突襲的技能！

而兵器使技能「一劍破空」，則是方向指定技能，並不需要指定目標，只要瞄準一個方向並施展技能，就會向著那方沖刺過去！

只要近了身，魔法師那脆弱的身板還不是任意揉搓？

劍光消散。

摺扇如劍，刺在紅色衣袍之上。

「辛苦了。」

一道冰冷的女聲把逍遙公子從那洋洋得意的狀態下驚過來！

此時他才發現，自己的劍刺破的，只是她的衣袍。

書情畫意高居臨下，俯視著他，如同女皇看著她足下的子民，那副睥睨天下的眼神！只見她法杖輕揮，熾熱之痕！命中目標後增幅接下來五秒內所有火系屬性傷害！

想睇埋淨低嘅破紋夜可以點

等

所以我買咗返嚟重未夠膽睇

巴打道出重點

睇啦～
好睇架

燒啦好燒架
30萬條數幾時找

唔好燒呀
最近趕緊破紋夜結局
有拖無欠

第二百零七章──金烏展翅

逍遙公子頭上出現了印記後，書情畫意法杖橫向一揮，一道如同長虹的光幕，令逍遙公子身形如同沙包一樣向後飛去！

反彈火環！

就在反彈火環才剛施展過後，書情畫意已經在念咒了。

「叮，叮，叮，叮，叮。」

五道聲音，帶著陣陣節奏響起。

五個圓球先後的出現在書情畫意身後，說是圓球，不如說像是一輪小小的火球，圓潤火球如同太陽一樣閃耀著令人難以直視的金光。而在場一些魔法師已經滿臉驚駭的看著書情畫意！

這是……

元素使火系的30級技能──金烏展翅！

金烏展翅，是元素使一招很奇怪的技能。

因為它是魔法師一系中，極少有的指定技能。遠距離的技能有分「指定技能」及「指向技能」。指向技能就是向著某個方位施展技能進而預判敵人的位置。像剛才逍遙公子施展的【一劍破空】、又像魔法師大部份的技能如火球術、火雨術、熾熱之痕、反彈火環，游龍的【擒龍功】等等，都是指向技能。

而指定技能，則是對著一個目標鎖定並進行攻擊。

這種技能的限制性比較大，如施法距離、鎖定距離等。但這種技能有一個絕對的好處，就是鎖定效果。大多數被鎖定技能後，都是因為系統鎖定而無法閃避。像刺客的「影襲」，像秋風狼妖狼勇者的沖鋒技能「前沖後斬」，這些都是只要距離夠了，鎖定了，就幾乎是必中的技能。

但同時，指定技能意味著，這技能大多數都是單體攻擊。

而魔法師的技能之中，十之八九都是範圍系的技能，這也是為甚麼魔法師向來都是大型戰鬥中的殺器！

但金烏展翅，卻是元素使卻罕有的一招單體指定技能。

犧牲了範圍輸出，換來的是強大的單體傷害！

金烏展翅，是元素使已知最強大的輸出技能！

金烏展翅，凝聚金烏繼而釋放，對敵人造成強大的傷害，最高能蓄積五個金烏。

五個金烏，就等於正常的金烏展翅的五倍傷害。

但正常每蓄積一個金烏的時間，至少需要三秒，這也是為甚麼大多玩家不會蓄積，直接就施放了出來。三秒時間，足以致命。像刺客，一招影襲打過來就能中斷了技能。弓箭手？一箭打斷！

能打斷這蓄積的方法數以十計。

但眼前的書情畫意，卻是半秒至一秒左右就蓄積了一顆金烏！？

在場的元素使都覺得自己快要瘋了！

自己這是幻覺嗎？

五顆……是真的五顆！

「去。」書情畫意俏臉含霜，字如同實體一樣輕吐一聲。五顆小太陽瞬間化成五頭金光燦爛的火鳥，朝四方八面飛起。但卻又如同乳燕歸巢般沒入那滿臉驚愕的逍遙公子身體。

從開戰至今，雙方交手技能不逾十招。

秒殺！

在熾熱之痕加乘及蓄積滿了的金烏展翅之下，逍遙公子的血量瞬間見底。

勝者：書情畫意！

…………

書情畫意整理了一下自己略顯淩亂的衣袍：「滾。」說完，便轉身就走。在走著的同時，如同青蔥的手指輕輕的摸了摸自己手上的戒指。

鳳凰寶戒（二階），奇遇任務的獎勵，來自遠古神獸鳳凰的禮物，繼而被精靈打造成精靈族三戒。被奉為精神三戒之首的鳳凰寶戒，擁有掌控天地之火的能力，威力僅次於魔王「索倫」的至尊魔戒。

裝備後無法交易，無法掉落，鎖定角色。

增強所有火系法術威力。

所有火系法術施展時間減低百份之七十五。

降低身上所有負面狀態持續時間。

對敵人施展火屬性技能，有機會觸發被動效果：鳳凰之怒。

鳳凰之怒：造成法術暴擊，在基礎傷害之下增幅百分之一百的火屬性傷害。

在經過進化過後的鳳凰寶戒，已經只能用「神器」來形容它了。在鳳凰寶戒的增幅下，書情畫意便是最強大的火系元素使，沒有之一。

而那魔戒劇情後最大的收獲並不單止鳳凰寶戒的進化，而是得到了來自甘道夫給予的「炎之奧義」。竟然是功法！如果游龍在此，必然會連眼珠子都掉了下來。這可是繼當時王石獲得了「混元一氣功」後，第二本他看到在遊戲中出現的功法！

在修習了「炎之奧義」短短幾天後，書情畫意已經感受到自己對技能的操控更加如臂使指。甚至這種影響對現實裡的她也有影響……但這是現在的書情畫意還沒有發現的。

…………

逍遙公子臉色難看至極！

沒想到連這樣的一個女人都能強悍如斯！

身後的逍遙派玩家一個個面面相覷。

誰也不知道該不該動手。

但就在此時，剛剛被打得狼狽如斯的逍遙公子紅著臉，像是輸光了的賭徒咬了咬牙：「去申請公會駐地！媽的！只要申請了駐地後，馬上發動爭奪駐地！我看風狼之嚎怎樣跟我鬥！」

書情畫意聞言，緩緩的轉過身來，看向了逍遙公子。

逍遙公子已經不復以往的淡然，而是滿面猙獰的笑著：「小妞！準備迎戰吧！」

「嗯。」書情畫意點了點頭，法杖點出。

火球術。

轟。

逍遙公子在驚愕之下化成白光，消失不見。

每次比武對決後，敗方都會只剩下一點血量，這是系統的設定。

而書情畫意一個火球術，擊殺了逍遙公子，在城裡。

在城裡！？

「嘶……」一道道倒抽涼氣的聲音響起！

這女人，在城裡殺人了！！

果然，就在書情畫意動手後，整個尤達城都瘋狂了，無數城衛軍不知從哪裡沖出來，把書情畫意制住了！

在城裡殺人，就是被關大牢的下場！輕則數天，重則數月！而這個關牢的時間，是以真實時間計算！在一個單調的牢房悶上幾日，是所有玩家的惡夢！

書情畫意被帶走的那刻，留下了一句說話：「誰敢侵我尤達城，這就是下場。」雖然書情畫意被帶走了，但所有逍遙派的人都沉默了。這個瘋女人，竟然敢在城裡殺人！

這種瘋勁，直把所有玩家嚇呆了！

敢在城內殺人？這還是已知的高手中第一人！

大多數敢在城裡殺人的，都是低級的亡命之徒，他們根本沒所謂，被關就被關。甚至有些都會特地去替一些公會在城裡殺人，以此賺取現金渡日。

相反，高手們都是愛惜羽翼的，一被關牢，自己的等級會被拉近，這種蠢事他們是不會做的。

但書情畫意就只是「嗯」了一聲就殺了！

火魔女之名瞬間捲席整個遊戲世界！

一見到情姐就

第二百零八章──自毀城牆

書情畫意被帶走了。

但她造成的影響卻是巨大的，就像一顆石子投進湖裡。

石子沉入湖底，但它卻泛起了漣漪，向外擴散。

在書情畫意被一群如狼似虎的城衛軍帶走後，所有尤達城的原玩家都躁動起來。在他們眼中，書情畫意是在保護尤達城不受外來的玩家幹擾。她是在保護我們！

一個個都瘋狂的叫囂起來，甚至都已經掏出了兵器，目光不善的看向那一眾逍遙派的玩家。

逍遙派的玩家實力都很強，來自天雲城，一向都是自以為是站在玩家的頂尖層次。但是，他們能以一打二、以一打五。但卻不能以一打十、以一打百。在場的尤達城原玩家足有成千上萬，這種人數之下齊齊叫囂，聲音如同雷動一樣，把所有自以為高人一等的天雲城玩家震懾得雙腳發顫，最後一個個狼狽的沖進傳送陣消失不見！！

當最後一個逍遙派的玩家傳送離開後，整個尤達城都陷入歡呼的狀態！！

隨後，由尤達城四大公會聯名發出了帖子，強烈譴責逍遙派這種做法。

其實這一切，除了書情畫意膽敢在城內殺人之外，一切都盡在他們的掌握之中。

就算書情畫意不出手，他們都會派出大班人馬，把第一批天雲城派來試探的玩家嚇退，同時為面具爭取時間。只是書情畫意利用了犧牲自己的做法，效果更佳。只是書情畫意到底被關多久……沒人知道。

…………

「樓主，怎麼樣？」

周瑜笑了笑：「消息基本上可以肯定了。面具是被困在絕地出不來了。」聽到這個消息，周瑜的心情有點複雜。既是鬆了一口氣，但卻又是有點失望。

周瑜為人心高氣傲，真被他當作對手的人屈指可數。

面具無疑是唯一一個能帶給他壓力的人，在面具這壓力下，天雲樓飛快的成長著。但當現在聽說面具真的出不來了，周瑜卻是有點患得患失。人生得一知己死而無憾，但其實對手也是一樣。

「集結天雲聯盟吧，也該是時候出手了。」

天雲樓的眾人目光盡是變得凝重：「但我們以甚麼方法去擊潰他們？」

周瑜一笑，只是笑容當中並不是真的那麼快樂。

擊潰一群無還手之力的雜魚，並不是想像中那麼有成功感：「這個就交給我吧，我自有方法。」

…………

漆黑，是這裡的主旋律。

漆黑的空間，就連囚禁著的鐵牢泛起的光芒都是幽黑的。難怪如此多玩家牢房中會選擇刪號退出遊戲。這種可怕的氣氛，任何人都不想在此逗留。

在牢房中，書情畫意沉默的坐著。

她的心情沒有畏懼，只是出乎意料的平靜。功法「炎之奧義」短短修練幾天，就已經令書情畫意產生了不少變化。雖然跟以往一樣脾氣暴躁，但卻是像沉睡的火山一樣靜靜的蘊釀，不鳴則已，一鳴驚人。

吱呀。

鐵牢突然被打開。

一個中年人走了進來。

書情畫意抬起了頭，看向那中年人。

雖然這裡漆黑，但中年人那狹長如狐狸的眼眸仍然那麼醒目。

「書情畫意小姐，城主有請。」

…………

游龍此刻的狀態很奇妙。

整個人就像一個黑暗的空間，而自己則虛踏在空間的中央。雖然四周都是漆黑，但他就是有種感覺，自己站著的位置就是中央。陡然，他看不到自己，視野彷彿被拉長一樣，猶如遠遠的觀察著這個空間。

空間當中漸漸出現了顏色。

藍色。

紅色。

冰藍如同湖水不斷凝結成冰一樣，瞬間佔據了空間的上半部。

火紅則像熊熊燃燒的烈火一樣，佔據了空間的下半部。

以冰為天，以火為地。

而在兩種顏色中央位置，一道綠色的火線穩定的把兩種力量分隔開來，涇渭分明。

此刻游龍再笨也知道，自己的精神是進入了自己的身體裡面。

這還是他第一次親眼看到自己身體的狀態。

冰藍與火紅就像不安份的暴徒，不斷嘗試著攻擊綠色的火線。但綠焰火線卻是那麼不動如山，任兩種力量躁動再猛，就是毫不理會，死死的把兩種力量分隔開。

游龍的目光漸漸凝重起來。

他知道自己下一刻要做的事情，後果是多麼的嚴重。

一線天堂，一線地獄。

「呼……」

游龍長呼一口氣。雙眸猛地一瞪！

寒形！

炎形！

在寒形與炎形同時被調動後，兩種力量馬上變得劇烈起來。

但那綠焰牆壁仍然絲毫無損……

綠焰火線以肉眼可見的速度變得扭曲起來。

這是……

游龍竟然在主動控制能量去摧毀鬼焰構成的牆壁！？

彷彿感應到牆壁漸漸變得薄弱，冰與火的能量瘋狂的向著牆壁沖擊！但那綠焰牆壁雖然不斷的消散，但仍然堪堪能擋住兩種力量！

看到綠焰牆壁如此頑強，游龍皺了皺眉頭。

片刻，他的臉色再次凝重起來。綠焰牆壁再次變得薄弱，已是變得只有一指粗幼的火線。

游龍竟然是自行摧毀綠焰牆壁！

自毀城牆！

火線在兩種力量瘋狂的沖擊之下……

轟！！！

綠焰瞬間被吞噬泯滅，兩種力量終於瘋狂的撞擊在一起！

噗！！

游龍口中噴出一大口鮮血，就連眼角、耳朵、鼻孔也滲出了陣陣血絲！

一旁為游龍守關的炎魔小哈看得擔憂，但始終沒敢接近。一來是怕現在打擾到游龍，二來則是……游龍現在身上的氣息，就連它也是感到一絲驚駭。

…………

兩種力量撞擊在一起，彷如兩支軍隊撕殺在一起！隨著雙方的撕殺，周遭空間的破壞越發劇烈。游龍知道，這空間則是自己的身體。真要讓它們這樣撕殺下去，自己的身體不到片刻就會寸寸碎裂！

就在兩股能量不斷的交融並沖擊的時候……

游龍表情猙獰，甚至有點拼命的感覺。游龍知道自己是在用賭。

其實游龍可以不用這樣賭，但不賭的話，自己將會一輩子困在這裡。他不甘心。

到底自己怎麼會進入這遊戲世界而逃不出去？

這遊戲世界怎麼跟自己創造出來的如此相像？

老頭子到底是甚麼人？

這裡的npc是虛構的還是真實的？

自己一眾夥伴還在外面等著！

等了這樣久，書情畫意那小丫頭定是嚇壞了。

還有那個，持著騎士槍，金髮閃閃如同天神一樣的對手！

要我困在這裡！？

做夢！

加多更

加左一更啦已經

呢個算唔算遊龍既天妒之劫呢

第二百零九章──聽話！

游龍大聲吼了一聲──

「我說！！」

「聽！」

「話！！！！」

游龍的吼叫聲甚至略顯嘶啞，這是已經用盡了全身力氣而吼出來的一聲的聲音。

而真的就在游龍這一聲吼叫之後，兩種能量陡然停滯下來。

整個空間，彷彿被下了魔法一樣停止了。

就算雙方正在交戰的力量都是停滯不動。

游龍狠狠的喘了一口大氣，又是吼了一聲：「聽話！別動！！」

就在游龍一聲令下，兩種力量猛地顫抖了一下，卻真的動也不動。這個畫面有點好笑。

上天冰藍、地下火紅，而中間，則是紅藍交錯的戰場。但此刻它們像是有靈性一樣一動也不動，等待著游龍的命令。

游龍心裡長呼一口氣。

他知道自己賭贏了！

同時，他發自內心的感激胖子城主的提醒。這句提醒真要說起來沒有甚麼特別，但它就像一個箭頭。在層層迷宮中的一個箭頭，一個方向。正是有了這個方向，游龍才猜到了真正的用意。

第一次變化，是自己在書香世代強烈的死亡威脅下進行第一次變化。

之後的如同年獸、對決韓血、甚至最後被炎魔小哈已經練得爐火純青的尋龍手一擊得手。一切一切，都是在自己有生命危險之下產生。

游龍一直被冰與火之間天性對立的表相所蒙蔽。

無錯，冰與火兩種力量是天生對立。就像火不可能出現在水之中，反之亦然。但如果把這兩種力量歸根究底，它們都是由游龍自身產生出來的力量。它們之間的戰鬥、碰撞都是源於屬性之間的對立。

但最本源的力量──是游龍自身的力量。

因此，每當游龍面臨生死危機，力量就會爆發。因為它們都是以「保護游龍」為大前題！

就像為甚麼足以把望月槍融成鐵水的高溫之下，游龍卻是絲毫無損。

它們不是故意碰撞，而是都想要保護游龍。

它們就像兩個不聽話的孩子，總是打架。但在父親碰上危險之時，都會不顧一切而保護父親。

…………

游龍看著定住不動的兩種力量，甚至從兩者之間，游龍感受到它們傳來道道討好的意識。這是一種最為基本的情緒傳遞。這也是為甚麼情緒會是調動游龍體內內功能量的原因，因為它們也是有了基礎的意識。而它們的情緒是完全受到游龍所影響的。

暴怒，則烈火滔天！

冷靜，則冰封三尺！

游龍也非完全衝動而為。

對於賭贏了之後的動作，他已經有了個大概的意思。至於賭輸了……兩種力量會從內裡把他撕裂，人都死了再思考後續的事情也太無聊了。

只見空間的兩種力量在游龍有意識的催動下，漸漸開始了移動。

滋……

冰與火的力量在移動的時候仍然會產生碰撞及互相侵蝕，但並不算誇張。這種程度游龍還是忍受得了。強忍著體內如同撕心裂肺的痛楚，游龍不斷的控制著兩種力量。他不知道這兩種力量會攝於他的威勢多久。

就像兩個打架的孩子，父親一開始的喝斥是必然有效的。但過不了多久，只會故態復萌。因此游龍打鐵趁熱，要一口氣把這問題解決，一勞永逸！

兩種力量的移動很古怪，而是呈旋轉的方式移動。

上方冰藍色的寒霜如同把一個凝結了的冰湖漸漸解凍，化作一道藍色的力量不斷向中央湧入。

而下方火紅色的烈焰也是化作一條長長的火蛇一樣，向著中央湧入。

藍色與紅色的力量，就像一個漩渦一樣，分開上跟下卻是不斷的向著中央輸入著力量。而游龍控制的，正是中央力量的移動。在游龍有意識的控制下，兩股力量進行旋轉。

一開始，兩種力量在旋轉當中仍然會產生攻擊及碰撞。但隨著旋轉速度越來越快、湧入的力量越來越多的時候，兩種力量已經開始沒有碰撞。就像是兩個被轉得暈頭轉向的孩子壓根兒沒有閒暇打架。

整個空間的中央化成一個漩渦，漩渦之間，紅色與藍色混雜並瘋狂的旋轉著。就連游龍這個始作俑者也是心驚膽戰，這簡直是一個強大的炸彈。要是出了甚麼意外，這個漩渦引爆的力量……

游龍不敢想像。

當冰與火的最後一絲力量都沒入了中央的漩渦之內，此時漩渦轉動的速度已經快得無法用肉眼去分辨，只能依稀的看到一些紅色跟藍色。

游龍屏氣凝神，但雙目卻是泛起一絲絲瘋狂之色。

漩渦的速度竟然變得更快！

越來越快……越來越快……

漩渦已經看不出任何紅色與藍色，只看到一個灰濛濛的漩渦，在這個漆黑的空間是如此醒目。

當速度到了一個極致之際，游龍暴喝一聲！

「開！」

轟！

就在游龍暴喝的同時，整個漩渦像爆炸了一樣！

一聲響在心底的轟鳴，響在心底的爆炸聲！

整個空間，爆炸了！

再沒有漆黑，卻是如此絢麗！冰與火的顏色交錯，繼而充斥整個本來是漆黑的空間。

在空間的邊緣，八個奇怪的符文呈八方圍住了空間的的八個方位。

符文有的如同堅冰一樣泛著道道寒光，有的卻像火焰一樣熊熊燃燒著。

而在空間的中央，一顆巨大的圓球安然的懸浮著。

它就像這個空間的中心，這個空間的君王，受著四方八面的朝拜。一股君臨天下的氣息自它散發出來，但卻沒有咄咄逼人的感覺。那種高貴的氣息是自它本質散發出來，彷彿它就是天生的君王、世界的中心。

圓球呈雙色，一紅一藍。這圓球赫然便是以兩道旋轉著的力量構築而成！

兩道能量互相追逐、轉動。而這藍色力量中，卻是著一點小小的紅色力量。在紅色力量當中，同樣有著一點小小的藍色力量。猶如兩條魚在互相追著對方的尾巴，在圓球之內飛快的轉動著。

整個空間，卻是顯得如此圓融如意，並沒有之前接近崩潰或苦苦支撐的頹氣！

煥然一新！

看到這個空間，游龍發自內心的歡喜與感動！

與其說是游龍早有計劃，不如說是冥冥中自有感應，這才是最完美的冰火融合。這才是真正的力量！

一切盡是，太極！

兩個世界好難咁樣比較
但如果真係要拉埋一齊講－－唔算。
因為游龍只係初習內功，會咁辛苦係因為內功異變的對立。
一般人修練內功冇佢咁多花臣野

呢排睇番武師ff上腦

搞活動啦～
估岩活動送破紋夜第二集呀～
無聊冇野做就參加下啦

又可以燒多本

第二百一十章──兩極

冰與火之對立，是建立於力量的屬性。

但當看穿力量之本質，冰卻是屬於「陰屬性」之力量，而火則屬於「陽屬性」之力量。

世界之大，能量博大精深。而就像日升月落、日落月升的道理，陰極則陽衰、陽極則陰衰。兩者雖然對立，但同時缺一不可，此為「兩極」之奧妙。

游龍博覽群書，甚至對古代易經有所涉獵。

此刻體內的，正是一座兩極八卦圖！

以冰火力量為本源構成的陰陽魚為中心，不斷從游龍體內汲取冰與火這兩種本來相對的力量，繼而透過陰陽魚進行轉化成不再對立的力量，最後透過八卦圖把力量傳送到四肢八骸。

整個過程是那麼完美！

這也是為何城主、基斯及所有高人都說的不會教導怎麼去做。

就算他們懂冰火調和之法，他們也不會說，也不能說。

每一個修者的路，都是屬於自己的，走別人走過的路，看起來比較順利，但卻未必完全適合自己。更不用說，游龍體內的兩種力量是透過「萬生訣」這功法之祖自動衍生出來的全新內功，根本是前所未見。

所以能夠解救自己的，也只有游龍自己。

城主的那一番話並沒有指導他如何進行冰火調和，而是在提醒他，體內的力量再兇猛再狂暴，都是自己的力量。就像虎毒不吃兒的道理，自己的力量，總不會存心要讓自己死。

而兩極八卦圖的概念，也是游龍在都靈之淵這兩年時光中思考出來，繼而漸漸成形，直到炎魔小哈突擊得手，兩種力量因護主而爆發，令游龍領會了城主的提示而進行轉化及構成。

一切都水到渠成！

…………

游龍睜開了雙目，雙眸一邊湛藍、一邊火紅。長呼一口氣，吐出陣陣雲霧。游龍定晴一看，才發現炎魔小哈站在自己百米之外，那原來凶神惡煞的腦袋瓜卻是探頭探腦的看向自己，看得游龍莞爾一笑。

游龍站了起來。

若此刻有人在高空俯視下，會發現以游龍盤膝而坐的地方為中心，一個直徑百米、紅藍兩色的陰陽魚圖騰印在地上！

「小哈，我們該離開這個鬼地方了！」

游龍咧嘴一笑，少年的笑容如同旭日初昇的太陽，燦爛而溫暖！

…………

尤達城，城主府。

胖得如同一座小山一樣的城主笑瞇瞇的拿著手中高腳酒杯，向著書情畫意微微示意：「美麗的小姐，請。」

書情畫意表情有點複雜：「你想怎樣？」

胖子城主失笑：「沒有想怎樣，只是請你來喝喝酒而已。」

書情畫意默然。

對於這個神龍見首不見尾的神秘NPC，書情畫意也是帶著戒心。

胖子城主看到書情畫意仍是無動於衷，也是輕嘆一聲，把手中的酒一飲而盡。

放下酒杯，胖子城主看向書情畫意：「面具，是我的朋友。」聽到「面具」，書情畫意心神一震，難以置信的看向胖子城主。但胖子城主卻是那麼淡然：「他的事情，我都知道了。雖然他陷入了絕境，生死未卜。那麼，我也該盡朋友的一分力。」

「你走吧，以後就別再在城裡殺人了。不然我也是很難辦的。」

書情畫意還是有點愕然：「你就這樣放我走？」

胖子城主輕輕一笑：「這樣一次半次，我還是有權限辦到的。但最好下次不要了。囚牢地方，不是每個人都受得了。」

…………

翌日，尤達城再次熱鬧起來。

但這次的熱鬧，卻並不是因為以往尤達城商業興旺的原因。

由「天雲聯盟」發起，連同大大小小接近整個天雲城中一半以上的公會，發動了整個遊戲世界第一次出現的「城戰」！

挑戰者：天雲城。

被挑戰一方：尤達城。

城戰此模式非同小可，有名曰「城戰」，自然是城與城之間的戰鬥。

單是說發動此模式的條件已經是極其苛刻：

一，整個城中三份之二的公會同意並接受這次城戰。

二，一百萬金幣。換作現金的話，足足是一千萬！

城戰的方法很簡單，當到時候發動後，在參與戰鬥的兩個城裡會出現一個特殊的傳送點，以作傳送玩家到特殊的區域進行戰鬥。

擊殺敵方敵人一名增加一分。

戰鬥持續足足六十分鐘。

而那特殊的傳送點同時持續六十分鐘，直到戰鬥完結。

當戰鬥完結後，所有玩家會被傳送回自己的主城並進行結算。

分數較高的一方則獲得勝利。

而獲得勝利的一方，將能夠操控敗北的一方整整一個月的稅收並收取其中的百份之三十。

聽起來這只是一個沒有甚麼懲罰性質的設定，但其實卻是致命的懲罰。

例如勝利的一方大可以把每一次回復血量的金幣設定成最高的「一百金幣」，而平時回復一次不過單單一個金幣而已。又例如把每一次傳送的價錢由以往免費的調成五十金幣。

買一堆藥水可能花費不過小小的數個金幣，但當把稅收調高後，買賣交易的稅收比起藥水本身的還要高！這簡直就是一記致命的打擊！

雖說只是短短一個月，但以現在尤達城為第一商業城的地位，每天傳送來回的玩家以萬計，單是那稅收，一般的玩家根本不可能承受得起，這就從根本把尤達城商業城的地位擊潰！

而且，有心人都知道，只要當一個月稅收過去，天雲城大可以馬上發動第二次的城戰！

城戰規定，只能一個月發動一次。

也就是說，只要尤達城這次城戰輸了，尤達城也就整個崩盤輸了！

這就是周瑜對尤達城的致命一擊！

但同時，這也看得出周瑜的穩健。雖說面具陷入絕境生死未卜，但誰知道他逃不逃得出來？周瑜卻是趁現在尤達城群龍無首之際，一舉擊潰整個尤達城！只要這次城戰勝利，就算面具回歸也只是回天乏術。

其實誰都看得出城戰有可能帶來的巨大利潤，但卻誰都沒有這種魄力發動城戰，畢竟城戰發動的條件苛刻，除了必需勸服其他公會同意發動城戰，那一百萬金幣同樣不是一個小數目。

又想燒！

狼與狐

在【狼王】秋風狼，與【妖狐】狡狐尚未成名之前。

這裡是一個主城。

至少，在畫面上是這樣投影出來的。

一群人坐在鍵盤與滑鼠之前，看著立體投射的影像。

「準備好了？」

「快點，那傢伙快出來了。」

「老子都等得快不耐煩了。」一名中年男子用手指揉了揉腳丫子，然後拿起放在桌子上的煙點起來，吐得一個煙霧彌漫，彷彿要把自己陷進煙霧之中。

「老大，看到了！」

煙霧之中傳來男子精神一振的聲音，不見真容：「干！干死他！」

一名玩家悠然自得的走出主城的瞬間，陡然在草叢、在城牆上、在身後……想到的，想不到的地方都沖出了人。

然後不到數秒間，在三十多人集火之下，那名無辜的玩家愕然慘死在地上，看著這三十多人圍著眾人無數的辱罵。其中一人從人群中走了出來，那隱藏在煙霧當中的聲音穿過重重障礙，再進入遊戲當中：「要怪，就只怪你改了個爛名字。」

片刻，煙盡。

男子狠狠的把煙頭揉熄了。

那無辜的玩家沒想到自己改的名字：嘉明，就是他致死的原因。

這還是他的第一次。

之後只要他一出主城就是被圍死的下場。

就算是偶然的逃過大難，不到一兩小時被人發現後，又是死亡的下場。殺了好幾十次後，這「嘉明」直接刪號離開這遊戲了。

…………

這個「嘉明」，把秋風狼一生中第一次愛的女人搶走了。他不是甚麼好人，從來也不是。從小在孤兒院居住，連自己父母都不知姓甚名誰。除了遊戲之外，他也沒干過甚麼好事。只是黑道，他從來不混。

說他是個「偽惡棍」最適合不過。

他干得最過份的東西，大多是在遊戲當中。要真是在現實中，他還沒做過甚麼傷天害理的。

而偏偏這種人，在遊戲這個肆無忌憚、無規無矩的世界中從來不缺。正所謂近朱者赤，久而久之，秋風狼身邊都聚了一群同樣是愛做著這些無聊而又令人無比討厭的事。

其中他最信任的伙伴，叫「狡狐」。

狡狐甚至是他在孤兒院的朋友，只是在成年離開後卻沒有太密集的聯絡了。但當兩年後，他們都在遊戲認識了對方。在網約過後，竟然發現對方就是孤兒院時的伙伴。在驚喜過後就是無盡日子出生入死。

當然，這種出生入死是指在遊戲中。

他們在現實都是干著無聊的工作，混吃等死。工作得來的金錢除了日常生活，就是扔進遊戲裡了。至於甚麼成家立室的，他們都沒有想過，也不敢想。

所謂成家這種運氣，他們拿不起。

二人一直干過不小「驚天動地」的事，在遊戲中也算是惡名昭彰。

一天，狡狐快樂的走到秋風狼面前：「有件事跟你說，但你聽後不要惱羞成怒啊。」秋風狼翻了翻白眼：「在廢話甚麼？」狡狐嘿嘿一笑，然後擺了個自以為很帥的甫士：「哥有網婆了。」

網婆，意指網絡老婆，也就是說在遊戲中的伴侶。

秋風狼有點愕然的打量了那悠然自得的狡狐：「你這傢伙，還真有點本事。哪裡拐來的？」

「呸！你才拐來！嘿嘿，哥已經見過真人了。保證百份百漂亮。我也叫她來今天的副本了。」

片刻，眾人已在副本外等候多時。狡狐在風狼之嚎中的地位等同副會長，眾人對他也是尊敬有加。看到一個id：妞仍然在。

很古怪的名字……

「大家好。」妞仍然在向大家打了個招呼。秋風狼沒有廢話，直接打了聲招呼，眾人先後進本。

這副本難度真沒多高，但因為妞仍然在是牧師職業，秋風狼也沒叫來其他的牧師。

「哇！補血！補血……」在叫不到了一半，那名成員已經掛了。

「抱歉……抱歉……」菜鳥牧師不斷道歉，而狡狐一臉大氣的說沒關係。而秋風狼確實沒多少放在心上。新手嘛，誰沒有經歷過。何況是自己兄弟的女人？

但是一個月過去了，狡狐連續三天沒上線。

這很反常。

秋風狼把那臭得翻天的手指夾著香煙，另一隻手撥電話去給狡狐：「小子，在搞甚麼？」

「正好有急事找你，有五百塊嗎？江湖救急？」

秋風狼歪了歪脖子，在罵罵咧咧幾句後，還是把錢匯過去了。雖然說大多錢都花光了，但多多少少還是有一點積蓄。他知道狡狐也是一樣。

又是兩個月的過去，這段時間，狡狐都沒有多少時間上線，反而每隔好幾天就撥給了秋風狼借錢。秋風狼也沒有過問太多，每個人都有難過的日子。而且這些錢借出去，他也沒想過拿回來。不是他有多豪爽，而是這是他做人的原則。

借錢給兄弟，就不要抱著追回來的心態。要是怕追不回來，當初不要借就好了。

秋風狼站了起來。

身邊的幾個兄弟都沒有反應，他們都是知道秋風狼的怪癖，只是嚷嚷了兩句：「老大快點回來，待會世界王要刷新了。」秋風狼擺了擺手，然後穿著人字拖鞋走出去了。

只見他走到了網吧對面的餐廳，買了滿滿的十多盒飯盒，然後懶洋洋的走著。

他腳步不疾不徐，但卻異常熟悉。

事實上這條路，他走了不下於百次。

走到了城市的巷子，這是連陽光都難以進入的城方。此處，也是世間的陰影處。

但當秋風狼走到這裡，卻是一條條黑影從中閃過。秋風狼皺了皺眉頭：「別急，不是來了嗎。」說著，他把手中的飯盒打開，一個個的放在地上。每當飯盒放在地上，就是引來數道黑影的圍剿。

這裡的流狼狗，是十市之冠。平常也沒有多少動物流浪組織的人敢進來，因為這裡流浪的動物太多。太多導致危險，至於動用武器……他們才沒有敬業成這個地步。

但秋風狼卻沒有猶豫地走了進來。

他覺得這些流浪狗跟他很像。

天生天養。

每天，秋風狼都會買十多個飯盒過來餵它們。漸漸的，也成了秋風狼每天的習慣。而這些流浪狗同樣很規矩，吃飽了便不多吃，留給它們的伙伴，也沒有纏著秋風狼回家不放。

不是秋風狼多有錢，而是這裡是十市。

相比起一市、二市這些地方，十市是最容易生存的。因為這裡的工作十之八九都是只需要勞力就可以。對於秋風狼這個只僅僅學會「文字」的人，最適合不過。只要肯捱肯做，在十市是餓不死人的。

「請問……」陡然一道聲音把秋風狼嚇了一大跳。

定晴看去，只見一道人影坐在角落。雖然這裡漆黑異常，但這人的雙目卻如同燈泡一樣明亮：「這些飯盒，我也可以吃一個嗎？」

「……」

這裡人跡罕至，流浪狗群成百計，誰也不敢胡亂進來。哪怕一個再健壯的男人，被數百流浪狗的群攻也是活不過三個呼吸。

而這裡，卻是出現了除他以外的「人」。

「可以啊。」秋風狼定過神後，隨手把飯盒扔了過去。那人接過後道了聲謝，然後便開動了。一旁的流浪狗看到這人分了「它們」的一個食物，隨即眼神不善的看向那怪人。但那怪人卻只是平靜的看了看那些躁動的流浪狗，它們便嗷嗚兩聲退下去。

秋風狼有點好奇的打量著這人。

自己已經算是不修邊幅，跟這人比起來，自己還真算是個整齊的人呢。

過多的筆墨形容沒有意義，只需要用「乞丐」來形容這人的模樣就是再適合不過。

片刻，那怪人狼吞虎咽的吃過了飯盒後，便向著秋風狼微微一笑：「謝謝你，善心的人。」

秋風狼聳了聳肩，對這所謂一飯之恩他沒有放在心上：「再見了。」

再也不見。

秋風狼在心底嘀咕了兩句，這怪人給他的感覺很古怪。在他面前，秋風狼有著一種若有若無的壓力。

「稍等。」

那人也站了起來，對著秋風狼露出了一個友善的微笑：「一飯之恩，怎麼也得報。不知道，你相信占卜……或者說是算命嗎？」秋風狼搖了搖頭：「我不信命運。」那人笑了，笑得很開懷，與他髒兮兮的身體對比起來，他的牙齒卻是白得如雪一樣：「不相信命運嗎？」

「有甚麼好笑。」

「少年，你有很獨特的天賦。只是你自己還不知道。」

秋風狼皺起了眉頭，自己是遇上了傳說中的神棍嗎？

「稍為透露一點吧，你將來會遇上一個男人。一個你會窮畢生去追隨的男人。」

秋風狼的眉頭皺得更深了：「老子不是搞基的。」

「呵呵。」怪人笑得更開懷，像是看著甚麼有趣的物品：「此追隨不同彼追隨。或者說，你的人生會在遇上他之後，變得陡然不同。在此之前，就盡情做你想做的荒唐事吧。在碰上他之後，這些事你再也沒機會做了。」

秋風狼撇了撇嘴：「神經。」

他轉身就走，對這個怪人，他連多說一句的興趣都沒有。

媽的，還浪費了老子一個飯盒。

「現在出去的話，小心點喔。我建議你還是不要出去比較好。不然會損失了一位朋友喔。」

「媽的，你有完沒完……」秋風狼轉身怒罵，卻發現哪裡有人了？只有那些流浪狗一隻隻泛著可愛而閃動的眼珠子看著他。

「……」

「鬼？」

秋風狼愣了，大白天不是那麼猛吧？

他馬上連奔帶跑的沖出巷子。

惡人他不怕，最怕這些神神怪怪的……咦？

秋風狼出了巷子，看向馬路的對面。

一名男子一臉討好的哄著一名女子。而那女子卻只是一副愛理不理的，在背對著那男子的表情，卻滿是厭惡的神色。

這表情，他很熟識。

那女子，他也很熟識。

那男子，他更熟識。

那男的，自然就是他的兄弟狡狐了。

而那女的，竟然就是當天哭哭啼啼的說要跟著她那「嘉明」表哥離開到五市生活的女人，小仍。

至於為甚麼要用「仍」要不是「瑩」，事實上秋風狼也很好奇。但比起「仍」，他更常叫他「小奶」，畢竟二人也對這方面也「幹」了不少次。

這一刻，他突然醒來了。

妞仍然在。

仍然在。

仍。

那略為熟識的聲音。

不斷向自己借錢的狡狐──其實不單止自己，狡狐幾乎問遍了公會能借錢的人。

他們二人在說些甚麼，秋風狼聽不到。但只見狡狐一直想要哄小仍的開心，但小仍卻一直無動於衷。直到狡狐無奈的從錢包掏出了錢，那小仍才一臉快樂，還親了狡狐一口，二人手牽手的離開。

這個畫面，是多麼的熟識。

只是那時候，牽著她的手的，是自己。

那時聽說小仍要走，自己還哭著祝福她，還給了她一小筆錢，讓她在五市買好的衣服，別讓五市人瞧不起來自十市的人。

一切，都搞清楚了。

…………

「喂。」

「小仍，是我。」

「親愛的……」

「你不知道我是誰吧？」

「……」

「我是秋。」

「你怎麼找到我？」

「約出來吧？在遊戲中傻子不少吧？」

「……你想怎樣？」

「今晚七點，老地方等。你不來，就別打算在遊戲中混下去。」

…………

秋風狼站在公園裡，雖然外面寒冷，但他仍然那樣單薄的穿著。

片刻，一名樣貌不俗的女子走了過來：「你想怎樣？」

「回到我身邊吧。」

「嘿，憑你這窮鬼？」

「我跟以往不一樣了。」

「怎麼不一樣？」

「興盛工廠有聽過吧？那是我家開的。」

小仍一臉半信不疑，隨即便不屑的道：「你這窮小子還真是做白日夢做瘋了，你有多少底子你以為我當年沒探清楚……」秋風狼沒有說甚麼，只是遞出電話，看向小仍：「這是興盛工廠的電話。你打過去問認不認識秋少爺，一切就清楚。」

小仍將信將疑的打了電話過去：「秋少爺？你是誰？憑你也有資格問我家大少爺的名字……」

她釣凱子多年，自然不會大意。她分開時間打了三次，每次都是不同的聲音，但說的話都是一樣。

「你怎麼變大少爺了？」小仍的聲音明顯變了，帶著濃郁至極的甜膩，秋風狼同樣不陌生。因為在以往小仍就是用著這聲音，騙了自己一次又一次。

「那本來就是我家開，只是我不喜歡，想要白手興家。但現在我老爺子死了，我準備繼承家族生意了。」

「哇。好棒。」小仍靠在秋風狼的懷裡，用著自己不太高聳的胸部磨擦著秋風狼：「其實……人家也會想起你的……」

秋風狼很想吐，但他終於還是忍住了：「換個地方吧？」

小仍一臉害羞但眼神當中卻是流露渴望：「你想怎樣就怎樣吧……」

秋風狼回到家裡。

小仍已經逼不及待的撲了上來，瘋狂的索吻。

沒想到當年騙了個愣頭青，竟然是興盛的大少爺。這白痴小子定然沒有見識過更漂亮的女人。要趁他還沒真正繼承之前，把他徹底的……

在秋風狼那小小的套房，一個男人站在角落看著這一幕。

秋風狼陡然推開了小仍。小仍一愣，隨即嬌聲道：「親愛的……你還是喜歡那套暴力的……來吧……」

「狡狐，你看到了吧？」

狡狐臉色呆滯，但下一刻卻是變得火紅：「你這是甚麼意思？」小仍急了，她再笨也看得出怎麼一回事了，但她卻死死的拉住了秋風狼：「他才是我的真愛……」秋風狼一把推她到地上：「你省省吧。我……」

「秋風狼！我是問你！你這是甚麼意思？」狡狐暴喝，那聲音彷彿要把這個小小的套房爆炸掉。

「讓你看清楚她的真面目啊。」

「你以為我不知道？」狡狐慘笑一聲。

秋風狼聞言一怔。

「你以為我不知道她背著我，在公會騙了多少人？在別玩家也騙了，你以為我都不知道？」

「縱是如此，我還是愛她啊！」

「愛一個人，被她騙……為她赴湯蹈火不是天經地義嗎？」

「但是，我不能接受我心愛的女人，在與我最好的朋友……」

狡狐走了。

小仍也走了。

秋風狼打了個電話，是那個「興盛工廠」。

「剛才謝了。」

「秋哥別謝！哈哈！小事小事……對了，別忙了你答應了我們替我們頂一個月的更……」

秋風狼掛了電話。

今天，他失去了一個兄弟，斬斷了一段舊情。卻甚麼都沒有得到。

狡狐很傻，但真要全怪責秋風狼根本就是荒謬。

但他必需要這樣做。

他需要秋風狼這個把他初戀斬斷的人負上這個恨──縱使他知道秋風狼是為了他好。

如果不去恨秋風狼，他不知道自己要怎麼做？

在骨子裡，狡狐與秋風狼是同樣的人──極重感情的人。

這種人，要麼走到值得寄托的人並全心全意的付出。

要麼就因為這真心錯種，從而令自己變成魔鬼。

只有怪在秋風狼頭上，才會令狡狐好過。而秋風狼內心也知道，所以他沒有解釋甚麼。

二人太過了解對方，正因為這種了解，令二人再沒有和好的機會。

從此在遊戲中，只要有風狼之嚎的出現，就會有死對頭的狡狐出現。

一直持續至，真實遊戲之中。

各種奇遇
有奇遇ge唔係得書情一個嘛
每個人都係自己人生ge主角

是夜無更。

返緊去了

仙人掌借個位嚟用

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

辛苦哂啦巴打

隨便用

仙人掌有冇乖乖哋send出去

第二百一十一章──城戰啟

莫看天雲城此刻好像眾志成城的想要滅了尤達城。

前題是這一百萬金幣，全數由天雲聯盟出資。

周瑜雖然為沒有了面具的尤達城這種對手而意興闌珊，但他卻沒有半分大意。這一次，必然要將尤達城所謂的聯盟徹底擊潰。

人們以為尤達城必然百打不潰，但其實周瑜知道，這樣因為區區一個人的人格魅力而組成的聯盟，只要擊潰一次，必然土崩瓦解。

如果是面具在的時候，他可不敢冒險，畢竟有面具在，那可是整個尤達城扭成一團，沒看到那「瘋狼三日」在面具領導下的風狼之嚎是有多可怕！

與之相比，這可不是看起來實力強勁、但其實暗地裡每個公會之間爾虞我詐的天雲城能相比。

天雲聯盟的保密功夫做得很足，發動城戰之前沒有任何風聲漏出。

當系統傳出信息後，只剩下十五分鐘給他們應對了。

這一下打了個尤達城措手不及，無數尤達城的玩家慌張起來，無論四大公會如何安撫盡是徒勞。他們要求的是面具出來，給他們一顆定心丸。四大公會盡皆苦笑，如果有多一個「臥龍面具」，他們大可以裝一次面具。但幾乎所有達到橙字史詩級的時裝，都是具唯一性，根本不可能有兩件同樣的時裝出現。

而當時間漸漸過去，面具仍是沒有出面的時候，尤達城的玩家鬧得更烈了。

周瑜隔著順風耳透過「洞悉天機」情報系統，看著尤達城狼狽而混亂的情況，輕聲道：「是現在了。放出消息。」

就在城戰正式開始的五分鐘前。

一個消息再次發出，面具身陷絕地無法逃脫，極有可能要刪號重練！

雖然昨天他們聽過逍遙公子所說，但大多數尤達城的玩家都嗤之以鼻，以為是他的奸計而已。但現在這等大事的時候，面具仍然不出面就足見事情有點奇怪了。

整個尤達城上上下下的中小型公會都是冷眼旁觀。

他們根本沒打算動手，之前的聯合雖然為他們帶來利益，但同時他們是震懾於面具及四大公會。在失去面具之後，四大公會所謂的聯合只會崩潰，到時候人人自危，他們必需保全實力。與其參加這必敗無疑的城戰，不如去下個副本比較實際。

就在整個尤達城還沒開戰就要崩潰之際，一道世頻橫空而出：「助我尤達城，擊潰外敵！」

發言者，正是昨天才剛被抓住大牢的書情畫意！

書情畫意出來了！

…………

周瑜皺起了眉頭：「那女人怎麼出來的？」

順風耳也是不解：「不知道……需要我查一下嗎？」

周瑜沉默不語，情況沒他想像中順利。

經過昨天一事，書情畫意為保護尤達城不惜身陷大牢，此等大情大性惹得無數玩家的讚賞，加上她美麗的容貌，在尤達城論上名氣也只是僅次於面具及四大公會會長。

而此刻書情畫意突然從大牢中出來並發出公告，令無數本來打算放棄的尤達城玩家也是燃起了火焰，紛紛出聲支援！

但仍然有一大部份抱著旁觀的心態，先看看戰況再說。如果戰況仍然是一面倒，那麼他們自然不會進入戰場找虐。如果戰況是持平的話，他們大可以做個順水人情……

周瑜通過洞悉天機看到一個個站在廣場旁觀的人冷笑一聲：「人類的劣根性。誰都想要做黃雀，但沒人考慮自己有沒有那個實力。況且，書情畫意的號召力比起面具差多了。」

「雖然有些波折，但結果仍然是一樣。」

…………

在廣場，四大公會的人馬集結在這。

風狼之嚎當中，游龍的親信盡皆到齊。

佐佐木、書情畫意、王石、秋風狼、笨妞、且隨風行……

貪官汙吏的和珅帶著上千名玩家集結在此。

熱血沸騰、暗殺聯盟……

加上大大小小數十個公會，足有數萬人！

但四大公會的人相視一眼，看出彼此眼中的失望。

整個尤達城數十萬人，最後願意出戰的只有區區的數萬人……

秋風狼站了出來，面具不在，他就是風狼之嚎真正的話事人。戰前發話，他責無旁貸。他們的聲音在擴音魔法之下，響徹整個廣場：

「各位願意站在這裡的！我秋風狼在此謝過！你們都是好漢！沒有在天雲城那群該死的混蛋面前退縮！」

「他們說，面具身陷絕地！這是真的！」

「嘩……」

在廣場的人瞬間議論紛紛，傳聞是一回事，確定了的事實又是另一回事。甚至有一些本來打算出戰的都想後退了。

秋風狼看著面具數萬玩家，而在這集結準備出戰的數萬玩家外，還有大量的尤達城玩家在冷眼旁觀。他心中有點複雜，在遇上面具之後，他整個生活都發生了天翻地覆的變化。此時，他突然想起當年遇上了那個神秘的怪人。

「你將來會遇上一個男人。一個，你會窮畢生去追隨的男人。」

在遇上面具之前，他何曾想過自己有資格在數萬人面前發話？

「在遇上面具之前！我秋風狼人品你們都知道！就只是一個不入流的小混混！是面具，給了我第二個人生！我這條爛命，這輩子就是他的了！」

「現在面具生死未卜！而那些軟蛋，就想趁虛而入！毀我們的城池，破壞我們的基業！」

「可能這一戰，我們會被打個落花流水！」

「可能這一戰過去，我們尤達城只會再次淪成天雲樓的陪襯！三城之首的地位將會再次轉換！但縱是這樣，我也要去努力，去戰鬥！」

「這樣，我才問心無愧！」

秋風狼扔出了令牌，紫光流動漸漸成形。妖狼王妮妮傲然立於秋風狼身後，一雙狼眸睥睨天下。秋風狼冷眼掃視，身上狂氣四溢：「只有站著死的秋風狼，沒有跪著活的秋風狼！」說著，他的目光掃過邊緣站在旁觀的玩家。每一個被他視線掃中的人都盡皆低下了頭，不敢與他直視。

「戰！」

身後妮妮仰天咆吼，吼聲響徹整個廣場！

「戰！！」

秋風狼高舉手中彎刀，猶如一輪銀月，與身後的狼嚎互相輝映！

數萬名玩家情緒被秋風狼調動起來，一個個面紅耳赤的吼叫著：「戰！！！」

數萬玩家在系統開放戰場後，果斷的沖進傳送陣消失不見。

…………

周瑜看得目光複雜。

何等出色的人材啊，自己竟然放過了？到底面具有甚麼魔力，能把如此出色的人材收入旗下？像三清、狡猾、后羿，每一個實力都是強勁，但盡是猛將，沒有任何一個是「將才」。但秋風狼、書情畫意這二人，都是就算不在面具強大的影子之下，都是能夠獨當一面的強大玩家！

「出動吧。把他們擊潰。」周瑜揮了揮手，下達了命令。順風耳點頭，透過聯盟頻道下達了命令：「出擊！」

無數玩家魚貫的進入天雲城的戰場傳送點。與尤達城背水一戰的肅殺氣氛陡然相反，每一個都是輕輕鬆鬆，甚至有的在嬉笑玩鬧著，比拼準備接下來大戰特殺的人頭數字。

「現在面具生死未卜！而那些軟蛋，就想趁虛而入！毀我們的城池，破壞我們的基業！」

混蛋？

感謝回報！

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、
底氣、
軟蛋、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

加一更先...

初發現唔計架wo明明

我話計就計 出！

不嬲都計

自己香港自己救

唔好蝦人啦，加五更太多啦

加多三更就算啦好嘛

第二百一十二章──甘道夫

炎魔小哈站在游龍身後，那龐大的身軀卻是如同游龍最強大的後盾。經過這段時間，一人一魔的友情已經深厚得難以言喻，幾近親人。

而在聽小哈說，游龍原來那入定修練足足修練了一年！

這個說法令游龍大吃一驚，自己竟然在這個鬼地方三年了！在震驚之後，卻是無窮的想要逃出這裡的慾望！

而當游龍完全掌握了自己身體演化後，他就準備開始了。

自己體內已經完全穩定下來，游龍也為自己功法正式命名了：寒炎功。沒甚麼特殊，甚至是抄襲當年「蒂斯丁尼」給予游龍的寒炎玉的名字，但卻是無比合適。

此刻的寒炎玉已經黯淡無光，它內裡的能量已經被游龍消耗一空，就只有一個裝飾品的用途。但游龍卻沒有扔了，反而珍而重之的仍然貼身戴著。

當年如果不是有寒炎玉的鎮壓，自己可能早就失控而爆體死亡。

「呼……」

游龍深呼吸一口氣，緩緩的調動著自己體內的陰陽魚。

陰陽魚轉動得越來越快，就像一個無盡的黑洞，把游龍上半身的寒冰力量及下半身的火焰能量吞噬著。就像一個相對應的過程，吞噬速度越快，陰陽魚轉動的速度也就越快！

很快，一陣陣波動自陰陽魚散發出來，四周的八卦圖騰像被點亮了的燈，帶給游龍強大的力量！

熊！

飛星槍上火焰流淌，然後重重的向著地面轟擊！

轟！！！

火焰四射，整個銀白色的地面被炸爛，但同時開始了修復！

「小哈！」

游龍急叫了一聲，炎魔小哈也是吼了一聲，雙拳合在一起，重重的轟在游龍剛才轟出的大坑上！

轟隆！

又是一聲轟鳴！

游龍待小哈的雙手離開後，再次提槍一刺，火焰夾雜著槍刃如同導彈一樣轟在地面！

轟轟轟轟轟！！

在寒炎功的火焰力量加成下，游龍每一擊的威力都大得嚇人！但消耗卻同樣嚇人，但在這個古怪的空間，根本沒有能量的消耗，游龍大可以無止境的轟擊下去！重點從來就是：攻擊的威力能否超過空間自身回復的速度！

如果在游龍未突破之前，就算他跟小哈聯手也快不過這空間的回復。

但在游龍在體內結成太極八卦圖後，他的每一絲能量都被最大效化，換了是以前的小哈已經不會是游龍的對手。但小哈在修習了「尋龍手」後，實力同樣大增，對力量的掌控非三年前可比。

一人一魔聯手之下，大坑以肉眼可見不斷的變深！

而游龍敏銳的感受到，整個銀白色的空間開始有點扭曲。這發現令游龍大喜，證明瞭他的想法是對的！

當破壞了整個空間那完美的循環後，空間就會崩塌！

「小哈！加把勁！快行了！」

「吼！！」一人一魔興沖沖的一邊吼叫一邊轟擊，就像兩個勤勞的農夫勤耕作……

終於，一聲怪異的鳴聲響徹整個空間。

嗡……

游龍感覺到地面的空間「軟」了起來，彷彿陷入泥沼一樣。

游龍不驚反喜，手中飛星槍高舉過頭，再一次狠狠的轟在地上：「給我破！！」

鏗。

彷彿一塊鏡子被摔破了一樣，整個銀白色的空間化成寸寸碎片消散，而游龍與炎魔小哈彷彿墜進了無底的深淵一樣向下墜著！

陡然傳來一陣陣寒意。

一點點雪白出現在眼前，那是……雪！

游龍大喜，最起碼不再是那些古怪的銀白色空間了！一人一魔正在空中墮下，下方是雪地，一座座雪山聳立著，彷彿披著一件件銀色頭紗！

「畜生！竟然在此！？」一道暴喝如同驚雷一樣炸開，周遭的雪山在這一聲暴喝聲之下竟然開始了雪崩！而在此時，一道銀白色的人影自雪地飛起，向著一人一魔這方疾飛而來！

周遭的雪花陡然停在空中，然後緩緩的集結起來，化成一隻足有數百米長的雪花大鳥撞向一人一魔！

而此刻他們人在空中卻是無從閃避！

在生死危機之下，游龍體內的陰陽魚瘋狂的轉動，化成冰與火的兩極之力，長槍在空中猛地向上一挑！

烈火破天！

在寒炎功的加成之下，烈火破天當真有一槍破天之勢！化成一條火痕，把雪花大鳥斬成兩半！

「哼！妖孽果然有所進步！」人影已經來到眼前，令游龍大吃一驚的是來者他並不陌生：「甘道夫！！」

原本準備再次施展魔法的甘道夫手中停頓下來，有點迷茫的看了看：「你是……那個人類……」

「我是槍如龍！」

…………

雪山之間，一個雪洞。

甘道夫與游龍坐在火堆之前，而炎魔小哈因為身形太大進不了雪洞，只能坐在洞口前，不過以他炎魔之體，這等寒氣根本侵犯不了它。

甘道夫回復以往的祥和樣子，只是此刻的甘道夫全身銀白色，就連一頭長髮及鬍子都變了銀白色。他仍然有點茫然，聲音帶著一種恍如隔世的感覺：「沒想到在這裡遇上小友啊。」

游龍也是有點覺得「一眼萬年」的感覺，足足三年沒見過活人了。但相比起甘道夫，他有小哈作伴還是好多了。甘道夫當年也是跌進了都靈之淵，但原來這都靈之淵並不止一個。

甘道夫跌得比較深，進入了這個「冰雪空間」，而游龍及炎魔小哈則墮進同一個「銀白空間」。

一個人在一個空間，長年只有無盡的雪，甘道夫果然道心堅定沒有崩潰，甚至領悟了冰魔法的真諦而突破。

二人交換說了一下這些年怎麼樣過後，甘道夫也是目光發亮：「既然如此，你我合力必然能逃出這裡！」

游龍搖了搖頭：「是我們三人合力。小哈也要離開這裡。」甘道夫臉色有點陰沉起來：「小兄弟，炎魔一族陰險狡猾，還是留它在此吧，免得它出去生靈塗炭。」

游龍的目光也是很堅定：「小哈是我的朋友。沒有它，我沒有信心撐過那三年，更不用說沒有它的幫忙，我連突破銀白空間、來到這冰雪空間的能力也沒有。」

甘道夫臉色有點複雜的看了看坐在洞口的炎魔：「它……真的能相信？」

游龍果斷的點頭：「肯定。我在突破的那一年，它要殺我可以說是易如反掌。但它卻沒有動手，這樣還不足以說明？」

妖狼勇士

介紹：狼族中的精英份子才能化身成尊貴的妖狼勇士。他們與狼訂下契約並相輔相成，是一個很強大的集召喚類及近戰類的隱藏職業。

技能類型：妖狼勇士身為與妖狼為戰鬥夥伴，除了雖然與妖狼合作無間之外，也需要壯大個人戰力。

技能樹系列：狼族戰技、妖狼強化。

武器類型：彎刀。

進化：？？？

香港需要更加多香港人

五更
狼過秋風狼呀

但我更加需要文

甘道夫：畜生！
小哈：

遊龍：

第二百一十三章──一面倒

最後，甘道夫被游龍說服了。

只是當炎魔坐上由甘道夫魔法凝結成的雪鳥之上，還是看到甘道夫眼角的皺紋深深的抖動了一下。看來甘道夫對炎魔一族的恨意還是難以磨滅啊。

「出發吧。」雪鳥載著二人一魔飛上空中。

果然，這冰雪世界同樣看出極大，但其實只是一個固定的空間。無論雪鳥飛得再起勁，他們只是原地踏步。

「差不多了，就這裡吧。」

游龍張開了眼，他一直在利用「寒形」強化後的五感去感受著，其實不論他們飛到哪裡去都是一樣，只是因為上次游龍與炎魔小哈在轟破銀白空間後是自然的往下墜。這次他想反其道而行，從上方轟破空間然後一飛沖天。

「兄弟們，等我。」游龍手掌緊了緊手中飛星槍，陰陽魚再次轉動！

…………

天雲城與尤達城的城戰已經過去了足足三十分鐘了。

就像運動比賽一樣，城戰講求的是比數。擊殺敵方陣營玩家的得一分。

而比分則是所有進入戰場的玩家視角的中央上方就能清楚看到……

60135：23500

天雲城以差距三萬多分領先，與尤達城一個個咬牙切齒的不一樣，天雲城的玩家盡是雲淡風輕。原因很簡單，等級。

雖然現在的尤達城被人稱作三城之首，但原因是他們的團結及商業城那無可取代的條件。論平均等級，天雲城高手輩出，強雄各據。甚至在天雲城的平均等級已在27級以上。而相比起尤達城，平均玩家的等級都只是在25級以下。

加上天雲城的玩家都是高手，不論實力、裝備都是完勝著尤達城。

天雲城同樣沒有多少公會出手，主力盡是天雲聯盟及只有一些無聊想要進去虐虐菜的天雲城玩家。論雙方數量可是相差無幾，但實力卻是有著質的差距。

一些本來在觀戰的尤達城玩家已經離開了。

本來他們打著算盤，如果雙方打個你來我往的話，就趁機進去痛打落水狗。但如果現在是一面倒的話，他們進去也只不過是被虐而已。這種找虐的事情，他們是不會做的。

同樣的，天雲城各大公會的老大都是饒有趣味的看著這場虐殺。對他們而言，只要點個頭同意發動城戰，就能分成接下來尤達城一個月的稅收，而且開啟城戰的一百萬不用他們付、人馬不是他們公會的，這種坐著等收錢的事情何樂而不為。

戰場中，尤達城一方最耀眼的正是風狼之嚎領頭的幾人。

火魔女書情畫意寒著臉，每每出手就是一片火海。

而「狼王」秋風狼與其坐騎所向披靡，無人能擋。

雙槍遊俠且隨風行槍法如神，是所有魔法師及牧師的惡夢。

而那個名不見傳的小女孩笨妞反而是更可怕的，身上圍繞著一層若有若無的金鐘幻影，正是得自蕭瑟山奇遇的強悍史詩級技能「金鐘罩」。守有金鐵罩，攻有降龍功、移動有飛龍無痕、控場有擒龍功，簡直就是全能！笨妞每次出手每次出手就是龍吟陣陣，死傷無數。

刀客佐佐木，刀光閃閃，單是他的刀法就令無數戰士頭痛不已。

神秘的牧師王石是這幾人強大的後盾！

這幾人是尤達城方的尖刀，也正是因為他們擋住了最可怕的攻擊，尤達城一方才能獲得兩萬多分。

但天雲城一方太過強大，天雲樓同樣派出了高手用作牽制風狼之嚎等人。

三清、白面書生、狡狐、后羿、鐵漢，高手盡出！

周瑜看著戰況，竟是皺了皺眉頭。

這比數，令他有點不滿意。

「通知玲兒，出手吧。」

順風耳點了點頭，也是有點興奮。終於有機會看到那位隱藏很久的大神了！

…………

在戰場的最前方，也是戰鬥最激烈的一方，雙方最頂級的玩家都在激戰中。就在這時，一道倩影輕輕而來，身披長長白袍，手中長杖帶著一陣聖潔的光芒一揮。

所有在最前方的玩家都是身體一震！

「鋼鐵光環！增加百份之十防禦力！」

「鋒利光環！增加百份之十攻擊力！」

「聖光之翼，回復一定範圍內己方隊友的百份之三十血量！」

一口氣三個強大的技能施放，把戰況一下子更加壓倒了！

天雲樓的周瑜雖然是牧師，但其實並不是天雲樓中最強的牧師。玲瓏，牧師排行榜第一名，三城中當之無愧的第一牧師，竟然是天雲樓的人！

這就是天雲樓的底牌！

在玲瓏出手後，戰況馬上每況愈下！

縱是如此，仍然有小部份人前仆後繼地，如燈蛾撲火一般，義無反顧的跳進城裡的傳送陣中。有些作壁上觀的玩家看得難以置信，下意識喃喃自語：「為甚麼……要為一場必輸的戰爭如此拚命？」

當中一位玩家止住腳步，在他肩膀帶著一個仰天長嘯的狼頭印記。他轉身向那呢喃出聲的玩家，咧嘴一笑。

「人生本來有很多事情，都是毫無意義的啊！」

「至少我來過，戰鬥過！」

「我不後悔！」

語畢，他便留下一道偉岸的背影，跳進傳送陣消失不見！

…………

「哈哈哈哈！這戰過後，待面具老大出來後我也有面目跟他說我盡力了。」一拳定江山豪邁一笑，面對這等絕境竟然還能笑得出來，可見他心志堅定。手中長槍彷彿感受到他的心態，竟然死死的頂住了天雲樓鐵漢的攻擊，然後一槍砸飛了他！

和珅也是難得的爽朗一笑：「對啊。」他的職業是懲戒使，一直躲在一拳定江山的身後輸出著，這兩個一向的死敵竟然在此刻聯手對敵，不得不說命運之奇妙。

但三清等人卻是臉色難看，他們意料之中想要看到他們絕望的神情卻是看不到，而這種為了信念而戰的意志，卻是看得他們心中難受至極。他們只是遵循周瑜命令而戰，與尤達城他們作戰的原因相差極大。

三清閃過了且隨風行的子彈，二十柄飛劍如同雨點一樣轟向一拳定江山及和珅，在無數玩家聯手之下，這兩個公會的老大同樣化成白光身死。離回到主戰場最少也要十分鐘的時間。

「哈哈哈！惱羞了？」秋風狼狂笑一聲，他是戰場最兇猛的尖刀，與妖狼王一起殺過七進七出卻是沒有天雲城的玩家能留下他！只見他沖進人群，一聲暴吼！

熊吼！得自失敗的暴走熊王的史詩級技能，範圍控場技能！

而就在他想要放大招的時候，一個盾牌把他擊退打斷了。白面書生！

秋風狼不屑的道：「手下敗將！？」

白面書生平靜的回道：「各為其主而已。況且我輸的不是你，而是面具。」

有白面書生頂住了秋風狼後，無數遠程玩家沖來，扔魔法的扔魔法、射箭射子彈的，想要集火把秋風狼秒掉！一道白光閃爍，王石登峰造極的血量控制，把秋風狼的血量一下子拉高，這等時機的掌控看得第一牧師玲瓏也是妙目流轉，眼神之中帶著忌憚。

小哈：你講咩話!?

文章後勤支援

成功爭取加更

封你做連登故台議員

送書活動送書活動，埋黎睇埋黎揀埋黎參加啦！
破紋夜第二集

有興趣玩ge，係呢邊留言估都得。

午餐呢？

仲未開始睇破紋夜

想課金支持多啲

晚餐食多d

快d支持下啦

係愛呀！
可以參加下嘛

送你半個頭嘅頭髮 我就考慮參加

做咩成日猴住我d頭髮

晚餐呢？

第二百一十四章──王者回歸

但就在王石全力保住秋風狼的瞬間，一道身影悄然閃爍在王石身後。正是狡狐！

「小心！」佐佐木低喝一聲，腳步拉出道道幻影，刀光一閃，擋住了狡狐的影襲！

「哼！」狡狐低哼一聲，下一刻就是「強隱」消失了。

三清才剛擊殺了和珅及一拳定江山後，手下的兩大公會的人都叫囂著沖向三清。但三清卻是冷笑一聲，退回人群當中。天雲聯盟的玩家嘲笑著，毫不退縮。雙方的實力本就不在同一個檔次。

黑夜無月不斷的召喚著黑暗生物，戰況向著更差的情況邁去。

…………

「哈哈哈！」

堅定如游龍看到那崖壁後也是狂笑起來，三年了！

足足三年了！終於逃出來了！

這個崖壁不就是當初他們掉下來的「摩瑞亞礦坑」的山崖嗎？

就連甘道夫也是禁不住大笑出聲，三年了啊！

「吼……」

炎魔小哈在經過一開始的興奮勁後，便是向著游龍低吼一聲。

「嗯？」

一人一魔在交流著，而甘道夫卻是聽不懂。

片刻，游龍也是沉默下來。

「好吧，這也是合理的。」

游龍站了起來，抱了抱炎魔小哈粗壯的手臂：「再見了，小哈。」

「吼吼……」小哈猶豫了片刻，左手伸向自己的後脖子，然後猛地一拔，繼而伸向游龍。

一塊巴掌大小的鱗片出現在小哈的手掌之上。

游龍點了點頭，接過了鱗片：「小哈，你要保重。」炎魔小哈再次吼了一聲，然後身形自雪鳥上一躍而起，落在崖頂的一方。

而此時，雪鳥則落在崖的另一方，本來連繁著兩崖的橋已經被弄斷了。

一人一魔隔著崖連連揮手。

「你獲得了，炎魔的逆鱗。」

「炎魔的逆鱗，炎魔身上最珍貴的部位。用處不明。」

游龍與甘道夫離開了礦坑，出現在大草原之上。

重見天日的滋味！

游龍很快就放下了與小哈分離的情緒，大力的呼吸著清新的空氣！他知道，只要繼續下去，他必定會與小哈有相見的一日！他是這樣相信著！

「從今以後，你就是我甘道夫的朋友。這次拖累你了。他日有所需要，盡管來找我。」說完，甘道夫微微一笑，蒼老的手掌伸向了游龍。一塊雪花狀的堅冰躺在甘道夫的手中：「這當中有我的一絲意念。他日想要找我，只要把它握碎就可以了。」

「朋友，後會有期！」

下一刻，游龍便化成一團白光消失在原地！

就在游龍消失在魔戒劇情舞台那一刻，城主、基斯同時瞪大了眼睛：「那小子回來了！」

「哈哈哈！！真是大命！」

…………

風狼之嚎的游龍夥伴都看到了那個提示：槍如龍上線。

「哈哈哈！我就知道！我就知道！」秋風狼大笑著！

此刻在戰場當中的幾個夥伴，只剩下秋風狼、王石及且隨風行。其他的都在復活祭壇集結玩家。

一復活就沖進戰場是沒用的。

因為天雲城已經分派了一些玩家守住了尤達城的入口，只要有散兵游勇進入就馬上擊殺。只有集結一大批玩家進入，才有進入戰場再戰的可能。

游龍出現在野外，第一個感覺就是：餓！

很餓！

但此刻他都顧不上餓了，剛想在聯繫夥伴們的時候，書情畫意已經密了過來：「你竟然沒事！竟然沒事……嗚嗚嗚……太好了……」

那個冷著臉焚山煮海的火魔女書情畫意，此刻就像著小女孩一樣哭著。游龍馬上勸道：「別哭別哭，我不是沒事了嗎？你們都在哪？風狼之嚎駐地？我來找你們。」

書情畫意抹了抹淚，然後回復冷靜：「不是，天雲城趁你不在的時候……」書情畫意語速相當快把現在的情況解釋了一遍。

游龍越聽，臉色越是難看：「我馬上回來。」

一邊撕破了回城卷，一邊把包裹中的乾糧放進口中胡亂嘴嚼，同時腦海中轉得飛快。

自己被困三年，在這裡只是過去了三天。

天雲樓……

又是天雲樓嗎？

游龍戴上了臥龍面具，久仰了的觸感。

被困三年的悶氣，也該是時候釋放出來。

…………

在秋風狼等人心中，這次的城戰贏輸已經沒所謂了。面具回來後，就算此戰輸了也影響不大。

但游龍卻不是這樣想……

距離城戰完結還有二十分鐘，比數是71561：28034。

游龍沒有馬上的沖去戰鬥，反而是急沖回家。在他的家裡，隨時放著一套備用的裝備。他本來的裝備在與小哈戰鬥的時候都爛光了，只剩下飛星槍仍然健全，修理一下就可以了。

一切準備就緒，游龍深呼吸一口氣，發了個世界頻道響徹整個尤達城：「尤達城，隨我出戰。」

一句發言ID只是「???」的人，卻是令尤達城的人無比熟悉。

當這一句在頻道中彈出，一些玩家甚至以為這是四大公會的把戲，想要騙一些尤達城的玩家出戰。但那披著血紅的披風、面戴火紅色的面具出現在復活祭壇後，整個尤達城都沸騰起來了！

「面具大人回來了！」

「天啊！真的假的！」

「媽的，還練甚麼級！馬上給我滾回來！面具老大回來了！跟老大去殺那班天雲狗！」

面具一人的號召力，足抵千軍萬馬。所有本來放棄了的尤達城玩家此刻瘋了一樣沖回尤達城！

游龍的一句話，是王之號角。

王需要他們！

這看起來很不可思議，但天底下就是有這種如此強大的人格魅力的人。這不單單是面具強大的實力，而是經過無數事情的累積。

自魔物圍城開始，面具一次又一次保護了尤達城。秋風狼及哈帝斯早就承認了，那次調動玩家的人其實是面具。

繼而面對天雲城的挑釁毫不畏懼；

競技場中百戰不勝；

熊王事件；

蕭瑟山之戰。

一步又一步，直到現在，在尤達城玩家的心中。

面具二字與「無敵」直接拉上關係。

只要有面具在，他們無所畏懼！

…………

戰場當中，一班足有五千之眾的天雲城玩家百無聊賴的站著。

已經足有五分鐘，尤達城沒有玩家敢進來了。

距離完結時間只有不到二十分鐘。

雖然大局而定，但大多數進來的天雲城玩家，都是想要虐菜。真要進來呆站的話，還真是悶透了。

陡然，前方傳送門光芒閃動！

這些天雲城的玩家都興奮起來了，終於有人來了！他們不害怕，反而非常期待！

唔夠飽...又話食多啲

無止境嘅求更

香港都需要一個槍如龍

求更！！

第二百一十五章──大殺特殺！

一抹紅影自傳送門跳出來，那五千玩家中的遠攻玩家早已釋放技能了！

嗖。

紅影一閃即逝，所有技能轟在空處。

天雲城的玩家都納悶了，難道悶太久，眼晴都花了？

下一刻，一朵冰花從人群中燦爛綻放。

一句說話刷在戰場頻道當中：「尤達城所屬撐著，後援來了！」

就在冰花綻放之後，傳送門閃出一道一道的身影！

尤達城的玩家如同潮水一樣湧入！

「殺啊！！」

「殺！！」

游龍則連同幾名夥伴急沖往主戰場，那裡才是最需要救援的地方！

…………

順風耳臉色很難看：「樓主！面具回來了！」

周瑜站了起來，面色仍然平靜：「叫他們撐住。我們領先很多，只要穩住陣腳，就算他再逆天也逆轉不了戰局！」

就在這時，所有天雲聯盟都收到了消息，面具進入戰場了！

白面書生露出一抹笑容：「就知道你沒那麼容易完蛋。」他對面具的感情，既是佩服又是好笑。佩服的自然是他的實力，但以他這樣的性格根本不適合當頭。

太感情用事了。

現在這場戰事已成定局，他這樣進來，待城戰輸後，天雲城大可以說：「有面具坐鎮不一樣要輸？」是很取巧，但也同樣是事實。

就連王石等人聽到面具竟然率眾進來了，也是皺起了眉頭。但同時，他們的心底都是暖暖的。一個肯如此為了自己夥伴而不惜一切的老大，最令手下們心服口服。失笑之餘也是有著狂喜：「面具老大回來了！兄弟們，都給我頂住！」秋風狼狂笑一聲，彷彿戰力憑空增加！

這是遊戲中的數據無法解釋的，這就是人類。人類是會透過情緒令自己的實力暴增！

在得知面具在支援途中，所有尤達城的玩家都是像打了雞血一樣，一個個嗷嗷叫著！

「面具又如何！？」三清冷笑一聲，臉色卻是鐵青。那次從黑夜無月手中影片看到面具的實力，令他心生畏懼。但嘴中卻是毫不承認：「他敢來，就要他化成白光回去！」

他也是發狠了，口中唸唸有詞，空中的飛劍漸漸變多！

修士30級技能──【百劍天雨】！

修士強大的範圍攻擊！

就在這百劍快要落在人群當中之時，一道紅影獵獵，一躍在空中！

吼！

擒龍功！

一道龍影噴湧而出，把施放著技能的三清抓住了，打斷了技能的施放，然後拉上空中！

「我倒要看看你怎麼殺我。」聲音冰冷漠然，不帶半點感情。

在三清眼中，那張如同惡魔的面具急速放大，然後就是一團熊熊的烈火把他吞噬！

轟隆！

強如三清連自己怎麼死都不知道，化成白光消失在戰場。

就在游龍如同魔神降臨，身後的援兵也在此時趕到，書情畫意此刻戰意激昂，嬌喝連連，每次出手就是一片火海及玩家的慘叫。在一身極品裝備及鳳凰寶戒強大的威力之下，書情畫意就是戰場的火神！

「是面具！集火！擊殺他！」

黑夜無月看到落在地上的面具，雙眼也是紅了，不顧一切要擊殺他！

無數魔法、箭矢如同雨點一樣轟來！

游龍重哼一聲，長槍冒火，雙眸如冰，前方所有攻擊被他擊落，而後方的攻擊，轟在魔王披風之上，泛起陣陣漣漪，就像無數小石子掉在湖上。

集火過後，塵土飛揚。

天雲城的玩家伸長了脖子，想要看穿煙霧之後的面具到底死了沒。

但是，一道火光沖天而飛，震散了四周的煙塵！

如同兩條火焰構成的手臂！

熾熱的火、赤紅的面具以及腥紅的披風背對著他們。

魔王披風，減免所有來自背後攻擊的傷害百份之三十！

加上王石強大的回復能力，這一波集火竟然無法擊殺游龍！！

所有天雲城的玩家都是露出絕望的神色，這還怎麼打？數百人的集火攻擊都殺不了他？這到底是不是BUG啊！

白面書生拉了拉黑夜無月的手臂：「樓主有命，退後穩守。」黑夜無月猛地掙脫了白面書生，滿臉通紅的吼道：「退你的媽！給我殺！怎樣也要殺了他！」

面具，已經是黑夜無月的一個心魔。每一次看到面具，黑夜無月就是一陣發現內心的畏懼。而要消滅這種畏懼的方法，只有殺了他！

而游龍只隔著面具，木無表情的盯著他們。

下一刻，他再次毫無畏懼的對著天雲城的陣營沖去，氣勢如虹。

腥紅的披風隨著他跑動如飛揚，彷似有著一團血雲隨之而動，走到哪裡盡是腥風血雨。

…………

在暗殺聯盟的會長身後，一個少年雙目發光的看著那霸氣四射的游龍：「大哥！我也要出手！」

聽到「大哥」二字，正在攻擊天雲城玩家的暗殺聯盟會長「五右衛門」皺了皺眉頭：「太魯莽了吧……你的能力現在曝光……」雖然說著，但他身手卻是毫不含糊，又是擊殺了兩名玩家。作為暗殺聯盟會長，他的實力很強。

在獲得了五右衛門的傳承之後，他有了兩個很奇特的被動技能。

「妙手空空：技能或普通攻擊命中對手後，將會偷取對手的金幣。金額隨機。」

「乾坤一擲：藉著金錢之力，隨著身上金幣數量越多，攻擊力會越之增加。」

因此，五右衛門隨身帶備著數十萬的金幣在身。這有利有弊，好處自然是有了乾坤一擲的加乘，他刺客的攻擊力更加可怕。只要被他潛行背刺打上一套技能，就連一些稍弱的坦克都能秒！更不用說那些牧師、魔法師及遊俠這些皮薄的職業。

弱點自然是每一次死亡，都會掉一大堆金幣出來。那可不是一個小數目。

…………

「現在就是最好時機啊！全服第一次城戰，配上我橫空出世！多麼威風！？」被暗殺聯盟無數玩家保護在內的少年興沖沖的揮手叫喊，臉蛋漲得通紅。

五右衛門看向了崔判官。

崔判官皺了皺眉頭，他是暗殺聯盟的智囊，有很多事情，五右衛門都會詢問崔判官的意見。

片刻，崔判官重重的點了點頭：「面具回來，我們要是加把勁的話，還有機會逆轉。這次城戰的懲罰太大，要是能贏的話就不應該吝嗇任何手段！」他知道自己這一番話是代表甚麼。

這少年的能力一曝光……

五右衛門輕嘆一聲，再次看著那個興奮的少年。頭上頂著的ID：一月夜。

一月夜是五右衛門的親弟弟。

「上吧，小月。」

聽到哥哥的準許，一月夜興奮的點了點頭：「喝喝！」

只見他右手五指一張，他的右手以及身後光芒流轉！

片刻，他右手竟然出現了一支米高峰，而他身後肩膀的兩邊，則懸浮著兩個古式的大喇叭音響設備！

舞者

介紹：以舞蹈為生命的強大個體，漸漸領悟了舞蹈對生命產生的意義，並學會了如何以舞蹈進行戰鬥。

技能類型：舞者是強大的輔助的同時，也具備不俗的戰力。畢竟身為一名輔助，要是沒有任何戰力可是很危險的。

技能樹系列：加持之舞、血踏舞技。

武器類型：長綾。

進化：？？？

黎啦黎啦
加多餐你食

見係遊戲之道可以狂加更咋

有啦有啦

好正

咁加多更

第二百一十六章──入陣曲

「要上了！」一月夜興奮的大叫一聲！

嗡。

呯呯。

一道道節奏自一月夜身後的兩個喇叭響起，卻是響徹整個戰場。聲音中無數樂器的聲音交錯，但卻是絲毫不見淩亂！

大鼓、杖鼓、銅鼓、拍板、笙、笛、篳篥、排簫……古式古風的中國風音樂！

整個戰場都聽到了這個聲音，每個人都不約而同的把目光投向了那個被暗殺聯盟重重包圍在中央的少年。一月夜此刻已經再無任何興奮的表情，他的全副心神已經投入了他手中的米高峰。

…………

當一座城牆 只為了阻擋 所有自由渴望

當一份信仰 再不能抵抗 遍地戰亂饑荒

少年的聲音開始有點低沉，但身後兩個喇叭的聲音卻是帶著古式風格響徹全場。

所有尤達城的玩家都感到自己身體火熱了起來。

蘭陵撩亂茫 天地離人忘

無畏孤塚葬 只怕蒼生殤！！

殤字被拖長了，少年的雙目猶如兩團火焰一樣熊熊燃燒，游龍竟然在駭然的同時，感受到一陣心悸！

夜未央 天未亮

我在倖存的沙場

只盼望 此生再 奔向思念的臉龐！

兩個喇叭不斷的擴散著無形的波動，如同兩個龍捲風一樣，席捲全場！所有尤達城的玩家雙目都亮了起來，一個個下意識的跟隨著唱，唱著這首他們可能從來沒有聽過的歌曲：「淚未乾，心未涼！是什麼依然在滾燙？入陣曲，伴我無悔的狂妄！！」

十多萬人齊唱，卻掩蓋不了少年的歌聲！

他的歌聲如同火焰，又如同雷雲，把所有玩家的心神的調動起來！

整個戰場之內，所有尤達城一方的玩家，全屬性瞬間被提昇百份之十！

所有一直觀看著戰況的大佬們，一個個駭然的站了起來，無視範圍能夠增幅所有己方玩家的技能？！這簡直就是逆天！這少年是誰！？

少年，一戰成名。

一月夜，入陣曲！

而就在黑夜無月同樣被入陣曲的磅礡氣勢震懾的瞬間，在他身後出現了一個銀色的魔法陣。

一道身影穿過魔法陣出現，大劍帶著魔光重重斬下！

「黑夜無月！納命來！」

但丁單人匹馬，偷襲敵方主將，擊殺黑夜無月後保住性命逃回己方陣形！

…………

在天雲樓的周瑜坐回椅子，背靠在椅背上，雙目緊閉。

「輸了。」

如果在剛才，三清、黑夜無月等人聽從他的命令馬上後退並拖延時間，最後勝利的仍然是他們。但他把戰局計算得一清二楚，但算漏了人性。

三清、黑夜無月向來都是高高在上的玩家精英，但都同樣的在面具手下折翼。而因為這樣，他們對面具都是既恨又怕的心情。就是因為這種心情，導致他們的敗北。因為他們都是這次的領軍人物，他們的決定直接導致大軍的走勢。而身處這種高位，是不能帶著強烈的感情。

感情影響判斷，最後死的不是單單他自己一個，而是整個軍團。

果然，身後接近十萬的尤達城玩家如同瘋了一樣湧進戰場，如同海浪一樣掃過了天雲城的玩家。實在是太突然，就連那些一向在袖手旁觀的大公會大佬們想要支援已經來不及。加上一月夜橫空出世，全屬性增加百份之十太過逆天。

簡單來說，就是十個人當中增加一個人。

全屬性增加百份之十，是攻防速度技能威力所有的效果，增加百份之十！這是何等恐怖？本來妲己的「舞者」已經算是戰場中的強大輔助，但在一月夜面前簡直如同太陽和燭火的差別！

雙方的比數以閃電般的速度拉近。

直到最後，令所有人大跌眼鏡。

75613：78453

整個真實世界的玩家都是目瞪口呆。

尤達城……竟然真的贏了。

在短短最後15分鐘，尤達城十多萬玩家如同洶湧的海浪一樣，把所有在戰場的天雲城玩家盡數殺絕。而也因為本來天雲城以為這場手到拿來，所以沒有出動太多玩家。而確實，天雲聯盟雖然有數個大公會的聯合，再加上一些早就看尤達城不順眼的玩家。但他們也真的只有數萬人能派出來。

而尤達城本來願意戰鬥的同樣只有數萬人，但在面具的號召之下，整個尤達城全民皆兵，瘋了一樣跟著那道紅色的身影進入了戰場。

十多萬對戰數萬。

根本不需要解釋、不需要技術，只需要硬碾過去就是了。

天雲城真論戰鬥玩家人數其實與尤達城不相上下，但有一半以上都是那些大公會的人。那些大公會自然不會勞心勞力去參加這場不會輸的戰鬥。但當面具強勢進入戰場之後，他們想要馬上號召玩家進入戰場幫忙後已經太遲了。

城戰，尤達城勝利。

而作為領軍人物的秋風狼，已經獲得了來自系統的信息。

自行調較天雲城接下來的一個月的所有稅收，並獲得其中的百份之三十。秋風狼跟游龍說了，游龍冷笑一聲，自然把所有稅收能夠收取的最大額度調到最高。

「所有尤達城的玩家，按照戰場功勛論功行賞。整個公會計算，然後分從天雲城玩家那邊拿取回來的稅收。」

當游龍這消息傳出去後，所有玩家都是歡呼起來。

這也是游龍服眾的原因，他從來不自私自利。就算這等暴利，他真要一個人說全部歸給風狼之嚎，也沒人敢說個不。但他就是分出去了。可以說他笨，但也可以說他聰明。

失去了巨額的金錢，卻換來了人心。

整個復活祭壇人頭湧湧。

戰事完結，所有玩家被強制傳送回復活祭壇。

十多萬玩家卻是沒有說話，一個個臉色狂熱的看向中央。

就算看不見，就算只有一個小黑點，但他們仍是感受到。那個男人就在那裡。

王就在那裡。

游龍也是心情激動。

看著如此多與自己出生入死的玩家。

饒是以他性格之寡言、如木頭般不聲不響，此刻也是心情激動的大聲一喝：「我面具，不會是風狼之嚎的玩家！」說著，他指了指自己空空如也的肩膀，若是有公會的話，肩膀會出現公會的徽章。

「我從來不屬於單獨的公會，我是大家的朋友！尤達城的朋友！」

「但如果因為這樣，那些外人就以為我們尤達城可以欺負的話，他們就大錯特錯了！」游龍的聲音在頻道之下，響徹整個尤達城，甚至在無數玩家轉播之下，出現在全世界。

「夠了。我們已經受過別人對我們尤達城虎視眈眈。我面具從來不具野心，也不想要爭些甚麼。但生活就是這樣，你不爭、不代表別人不搶。既然如此，我們只能保護自己。」

「我面具在此宣佈，建立聯盟【龍盟】！集合所有兄弟姐妹，共同對抗所有想要侵蝕我們辛辛苦苦建設下來的基業的人！有誰願意跟著我！？」

各位晚安

多謝

第二百一十七章──龍盟

所有玩家的情緒如同炸彈一樣被點燃起來：「龍盟！龍盟！龍盟！」

整個尤達城，「龍盟」二字響徹天際！

是日晚上，游龍以自己名義申請了建立聯盟。

聯盟與公會不太一樣，聯盟準確而言，就是讓眾數以上的公會有了一個共同的溝通頻道。有甚麼事，各大公會的會長、副會長都能在頻道中發話，馬上通知聯盟中的別的公會。

除此以外，還真沒有任何特別的福利、權限。

每一個公會仍然保留他們獨特的架構，只是他們都加入龍盟後，以後發生這等事情，只要馬上在獨有的聯盟頻道發一聲就好了。而且在加入聯盟也是有一定的約束，例如不得聯盟中的公會自相殘殺，遇到求救不能不去幫忙等。

以往游龍就是怕麻煩不去建立「聯盟」，才有今天如此凶險的情況發生。如果一早有了聯盟的存在，天雲聯盟根本不敢發動城戰。

游龍不愛出頭，但他也知道此刻自己是當仁不讓。自己不可能永遠保護著尤達城，聯盟組成之後，他們自己能互相幫助，就算自己一時三刻不在尤達城，也不會有這樣的事情再次發生。

在以自己名義建立了「龍盟」之後，游龍便把副盟主之位給了王石。而他自己，則是火速的回到自己的家，躺在床上睡著了。用睡著還不太準確，用「昏迷」已經比較貼切。

……………

當游龍醒來的時候，幾乎整個遊戲世界都發生了變化。

醒來後仍然是第一個反應：餓！

游龍離開了家，看到門外有很多玩家投以仰慕的目光向自己行禮。這令游龍非常不習慣。他找了個地方脫了臥龍面具及其一身裝備，穿著最普通的白字裝備就大搖大擺的走去酒樓，任誰都不會把這個看起來有點普通不起眼的路人聯想到震驚天下的龍盟盟主。

游龍看了看時間才大吃一驚。

這一睡，他足足睡了三天三夜。

他一邊吃著東西，一邊緩緩思考。這思考的時候甚至暗自的施展了「寒形」，這是他在都靈之淵三年時養成的習慣。

都靈之淵跟現實時間對比是一年對一天。

也就是說自己其實在現實時間內三天沒有進食過……那進入都靈之淵到底是怎麼進入呢？

進入遊戲空間本來就是腦電波與系統進行連接，如果說都靈之淵，是進入了系統的深層？比本來的遊戲空間更加深入？那到底這系統有多少層？

然後自己在初初進入遊戲世界時，曾計過時間以為自己在遊戲倉以供生活的營養劑用光後就會死，結果這麼久過去了自己還是生龍活虎……

這些有關於精神、電子波段的並不是游龍擅長的領域。

寒形能增快思考速度，但並不是萬能，本來就不會的東西不會因為開啟了寒形就變會了。

漸漸的，游龍把一整碟包子都吃光了，才開始點一些肉食。

自己在都靈之淵突破了，在現實世界同樣突破。老實說，游龍反而有點不太習慣在現實世界運行內功。在都靈之淵裡，能量不受限制。但換回在現實世界裡卻是有所限制的，游龍有計算過。

現在自己不論使用「寒形」或「炎形」，都不會再受到反蝕，但這是說在一定時間之內。炎形能維持大概十五分鐘，而寒形則能夠維持三十分鐘。超過限定時間之後，內功能量不足以維持。

這也是為甚麼在城戰戰場中，游龍所向披靡，因為在那十五分鐘之內，他寒形與炎形同時施展，在城戰完結時，他剛好把體內的能量一掃而空。

不過失去了寒形與炎形的游龍，也並非好惹的。

在過去的三年，與炎魔小哈不斷的鍛鍊，現在游龍的槍術、身法及尋龍手已經遠超以前。說起來好笑，都靈之淵困住自己，但卻在都靈之淵找到突破方法，讓自己擺脫了那個能量反蝕的下場，說起來這次墜入都靈之淵還是一次好事呢。

但這種好事……游龍再也不想經歷了。

一飯過去，游龍感到精神飽滿。

他一邊向著龍盟的駐地走去，一邊查看著最新的等級榜。

現在最高級的玩家並不陌生，因為他一向就是佔據等級榜第一名的：赤腳走天涯。當初也是他第一個踏入20級而開啟了「魔物圍城」劇情。

而現在的赤腳走天涯已經踏入38級之高！在他之下的則是36級的玩家：虎嘯。

游龍冒汗……

自己還只是30級，跟第一線的玩家差距太大。雖說自己擁有寒炎功的加乘，但這裡畢竟是遊戲，屬性點、技能點的差距仍然在。

如果不是游龍擁有寒炎功、魔王披風、史詩級稱號「戰術名家」（戰術名家：史詩級稱號，裝備後增加攻擊速度百份之五、攻擊力百份之五、暴擊機率百份之十，力量增加五點，敏捷增加兩點。）、神槍使職業優勢及飛星槍等等這些助力，任游龍槍法再逆天，大概面對超過他五至十級的對手，人家能夠憑藉裝備、屬性及技能硬生生的壓制住他。

一想到這，游龍經過昨天的自負馬上蕩然無存。

這是游龍從與老頭子鍛鍊後獲得的經驗，自負的人往往會停滯不前。修練一道，猶如逆水行舟、不進則退。雖然這裡是遊戲，但自己被陷入了這個鬼地方還不能隨意的死，當應與現實世界一樣，步步為營。

走了片刻，游龍停下了腳步，卻是發現眼前駐地人來人往。

無數尤達城的公會玩家都是在這裡出出入入。

而作為聯盟「龍盟」的駐地也以肉眼可見的成形。

聯盟的駐地其實是可有可無，因為聯盟本身不是一個「真實」的存在，只是數個公會聯合，便成了一個聯盟，就算不建立駐地也不會對聯盟造成影響。也因此，若需要建立聯盟駐地的話，便需要聯盟裡的幾家公會自行到聯盟駐地並交出資金、物資等，以建立駐地。

其實公會駐地與聯盟駐地都是一樣，就算不建立也不會有甚麼影響，但對於公會玩家而言，公會駐地是他們的家，他們可以在這裡進行交流、交易，隨意建築、設定風格，建立獨一無二的駐地。這就是為甚麼公會聯盟林立、而且系統也特定有爭奪駐地的模式。

因為駐地就是每個公會的驕傲！

但聯盟只是一個象徵式的意義，像「天雲聯盟」雖然也申請了聯盟，但他們本身並沒有建立聯盟駐地，因為沒有必要。

已食飽

食飽D等今晚再食

我冇嘢講

岩岩番屋企！

第二百一十八章──一月夜

而現在，幾乎所有尤達城的公會都前前後後都加入了龍盟。

整個龍盟差不多由二十多個公會聯合，而且這數字還在緩緩上升，當中以四大公會為首：貪官污吏、熱血沸騰、暗殺聯盟及風狼之嚎。

而且不約而同，他們都瘋狂的把物質及金錢投資在龍盟的駐地上！

龍盟在建立之後，已經引起無數公會側目。以前都可以說是一個鬆散的聯盟，因為一直沒有真正的建立起「聯盟」系統。沒有聯盟頻道、沒有聯盟約章，這樣的所謂聯盟只會令其他一流公會嗤之以鼻。

但現在的龍盟，便需要他們正視了。

…………

游龍走進了龍盟的駐地，現在的龍盟駐地，佔據了尤達地的黃金地段，也就是在復活祭壇的附近，而且佔地極廣。一座一座大大小小的建築林立，這些是那些加盟了的公會自行建立的小屋，他們進入了聯盟駐地後，可以進入小屋裡休息。現在每一個尤達地的公會都以自己能在龍盟駐地中建立小屋為榮。也因為人來人往，沒有人留意游龍這個只有30級、全身垃圾裝備的小菜鳥。

但就是這個小菜鳥，在神不知鬼之覺之下走進了議事廳。

議事廳中只有王石及書情畫意，雖然副盟主給了王石，但王石幾乎跟游龍一樣就是個甩手掌櫃，一切都是書情畫意出謀獻策，王石跟著執行而已。

看到游龍回來，二人都是鬆了一口氣。

書情畫意是因為看到游龍平安回來而鬆了一口氣，而王石……則是因為終於能從這等煩瑣的雜事中逃出而鬆一口氣。

「我不要當副盟主，轉人。」

王石老實不客氣，聽得游龍連連冒汗。怎麼自己這個老闆當得那麼沒氣勢，不過也是──王石本來就沒拿自己的薪水。游龍便行使他盟主的權力，把副盟主轉了做書情畫意。順帶一提，就連在聯盟當中的盟主名字，他也選擇了匿名。

雖然決定了出頭，但還不是露出真面目的時候。

書情畫意正想說些甚麼的時候，卻是馬上道：「快點戴回面具。有人來了。」

游龍點了點頭，馬上換回自己本來的一身裝束。

赤紅色的面具如同火焰，額上一道白色的龍紋泛著柔和的白光劃到嘴角。而身後如同一汪鮮血的魔王披風隨風而動，脖子的欺詐項鍊小丑圖騰掛著令人心悸的笑容。

幾乎在換上的下一刻，三人並肩走了進來，看到了那紅色的披風也是一愣：「面具。」

游龍轉過身來，來人正是暗殺聯盟的崔判官、五右衛門及那天在戰場中大放光芒的神秘少年。

一月夜。

游龍點了點頭：「好久不見。」

五右衛門呵呵一笑，走上前拍了拍游龍的肩膀：「你小子不知跑去哪風流快活，可把我們快嚇死了。」游龍在面具下的嘴角微微抽搐：「五右衛門……那麼久不見，就別亂偷我的錢。」

被動技能妙手空空發動，就連接觸到也會強行盜竊。

五右衛門被識穿也不以為然，厚著臉皮的呵呵一笑。至於身旁的少年一月夜看到游龍已是一臉興奮：「面具！你好帥！我是你的粉絲啊！」

粉絲……

游龍有點無語：「你好，你那天在戰場的技能很強。」

「嘿嘿……」一月夜被讚賞後，也是有點害羞，只是語氣卻難掩自豪的道：「我的職業是【歌者】，透過唱歌去給友方玩家進行增幅。」游龍點了點頭，一月夜的輔助能力簡直是站在整個遊戲中的巔峰：「增幅的範圍是？」一月夜拍了拍胸膛：「只要聽到我搖滾的聲音，就會增幅！」

游龍那隱藏於面具底下的面孔駭然……這傢伙……

他接下來瞭解了一下一月夜的職業技能組合。

片刻，就作出了一定的分析。

同樣的，是一個極強與極弱的矛盾體。

論輔助能力，一月夜毫無疑問是游龍見過最逆天的輔助職業，這麼變態的職業就連本來他設計的「真實世界」都沒有。但同時，歌者職業一系沒有任何一招攻擊、保命的技能。

歌者的技能極少，像【召喚米高峰】就是基礎技能，用以進行增幅，但每升一級，需要足足20點技能點。而每升一級，增幅的百份之比就會提高。現在的一月夜也只是學了一級，所以增幅百份之十。

而另外一招技能則是【音響組合】，同樣是黑得要命，足足20點才能升一級。提昇音響組合會增加歌聲傳播的範圍，而令游龍駭然的是，現在只有一級的音響組合，已經足以令城戰中容納數十萬人的戰場範圍裡所有玩家聽得見！

然後……沒了，可憐的一月夜只有這兩個職業技能。

五右衛門作為遊戲的老鳥，自然領會到這職業帶來的強大可能性。現在的一月夜等級才27級，這已經是暗殺聯盟無數玩家排著隊帶他升級的成果了。否則像他一招攻擊技能都沒有的職業，根本連等級都無法練。

至於還有一招天賦被動技能，是歌者本來就有不需要的技能點，名為：我歌。

【我歌】技能就是會透過系統判斷玩家的歌聲，好聽、不好聽；激昂、消沉；情歌、悲歌。不同的歌會影響增幅效果，如那天一月夜所唱的「入陣曲」，便被系統評為極適合在戰場中的歌曲，因此才有全屬性增幅百份之十的神效。

一月夜每次上線除了當吸經驗的寶寶之外，就是不斷的利用不同的歌曲去透過【我歌】進行判定。有的歌會對敵人產生負面效果，有的歌系統覺得太難聽反而會對己方產生負面效果……

可以說這職業之博大精深，簡直超越游龍的想像之內。

能夠想出這等技能組的遊戲設計師簡直就是神！

但還好的是，這職業是落在一月夜身上──己方身上。

…………

「我的偶像是古代的搖滾組合──五月天！」說著，一月夜雙目閃閃發光，彷彿看到了那經典的五人在舞台上搖滾的熱血：「但因為他們有五個人，是一個組合。而我只有一個人，當然我也沒有資格與他們並肩。所以我叫作一月夜。」

「我從小就很喜愛唱歌，大大小小的歌我都唱過，甚至還試過作曲。」

「但我不喜歡現在的音樂，現在的音樂給我的感覺像是缺少了甚麼……靈魂！對！就是靈魂。」

「我在聽古代的音樂，才能從當中聽得出歌曲裡的靈魂。經過那次大戰之後，現代的音樂都太過流於表面，每個人都追求歌唱技巧，反而忘了歌曲中的本質。」說到他自己的專業，一月夜侃侃而談，說著他的夢想。

而他沒有想到的是，將來「一月夜」這名字，將會是比「五月天」還要震驚世界的歌手！

一月夜

早餐早餐

第二百一十九章──佈置

游龍從駐地離開了。

他甚至安排了一月夜偶爾能夠跟隨書情畫意、秋風狼、且隨風行及王石等人去練級。這個安排令五右衛門喜出望外，他知道此刻立於尤達城最高的玩家，就是游龍的夥伴們。

就連笨妞那麼呆笨，在越發熟練尋龍手加上降龍真氣的輔助，已經超越了一般的玩家，踏入強者之列。

有了他們的保護及陪練，一月夜的將來只會更加遠大。

莫看這裡只是一個遊戲，因為腦電波系統的關係，在這裡幾乎跟現實世界沒有任何差別。這也導致沉迷遊戲的人極多，簡直可以說是第二個社會、第二個世界。

在這裡的成就跟在現實的成就沒有任何區別。

像游龍，每次從尤達城的盈利中抽取個零頭作「保護費」，已經比以往當「暢遊遊戲公司」董事長的收入還要高。

…………

從駐地離開後，游龍沒有急著開始練級──盡管他知道現在的等級與一線……甚至是某些二線的玩家都有一定的差距。30級只能算是二線玩家末流。但正所謂臨急抱佛腳，用處是不大的。以現在升級的速度，以正常速度追趕是怎樣也追不了的，不然只有你在練級前面的人都停在原地等你啊！

在都靈之淵的三天（換算都靈之淵則是三年），加上睡了足足三天。

他有很多東西都很落後。

既然等級無法一口氣追上的話，那就只能在別的東西先追回一點。

像是家居佈置，這算是短時間內最快能夠變快的管道。

有關最高級的家居設備，他已經透過了五右衛門及和珅去幫忙。暗殺聯盟及貪官汙吏雖然戰力不強，但在這等事情上的效率卻是一等一的。就像一支軍隊一樣，有士兵就會有後勤。盡是精兵猛將不是一支好的軍隊，擁有不同類型的士兵才是最完美的軍隊。

而暗殺聯盟及貪官汙吏，就是在尤達城裡擔任這樣的角色──後援。

不過除了一些能夠透過金錢能買的之外，有些非賣品，他還是需要自己親自走一趟。

…………

天雲城，沒有想像中的愁雲慘霧。

雖然稅收調成最高，但對於天雲城的玩家而言，還未至於是負荷不了的代價。天雲城的玩家除了都是遊戲中最高級、最強的一批玩家之外，在現實世界大多都是東方十市中頭五市的玩家。

他們大多都並不缺錢，就算是一些仍是孩子的玩家，既然有錢去買對年輕人而言是天價的「腦電波頭盔」，那麼他們自然也是富有人家。

但如果換了是尤達城則不一樣，尤達城、永達城的玩家大多草根出身，像秋風狼更是十市的人。他們本身並不有錢，購買頭盔已經是他們的極限了，而他們的金幣都是出自遊戲當中。

如果把稅收調至最高，所謂的商業城馬上不攻自破，因為沒有玩家會花費如此誇張的傳送稅、交易稅來購物。

不得不說周瑜佈局之周密。就算一早他認為面具不在之下，尤達城必輸無疑的情況之下，他也已經把那幾乎只有百份之一的敗北的可能性都想好了。所以他才選擇了以城戰去進攻尤達城。

因為城戰，尤達城輸了馬上崩潰，但萬一天雲城輸了，雖然傷筋動骨，但卻並不致命。

只是因為這次，在天雲城中的大公會，很多都公開了表示對天雲聯盟的不滿。

只是對這些聲音，周瑜卻是絲毫不加以理會。

之前抱著手等拿好處，在出了意外之後跑來怪我？事實上只要天雲城各大公會出手，擊潰尤達城只是手到拿來，哪怕是在有面具坐鎮之下也是同樣結果。

只是他們每一個都是心高氣傲之輩，不屑跟這等下級玩家交戰、更不屑聯手去對付尤達城，才導致今天的結局。

此戰敗了，前來天雲城購物的玩家就更少了。尤達城的商業城越來越聞名，特別是在各大公會培養出來的生活玩家已成氣候，他們造出來的生活傢俱增加的屬性越來越出色。

像以前天雲城走的高端路線已經開始有點無法堅持下去了。

就連永達城在冥界威嚴日盛後，那統一也一步一腳印的進行著。

「樓主。面具出現在天雲城了。」

「喔？」周瑜張開了雙眼，本來他打算去練級了。現在看來有別的更重要的事情要辦了。

…………

游龍出現在天雲城，卻是引起無數玩家的注目。那標誌性的臥龍面具及長得及地的魔王披風，彷彿帶著一道腥風血雨行走人間。

面對著無數玩家的注目，他沒有任何反應。

在主城內，玩家想要動手除非能一下秒殺他。否則下一刻城衛隊就會出現。而以游龍現在的五感及魔王披風，想要偷襲而擊殺他的可能性近乎零。

他自顧自的走著，他此次來的是有很準確的目的性。

而隨著游龍的走動，數以百計的公會線人一個個鬼鬼祟祟的跟著。畢竟面具現在名氣太盛。百戰百勝的戰鬥狂人，龍盟盟主，尤達城之王。就算那些大公會的玩家對如同暴發戶一樣崛起的面具嗤之以鼻，但還是下意識的派人觀察他到底在天雲城搞甚麼鬼。

…………

雅香閣。

這是天雲城的一個商鋪。

一個玩家只能開啟一個商鋪鋪位，而且還需要每月向系統付上租金。這筆租金並不是每個玩家都應付得來。所以大多商鋪都是被公會佔據，只有極少數出色的玩家能每天打來高級裝備；或一些生活職業等級高的玩家製造出色的物品以販賣才能應付高昂的租金。

雖然租金不菲，但更多的高端玩家都會選擇開店更甚於放在拍賣所。原因無他，聲譽！只要你店裡的東西夠好，夠強！那些玩家自然會把你的店名放在論壇上大肆宣揚。這等效果，不是拍賣所能夠比擬的。

這個雅香閣，便是當中的一個例子。

雅香閣沒有任何公會勢力背景，而且它身處的商鋪位置同樣並不起眼，是在天雲城的偏僻角落。

但就是這個地方，每天都是有成千上百的玩家在這裡排隊，想要從中購物。

老花匠，正是雅香閣的主人。

老花匠繼當時一株七月香成名。

七月香，增加全屬性8點，額外生命每秒回復速度+10。

玩家每升一級能分配的屬性點為5點，而這七月香提昇的是全屬性8點。如果把它換轉作普通能供分配的屬性點，足足是32點，也就是等於玩家6級的差距！這是何等恐怖的物品！

而老花匠在商鋪系統開啟後，便租了這個小店鋪。

位置原因很簡單，因為老花匠本來就不居住在天雲城，而是天雲城西門外的一個沒有野怪、接近新手村的地方。老花匠從來不用回城卷，只是步行來天雲城西門附近的小店，路程也不過十多分鐘，這就是他在天雲城開店的原因。

準確而言，他本來就不是天雲城的人。

Rock and roll !

以前天雲城走的高端路線已經開始有點無法堅持下去了。

高端可唔可以改？

精英？

考慮左陣，同埋有上網搵下資料，唔係大陸字黎。
其實當初用高端係因為打機，相信有玩LOL ge朋友仔都會係遊戲之道入面搵到唔少痕跡。
所以LOL入面成日會講高端場同高端玩家，我覺得形容得幾好。

精英呢個字有d類近，但感覺上唔夠精準去形容我想表達果個群體。

所以最後決定仍然保留高端呢個字。

推爆楓成30萬條數仲未找

第二百二十章──老花匠

看著門外長長的人龍，游龍也是有點無語。

這也太可怕了吧？單是在這裡排隊的玩家大概上二百了吧？聽說每天只招待十人……

這時，那一直排隊的玩家也開始留意到了游龍。如同惡魔一樣的紅色面具及披風太具標誌性。

游龍沒有去排隊。真要排到他的話還不到明天了？他選擇碰碰運氣，要是真的沒有這個機緣的話，他也不強求。反正木氏他們已經在為自己打造家居。

游龍走到了雅香閣的門外，朗聲道：「尤達城，面具求見。」

整個雅香閣外鴉雀無聲，彷彿「面具」二字是甚麼不能提起的忌諱，一個個又驚又畏的看著那紅色的身影。

店內沒有聲響，一些本來在外排隊的玩家都已經準備看面具的笑話。

良久，雅香閣內傳來一道溫和而蒼老的聲音：「這位先生，本店今天的招待只剩下最後的一個名額了，所以都只有一些被揀剩下的花花草草。如果先生不介意的話，就進來吧。」

「謝老先生。」游龍朝雅香閣拱了拱手，然後便大步的走進雅香閣消失不見。無數玩家帶著羨慕妒忌恨的視線目送著游龍，但他們都不敢胡來。老花匠此刻在整個遊戲世界都是地位超然，真正所謂一花難求，每個人都是把他當大神一樣供著。要是有誰想要胡來，馬上會受到天雲城所有大大小小公會共同追殺。

…………

當游龍緩步走進了老花匠的店鋪之內，第一個感覺就是：香。

一陣陣清幽的味道撲鼻而來。

因此長久施展寒形的緣故，游龍的五感比尋常人要強得多。也因此他鼻子比較敏感，特別對一些濃嗆的味道很不感冒。像一些女人的香水味道、香煙的味道等等都會令他眉頭大皺。

雖然同樣濃郁，但這種香氣卻令他感到心曠神怡。

很快，他就明白原因。因為這種香氣是純天然的，沒有任何添加的「香」。這是大自然的恩賜，所以游龍不會對這種香氣反感。

但是當他定晴一看，卻是看不到任何散發香氣的物品。

與其說是店鋪，不如說是一個住居像貼切。

沒有店鋪該有的陳列櫃之類，也沒有接待或交易的櫃檯。

只是四面是牆，每一面的牆身都分別掛著一張畫，那是「春、夏、秋、冬」四季的表相。

而在中央，則是一張大大的圓形木桌子。

桌子的四端各擺放了一張椅子，而一名老人則是坐在其中一張，背對著游龍。他的手拿著一個紫砂茶壺，小心翼翼的煮著茶。雖然茶壺煙霧彌補，但游龍肯定那香氣不是出現茶之上。

「先生請坐。」老人的聲音很輕，而且當中的滄桑感卻是無從掩蓋。

游龍應了一聲，也不客氣，大步走向桌子然後坐下。

游龍與老人面對面的相看。

當然，游龍臉上戴著面具看不出端倪。而反之游龍則清晰看到老人的臉。

這是一副平平無奇的臉，毫不意外的皺巴巴滿是皺紋。但令游龍感到震驚的是，這老人帶給他的感覺。那是一種溫和。

一種──世界將在下一刻毀壞，這老人仍然老神在在的煮著茶、喝著茶。

泰山崩於前而色不變。

雖然游龍自問道心堅定，等閒事難引起他心中波瀾。

但眼前這老人的道心，是他所見之中最圓潤如意、最完美的一人。就連當初見過同樣道心堅定的織田信長也遠遠不及。

繼而留意的，是這老人那煮著茶的手。

手掌上滿是老繭，雖然一種苦澀的泥土味兒自雙手散發而出，但卻是乾乾淨淨，沒有任何一絲泥土或汙穢在雙手之上。這是因為長年累月接觸泥土，久而久之就算雙手沒有接觸泥土，也會散發著強烈的泥土味道。

嗒。

一個兩指粗幼的小茶杯放在游龍面前：「先生請用茶。」

游龍從打量中回過神來，然後點了點頭：「謝謝。」把茶接過然一飲而盡。老花匠見狀卻是皺了皺眉頭：「雖然老頭子的茶不是甚麼好茶，但是先生這樣喝茶，豈非糟蹋？茶不是這樣喝的。」

游龍一愣，隨即輕笑一聲：「老先生莫怪。花草樹木各有所愛，老先生喜愛的是茶，品的是人生，細水長流。這是一種大道理，一種喜好。」

「而在下喜愛的是酒，嚐的是江湖，快意恩仇。所以在下對茶始終難以發自內心的喜好。糟蹋了老先生的茶，在下先道歉一聲。」

老花匠雙目微瞇，上下打量了一下游龍：「年輕人夠直接。這已很少見了。就看在這一番話發自本心，我就接受你的道歉。」

說完，他便站了起來，背脊略微駝背：「既然先生不愛茶，那麼老頭子也不強人所難，要先生陪我這樣一個老頭子喝茶。先生請在此稍等一下，老頭子很快就出來。」

「有勞老先生了。」游龍也是微微點頭致謝。

當老頭子一步一步緩慢的走進店鋪裡的房子。

片刻便是一下一下的拿出了三個被白霧籠罩的盆栽。

三個盆栽放在游龍面前的桌子，而除了花盆之外，花盆以上位置全是白濛濛一片，白霧凝而不散，游龍偷偷的去用口吹，白霧只是微微晃動卻不消散。老頭子看到也是不禁莞爾，沒想到凶名赫赫的面具竟然也有如此的少年心性：「先生就別去試了，那是系統的道具。」

游龍聞言訕笑一笑，也不再說甚麼，只是定睛看著桌面的三盆盆栽。

盆栽這樣放了在桌子上，那香氣就更加濃烈了，甚至游龍感到自己體內的陰陽魚也是歡快的轉動著。這種香氣竟然令自己的修為稍微增長了！

「這是老頭子我一貫的做法──從三選一。但先生是看不到盆栽的模樣，也就是說全憑機遇。」

「不過雖然看不出模樣，但芳香還是嗅得到的。」

「先生請自便。」

說完，老花匠便有點好奇的看著這個聲名鵲起的男人。雖然老花匠進遊戲只是養養花種種菜、根本不參與任何玩家之間的戰鬥，甚至他的等級只有7級。但對於這個整個遊戲世界都討論的男人，他還是有點好奇的。

…………

游龍看著眼前的三株盆栽，卻是有點無從入手。

老花匠雖然說得對，氣味是有所理據的。但他太狡猾了，三盆盆栽放在一起，香氣混雜無章，只變成最原始的「香氣」，並沒有任何特色能夠從中分辨出來！

也就是說最後還是要靠運氣了。

魔劍士

介紹：武者的異族、魔法師的叛徒。擁有魔法天賦但執意修習武技的人類，卻是另僻途徑，尋找到魔法與武技混合的強大魔劍技。

技能類型：身為魔劍士，是必需對魔法及武技同樣了然於胸才能成就強大的魔劍士。透過魔法陣能夠令他們擁有強大的破壞力的同時，融入魔力的強大武技同樣令近戰的敵人為之膽寒。

技能樹系列：魔法陣學、魔劍技。

武器類型：雙手重劍。

進化：？？？

有拖無欠呀！
但係見到D數又開始增長……會唔會去到40萬都未寫……

第二百二十一章──見月子

游龍臉色有點糾結。

片刻，他心中暗說一聲得罪，然後發動了「寒形」。

說不得要作弊了。

寒形發動後，游龍馬上咳嗽了兩聲。寒形而引起的五感強化，那香氣陡然變得強烈令自己不由自主地嗆住了。

但任憑他怎樣嗅，三種香氣混為一體無從入手，甚至游龍心中暗猜這老頭是不是都把三盆盆栽都配合過，香氣才從如此天衣無縫。

不得不說……游龍還真是猜對了。

系統的白霧只能阻隔盆栽的模樣，卻無法遮蔽香氣，這就與老花匠本來想要憑藉「機緣」的想法不一樣了。所以就憑著他對植物數十年的理解，每每有玩家想要求一花一草之際，就把三盆香氣配合起來，讓他們分不清楚。

但是，他卻算漏了有游龍這樣一個能把自己嗅覺提升數十倍甚至以上的作弊器的人類了……

雖然很難分辨，但游龍初步掌握過後，依稀的嗅出三種氣味之間的差別。

一者溫和得如同午夜的月光，灑在身上卻是不覺任何不適。

一者難以察覺，但卻有著它獨特的特色，就像在黑夜中的星光，雖然微不足道，但卻無法令人忽視它的存在。

而最後一者則是濃烈得如同正午的烈日，嗅之令人熱血沸騰。

而如同烈日一樣的味道在經過月光與星光的氣味中和後，卻是變得如此不顯眼。這不得不令游龍偷偷看了一眼老花匠。果然是每一行業都有他們的專業。這等氣味的中和、混合還真是出神入化了。

…………

照道理說，游龍身負冰火兩屬性的寒炎功，理應選擇如同烈日一樣濃烈的氣息的那一株。但其他那兩株同樣給他一種非同凡響的感覺，令他有點苦惱。

看著游龍凝重地看著三株盆栽，令老花匠心情大好。他最喜歡就是看到那些玩家一個個臉色糾結的在想要哪一株。

雖然老花匠種植的實力出神入化，但也不可能每一株都是極品。

但為了應付這位「客人」，他拿出來配搭的三株盆栽都是極品之選。

其實任憑游龍隨便選哪株都是不會虧的。但既然老花匠下了這個規則，自己就自然是遵守。否則草草選擇，反而不尊重了老花匠花大心機去栽種的心血。

良久，游龍呼出一口氣。

「我選擇它。」游龍指著最左則的一盆盆栽，也就是散發著溫和得如同午夜的月光的味道那株。

本來他是想選擇那烈日的……

但游龍卻是下意識的想起了，那柄受不了他體內寒炎功而催動的火焰，變成鐵水消失不見的望月槍。那最後消失之際的一絲感動、一道鳴叫。

游龍心中輕嘆一聲。

望月望月……

…………

老花匠笑了笑：「嗯，選好了就好。」說完，他走到游龍選定了的那株盆栽處不知道弄了甚麼，片刻間白霧消失。

花盆之上的是一株長長的草，甚至沒有花蕊，只是由一根畢直的草兩側延伸出兩根同是長長的綠草。草身不過一指粗幼，而且看起來柔弱無比，彷彿被大風一吹便會消失不見。單單是一盆栽，竟然令人生起一種強烈的保護慾望。

老花匠意味深長的笑道：「這是見月子，被稱作花神的女兒。」

「我特地選了三株性格迥異的盆栽。」

「中央的代表熱血、代表江湖。」

「右側代表歸隱、低調。」

「左側……也就是見月子，是最為柔和最需要受保護的植物。看來先生，你命運並不是像你說的那麼快意恩仇喔。」

「也許保護，才是你追求力量的原因。」

游龍從老花匠手中鄭而重之的接過了見月子。

「你獲得了，史詩級傢俱──見月子。」

「見月子，傳說為花神的女兒。其柔弱無比、一折即斷，但卻令任何人一望注目，成為萬花萬草中的主角。」

「見月子：提昇戰鬥獲得的經驗百份之十；凝聚心神，修行時有見月子的加持，不會出現走火入魔。」

游龍有點駭然地看著這株看起來很普通的見月子，能力卻是如此變態。別的不說，單是提昇經驗值已經令這盆栽成為天價的存在。以游龍現在所知，還沒有任何能夠提昇經驗值的裝備或家居出現。自己手中的可能是整個遊戲的第一件。

至於後面的「走火入魔」，就令人感到意味深長了。

只是遊戲中為何會走火入魔？

走火入魔只會出現在修習了內功的人身上，也就是說，這遊戲中是默認了擁有內功的存在？

如果提早擁有見月子，就算沒有墜入都靈之淵，游龍都有百份百把握令自己體內寒炎功成形！因為有了見月子的加持，自己的體內能量將會乖巧無比，任由自己揮舞。只是現在自己寒炎功已有小成，這第二能力便是有點雞肋了。

雖然沒有獲得直接提昇實力的傢俱，但這見月子還是令他非常滿意。

百份之十的經驗啊，最起碼能抵消身上吃貨破甲所虧損的經驗值……

「謝老先生了。請開價，多少價錢在下都接受。」

老花匠呵呵一笑，不以為然的揮了揮手：「老頭子我快要進棺材了。錢財無非是為了維持生計，難得的是遇上同樣惜花憐花之人。看到你如此珍惜它，我就知道它沒跟錯人了。」

「別人總是說這裡只是遊戲，別當真。但我卻不這麼認為。」

「雖然我從小只是當個沒有地位的花王，但我卻有獨特的能力。」說著，老花匠一副小心翼翼地跟游龍道：「我能聽到植物的低語。」

「它們大多都是重覆著沒有意義的說話，甚至它們之間不懂交流溝通，只會表達一些最簡單的情緒。快樂、悲傷、憤怒。」

「而在這裡，我卻聽到跟現實世界一模一樣的低語。」

老花匠笑道：「我覺得這裡跟現實世界沒有分別。金錢甚麼的，就不用了。如果你真的過意不去的話，就欠老頭子一個人情，怎樣？」

游龍不加思索便是點了點頭：「但凡老先生所求，只要在下做到的就是了。」他卻沒有想到，以他今時今日尤達城之王的地位，他的一個人情是何等價值連城，又豈是尋常金錢能夠相比？

睇極都係唔夠

睇完一次覺得自己睇太快，但好奇心作祟都係偷食
而家等餵反而比較投入

我原本都想偷食 但等餵真係過癮啲所以食食下無食

第二百二十二章──敢死隊

老花匠滿意的點了點頭：「那就好了。走吧走吧，別阻礙老頭子休息。我也要回城外看看我的農地了。」

游龍把見月子收進包裹裡，然後與老頭子一起離開店鋪。

店鋪與店鋪之間的進出方法有所不同。如果玩家願意花大價錢，是可以把自己店鋪設定成獨立空間。也就是說每次進出就像副本一樣，若店主不準許的話，玩家也不能擅自進入。這種設定極大程度的保護了某些店鋪，像老花匠這只有7級的等級，要是有刺客潛行悄悄偷了盆栽就走，他可是沒有還手之力。

因此，老花匠的店鋪同樣是設定了獨立空間。

游龍與老花匠一起走出了店鋪……

瞬間，游龍全身的汗毛都炸了起來，一種極強烈的危機感冒出！如此強烈的危機感，甚至要超越之前在都靈之淵與炎魔小哈的戰鬥。

嗡。

一道道聲音響起。

這是……魔法師唸咒的聲音！

同時，「嗖嗖」聲此起彼落，無數箭矢飛舞。

游龍只感體內一聲爆炸的聲音！

接著就是整個世界都慢了起來。

…………

直到此時，游龍才有時候四周打量，繼而就是臉色沉了下來。老花匠店外，足足上千名玩家重重包圍。當中有三分之二盡皆遊俠及魔法師的遠攻職業。

每一個魔法師都在唸咒，施展著他們最強大的魔法。而遊俠的攻擊更快，箭矢已經脫弦而出！

雖然自己因為強烈的危機感而下意識進入了「寒形」與「炎形」，但……眼前的戰局卻是無從解脫。

原因無他，眼前這上千名玩家已經佈下了天落地網。魔法師的技能不單止落在店鋪傳送出口的位置，甚至早已預判，把自己能夠閃避的範圍都封住了！

遊俠的攻擊也是一樣，清一色只使用一招技能：三角纏擊。

只要自己被纏住，下一刻就是被一波集火轟殺！

甚至在這些魔法師、遊俠之間，一個個刺客前後的進入潛行狀態，就算自己不死，他們一口氣放出影襲補刀，自己也是必死無疑！

在驚駭之下，同樣感到無盡的憤怒！

這一次可以算是游龍遇上的最大危機。

進回店鋪？不，店鋪需要老花匠的準許，而現在老花匠這個老人家必定反應不及，自己也是因為進入了寒形才有時間分析眼前局勢。這是一個必死之局！

到底是誰！？不釋一切都要擊殺自己？

眼前這些玩家，都是敢死隊。

他們等級全部都不高，但禁不住量多。他們同樣只有一次的攻擊機會，只要自己這一波攻擊不死，下一刻城衛隊就會出現。而他們這一批玩家都要進入大牢！

他們都是棄子，換取的就是我的命！

上天無路，入地無門！

慢著……上天？

游龍陡然雙目一閃！看來只有這個方法了。

深呼吸一口氣，雙目凶光閃爍，此次若是不死，必然要策劃之人付出代價！這次的佈局可謂天衣無縫，只是他們沒有想到竟然有內功的存在。寒形與炎形，如果算作遊戲的BUFF的話，絕對是如同BUG的存在。

而佈下這樣毫無破綻的局，游龍腦海中自然而然浮出一個名字：周瑜！

此次不死的話……哼……

…………

下一刻，彷彿時間回復正常！

就在無數技能轟擊前的一秒，一道金光長虹沖天而起，落在前方的一道建築物之上。

轟轟轟轟！

無數魔法及三角纏角亂轟爛炸，老花匠瞬間化成白光消失不見！

金光發出陣陣龍嘯，游龍全身包裹著火光，左手龍形氣流不斷收縮！正是擒龍功！

擒龍功之力自然不可能強悍得隔空碎石斷鐵，至少1級的擒龍功辦不到。因此，建築物不能被拉扯過去，相對的只有是游龍本體被拉扯過去了！也就是再次憑藉著擒龍功的特性，游龍逃出那毫無閃避空間的無差別覆蓋性攻擊！

轟轟轟轟！

那鋪天蓋地的攻擊甚至把店鋪都砸爛了，但游龍已經把所有攻擊甩在身後，身在空中了。

很多反應快的刺客已經對著身處空中的游龍施展了影襲。

影襲是「指定」技能，只要看到目標及目標在技能攻擊範圍之內，便必定擊中。

無數刺客就像從地面彈起來的螳螂，黑影密集得如同飛針一樣飛向空中的游龍！

「哼！」

游龍身在空中轉動了起來！

神槍使冰系30級技能，暴風雪！

游龍整個人帶著陣陣寒風在空中轉動，像一個豎起的陀螺一樣，無數刺客的影襲打來卻像是受到攻擊架擋一樣被彈回地面！偶有刺客打中游龍，卻被魔王披風的減傷效果減免，加上這些敢死隊的玩家等級本來就不高，裝備不豪華。

只要不是一波性的集火，想要秒殺游龍根本不可能。

當暴風雪施展完畢，游龍剛好站在屋頂之上，如同魔神一樣俯視著上千玩家。

無數一直觀看著的玩家看得眼都直了，媽的……這樣都不死是要怎麼玩？

而游龍在城衛隊還沒出現的時候，已經高舉著手中飛星槍施展了技能。

飛星槍主動技能：流星密佈。對指定圓形範圍施展出直徑範圍十米的流星雨，持續十秒。冷卻時間：六小時。

整個直徑十米範圍都黑雲密佈，一顆顆粗大的殞石流星自黑雲中冒出，猛地轟落地面！

轟轟轟轟轟………

整個畫面直如修羅地獄，無數玩家死的死逃的逃，但更多的卻是被陡然被系統刷新冒出的城衛隊抓住，送進大牢。

就算那些被游龍「流星密佈」擊殺的玩家，在按了復活後的下一刻已經出現在大牢。

而游龍自己，也是被兩個陡然出現在身後的城衛隊抓住，接著消失不見。

……………

這一戰結果極其駭人。

上千名玩家被送進大牢，至少半數以上死在面具那神秘的技能之上。他們看到面具手中長槍星光閃爍，便馬上推測到是武器的技能。

而面具自己也被城衛隊抓住，生死未卜。

而這一切一切，都落在一人的眼中。

……………

「會長，這次代價會否太大？」

「只要能擊殺面具，一切都是值得。雖然沒有擊殺……但只要他被送進大牢關上個一兩個月，到出來時經驗差距極大，等同廢了。」

「只要面具不在，接下來，我們會集結所有天雲城的公會，難得的、真真正正的聯手一次，擊潰尤達城。」

「面具，必需要死！」

咁就食多更啦

岩呀～
雖然一口氣追哂好爽，但係點都會miss左某d野

之後應該會餵多d
破紋夜個情況理想
呢邊遊戲之道會加速
等遊戲之道post哂就會開新故。

咩新故

根據往績，佢冇咁早起身

坐等舒情同風行外傳一齊出

第二百二十三章──道人

當游龍雙眼張開的時候，四周已是一片平靜。

游龍深呼吸一口氣，壓制著自己體內陰陽魚的轉動。

游龍體內的雙極八卦圖是以寒炎功內功力量核心組成。作用就是每次陰陽魚轉動，就會吸納游龍體內內功運行而產生的內力，繼而化解兩種能量當中的天生對立性，再透過八卦圖把兩種力量散發到四肢八骸。

但是就像一個急速轉動的球，你也不可能要它轉停就停。因此，游龍只能緩緩的把陰陽魚轉動的速度減慢。

漸漸的，游龍雙目回復清明，但他此時沒有時間去仔細思考。

因為一個人坐在他的對面。

那是一名男子，身形瘦削，鬍子花花白白的長至胸口。雖然臉龐沒有多少蒼老感，甚至看起來像不過三、四十歲的壯年。但游龍就是感到這人是一名老人，因為他雙眸中自然散發出來的神光，就像一個飽歷滄桑的男人。

視線所到之處，彷彿滄海桑田。

游龍回過神來，同時令他感到心神俱震。

以他道心之堅定，寒炎功小成，但單單與這男人的目光接觸，卻是馬上受到了影響。這人的實力到底有多可怕？至少跟那個同樣深不可測、總是看起來樂呵呵但其實腹黑得要緊的的胖子城主不相伯仲！

城主……？

此時游龍才看了看四周，怎麼這裡看起來跟城主府一模一樣？

男子目光底下泛過一絲欣賞，竟然那麼快就從中醒來。是一個道心很堅定的年輕人。

男子擅長的是精神領域的力量，往往雙目掃射過，敵人已不知不覺身中幻術。久而久之，哪怕他沒有故意施展，就連凡人看上一眼也會陷入幻覺之中。

…………

「少年，我們來談一談吧。」

游龍有點警覺的看向男子，卻是並不說話，心底卻不斷打量著四周。要是這男子要殺自己，還真是無路可逃。他的實力至少在自己十倍、百倍之上。

看到游龍露出的戒備神色，男子莞爾：「你不用太緊張。我不會對你做些甚麼。我想你也猜得出來，沒錯，我是天雲城城主。你可以叫我──道人。」

游龍點了點頭，沒有回話，只是雙眼中戒備之色沒有退去。

道人無奈，只能續道：「此次事件，那些參與襲擊你的人都被我關進大牢了。雖然你沒有死，但跟著你身旁的那位老花匠卻是死了。有份參與攻擊的玩家全部被關大牢一個月的時間，下線則不計算在內。而那些攻擊確實打在你及老花匠身上的玩家，我會判以斬首處理。」

游龍繼續沉默，但其實他心底也沒有甚麼好挑剔了。

Npc執行的斬首之刑，處罰是相當嚴重，被斬首的玩家直接掉5級，四種屬性點永久減少20點。可以說被斬首後的帳號已是直接能刪掉重練了。

「為甚麼？」游龍終於開口了。他不明白為何城主要這樣優待他，其實如果按照系統正常的處理，那些沒能成功攻擊游龍的玩家不會被關牢，而就算真的攻擊到游龍及老花匠的那些玩家，最多也只不過被關上一段時間而已，真要說是被判以斬首之刑，卻是差得遠了。

道人眨了眨眼睛，彷彿在這刻裡不再是那個看起來背負著無數故事的老人，而是一個狡猾的年輕人：「我在投資啊。」

「年輕人，你的前途無可限量。但我卻已經到了人生的巔峰，無法再變強了。」

「隨著時間過去，我只會越來越弱。在這個弱肉強食的世界裡，變弱只有一個結局，就是被淘汰。」

道人說到這裡，語氣也是前所未有的無奈。歲月向來是所有生物的敵人，不能抵抗，也無法抵抗。片刻，道人回過神來，續道：「另外也是要震懾一下他們。他們也太不把主宰放在眼內了，這次的偷襲算是偷偷鑽了規則的隙縫。但這種事情是不容許發生的，因此，我加大懲罰也是無可厚非。」

游龍點了點頭：「謝謝你。但我還有一事情想詢問？」

不等道人回答，他直接就問道：「此事策劃者是誰？」

…………

當游龍在道人直接傳送之下，已經悄然回到了尤達城。但是天雲城卻是揭起了軒然大波。原因自然是城主府公報出來的懲罰太過可怕。

足有近五百多名玩家被關一個月大牢，另外五百名玩家則是直接被判以斬首。單是排著隊斬首就足足要斬三天！

無數玩家震驚，一些天雲城的玩家更是直接在官方論壇洗板不斷的發帖子，強烈反對此次判決，認為是系統出現錯誤。

這一次，真實世界官方「world」罕有的發了一個帖子置頂，來解釋此次判決的原因。

因為此次並不是玩家之間的小打小鬧，而是故意性的謀劃要在城裡擊殺玩家。這雖然在規則之內，但這是完全不把城裡的禁止殺戮機制放在眼內。官方的帖子裡強烈譴責這些玩家，並說明瞭下次有同樣事情發生懲罰只會比今次更重！

這一下，那次一直在跳在罵的玩家全都閉嘴了。

沒看到人家官方都出來了嗎？

不過這些都與已經回到尤達城的游龍無關了，游龍並沒有急著回家，而是向著傭兵公會走去。

但就在他走著的時候，卻是收到了來自秋風狼的資訊：「老闆，天雲樓周瑜想要和你對話。」

游龍雙目微瞇，但仍然拿起了手機。

…………

天雲樓，周瑜在議事廳裡，而除了他卻是空無一人，因為所有天雲樓的人已經被他打發出去了。

他靜靜的坐在主位，雙目微闔，手中羽扇輕輕的搧著。

「叮。」

「你收到了來自『？？？』的視訊對話請求，是否接通？」

周瑜張開了雙眸，在手機接了接通後，在手機的頂端投射出一道立體三維影像，影像變得清晰，一個火紅色的面具出現在周瑜面前。

「不是我幹的。」周瑜一開口就是一句。

而面具的回答更令他驚訝：「我知道。」

周瑜在經過短暫的驚訝之後，腦海中如同閃電一樣思考著。其實他也有點覺得奇怪，面具同樣有擊殺玩家，在他猜想當中面具至少也要被關在大牢至少一個星期。但面具在他知會了秋風狼後，馬上就能找到自己，也就是說他沒有被關住。

而接下來，他卻是早早就對此次兇手不是自己了然於胸的話，一切就說得通了：「是城主？」

暫時定位係機甲玄幻

唔會LOOOOOOOO

我估……

個有獎問答送書活動聽日就完啦！
有興趣ge就參加黎玩下啦
係連登呢邊留言都得架
今集封面都好型，係武師入面個金匠

燒

又想燒

第二百二十四章──第二個

游龍沒有回答，只是那隱藏在面具之下的臉龐露出一絲戒備。

這周瑜太過聰明，單單從片語之間就能猜出了城主……

如果自己在不進入寒形之下，智力與他差距太大。

這樣的對手，太可怕了！

而周瑜卻是反而鬆了一口氣，他對面具絲毫不懼，但這種背黑鍋的事情他是絕對不願做的。而現在看起面具早已清楚：「若是我對你下手的話，我絕對會承認。」

游龍笑了一聲，只是笑聲中難得的出現一絲不屑：「你對我幹過的髒事還不多？」周瑜不以為然，反而輕笑一聲，靠在椅背上說不出的輕鬆：「那不然怎樣？還要我一個牧師來跟你單打獨鬥？呵呵。」

游龍沉默片刻，卻是陡然開口：「我就不相信你沒有戰鬥能力。」

周瑜那微笑著的臉龐僵硬了一瞬間，但很快就回復正常：「我不知道你在說甚麼。」

游龍也沒有追問：「你想贏我？」

周瑜點了點頭，認真的道：「我會贏你的。」不是「想」，不是「希望」，而是直接的說「會贏」。

游龍扔下了一句話：「想贏我，先把天雲城統一了再說。」

視訊被關掉了。

整個議事廳再次沉入死寂。周瑜默默的緊握了拳頭，一道喚作「不甘」的情緒在他心底裡彌漫。雖然面具沒有說，但話語底下的意思卻是清晰得令人發指：未能把天雲城統一的你，沒資格跟我鬥！

周瑜雙目泛過一絲殺氣。這殺氣出奇的不是針對著面具，而是天雲城那些一直以「一流公會」自居而沾沾自喜的大佬們！一群蠢貨！

在尤達城建成「龍盟」之後，其勢力已經無人能擋！雖然整體實力不強，但當足足十多萬的玩家建立成一個勢力，那絕對不是正常只有數千玩家的「公會」能對抗的。

能對抗聯盟的，只有聯盟！

就連永達城都看出這個問題，那些大佬們還在那邊自以為高人一等，無視已經逼在眉睫的危機，浸淫在他們高高在上的錯覺之內。

隨著越來越多的新手玩家等級穩定提昇成為戰力後，龍盟的力量只會越來越大。

想到這裡，周瑜的心情越發陰沉了。

他對這些所謂大公會的忍耐漸漸到了極限。

是時候給那些自以為是的蠢貨一個教訓了！

…………

把視訊掛斷後，游龍雙目同樣閃過一絲煞氣。

城主給了他一個名字：虎嘯。

虎嘯──公會排名第二【呼嘯天下】的會長，同時是等級榜排名第二，足有36級的戰鬥狂人！也就是虎嘯一手謀劃這個對游龍的必殺之局！但令游龍苦思不得其解的是，這人為何要對自己動手？

雖然因為自己的關係，天雲城稅收大增，但這對呼嘯天下這種大公會而言，甚至連傷筋動骨也稱不上。他為何要這樣大手筆的對自己下手？

對此，道人只是平靜的說了一句：「你是異常者。但你真的是遊戲中唯一的一個異常者嗎？」說完這句，道人便再次緊閉嘴巴了：「你走吧。」說完，只見道人衣袖一揮，游龍便被傳送消失不見。

當游龍消失在城主府後，道人卻是忍不住的吐出了一口血。

挑戰主宰的懲罰卻是如此可怕，就連道人、胖子這等實力都是無法抵抗。跟胖子一樣，道人為了投資在游龍身上也算得上是拼了。

雖然道人沒有把話說白，但意思卻是表露無遺。

虎嘯是異常者！？

想到這裡，游龍的臉色更加陰沉了。如此花費大功夫，只為了殺自己一次？極大可能是，他也猜到了自己是異常者的原因吧。異常者是不能像普通玩家那樣隨意死亡並復活。

死了，就真的死了。

也就是說，他是要殺我。

嘿嘿……游龍冷笑兩聲！

呼嘯天下！

虎嘯！

你等著！

…………

虎嘯坐在天雲城呼嘯天下的議事廳。

在議事廳之頂，是一個巨大的虎頭銅像。在銅像之下，正是議事廳的主位。而主位之下，無數呼嘯天下的玩家屏息以待。

虎嘯身形壯碩，身形足有兩米高，虎背熊腰，濃眉大眼。只是這樣平淡的坐著，身上散發著的氣息已經令人不敢靠近。

片刻，一人匆匆的進來：「幫主，有面具的消息了。」

虎嘯聲音低沉而響亮：「說。」

那人聽到虎嘯的聲音，身體不由自主的一顫，接著馬上道：「有玩家看到面具出現在尤達城的傭兵公會。面具應該沒有被關進大牢。」

虎嘯沉默。

說實話，他並不意外。

作為異常者，必然非普通人。雖然尤達城這種下賤低等的地方，但能把這地方扭成一團建成聯盟，可見其本事。但這次付出那麼多，卻是沒有任何回報也是令他心情變得更壞。

他不怕暴露自己是異常者，自己一直也很小心，而且他也一直能夠「裝」下線。至於被面具知道是自己佈局……虎嘯心下冷笑，那就來吧。反而給自己更多機會殺掉他！

異常者之間的戰鬥就是這麼慘烈！

「好了，面具的事就先放在一旁。去練級吧。」

…………

游龍雖然心情很差，但還是去了傭兵公會。

其實他來傭兵公會次數真不多，自從傭兵公會面世後，他卻被一大堆事情纏著。本能寺之變、蕭瑟山、都靈之淵，而他的傭兵等級卻仍然是三級。一大部份的玩家已經突破到五級，能夠免費領取回城卷了。

游龍進去後，展示了他的傭兵令牌。

雖然只是簡簡單單的三星，但接待的小姐看到游龍後已是臉色大變，匆匆忙忙的跑去後面。

片刻，一個中年男子走了上來。

游龍臉部抽搐，又是城主府的管家……

「這位尊貴的會員，請跟我來。」

然後就在無數尤達城傭兵公會內的玩家注目下，平靜的踏進了傭兵公會的內室。

傭兵公會佔地很廣，但絕大部份玩家能夠接觸的地方只不過是最外面接待處那邊，他們也是在那裡進行任務的接收或完成後的獎勵。

至於內室，他們一次都沒有進去過。

有冇去光復屯門呀

星期四晚開始睇到啱啱睇晒

第二百二十五章──沙場戰刀

游龍跟著中年人走到了一間偌大的房間。

房間並不大，但卻十分精緻。

一切都是古歐陸式的建築。

中央的是一張精美的小餐桌，而兩側是乳白色的椅子。椅子的背靠及坐下的位置，都有拱起了一團紅色的棉團，給人一種坐上去後會非常舒服的感覺。

「先生請坐。」

中年人微笑著，招待著游龍坐下。

游龍也不客氣，直接的坐下。

中年人同樣坐下，然後在餐桌上泡了著咖啡，一邊笑著問道：「先生怎麼有空來傭兵公會？有甚麼需要在下服務的嗎？」

游龍點了點頭：「我想看一看傭兵公會的傢俱。等級上我難以短時間內追上，只能從這上面入手。」中年人點頭表示認同，把一杯咖啡遞給了游龍。整個小房間裡都充斥著咖啡的香氣。

中年人先喝了一口咖啡，閉目享受了一下。

然後張開那雙細小的眼睛笑道：「既然如此，先生請看介面，看看有沒有想要的傢俱吧。」說完，他一聲響指，一個光影出現在游龍面前。

內容花多眼亂。

很快，游龍便找到篩選的方法。

他按了一下傢俱……仍然是看不見底的選擇。

再找了一下，看到了傢俱級別選擇。

一星、二星、三星……

游龍奇怪的發現，自己能夠選擇的傢俱竟然達到六星級別。

他古怪的問道：「先生……」二字一出，中年人馬上笑著道：「請叫我管家就好。」

游龍只好改口道：「管家，請問系統是否有甚麼問題？」管家笑道：「沒有問題啊。」游龍狐疑的看了管家一眼：「我的傭兵等級應該是三星的沒錯啊。」

管家一臉「恍然大悟」，然後有點埋怨的道：「我說先生你也太久沒來傭兵公會了。害得我們到現在才能替你把傭兵等級提昇上去。」

「先生你現在的傭兵等級是六星才對。」

游龍張了張嘴，說不出話來。

老天在上，我可真是一次傭兵任務都沒有接取過……那傭兵等級是怎麼升上去的！

管家笑了，看到游龍這愕然的反應也是有點得意。畢竟就連城主也老是跟他埋怨這少年是不是零情商的人類，彷彿沒有甚麼事情能令他動容。

管家這才解釋道：「傭兵等級不單止可以透過公會任務，但凡對主城作重大的改變也會提昇其傭兵等級。別的不說，單是先生帶領著尤達城擊敗了天雲城，就足以令先生的等級升到六星了。這可不是優待先生，而是確確實實的系統設定。因為那一次城戰，也有上千位玩家因此而提昇至五星級別。只是因為先生是領頭人，所獲得的等級經驗自然更多了。」

游龍這下可懂了。

他沒有在此糾纏，一邊喝著管家泡出來的咖啡，一邊直接查看六星級別的傢俱。

家居裡能擺放的傢俱也是有一個限制，否則難道同時有兩張床能提昇的數值較高，就真的在家居放兩張床嗎？所以大多數同類型的傢俱只能擺放一個，而且整個家居裡能擺放的傢俱總數是10件。超過10件仍然能擺放，只是系統會隨機選擇當中10樣來提昇玩家的數值。

其實大部份，游龍都透過和珅去替他搜羅。

金錢能買的不是問題，但一些極品的傢俱卻根本不是有錢能夠購買的。像傭兵系統中換取出來的傢俱，全部都是無法交易的。

很快，游龍便選出了一件傢俱。

沙場戰刀。

聽起來像一件裝備，但卻是家居中的一件裝飾的擺設。

「沙場戰刀，史詩級傢俱。從戰場中搜出來的戰刀，其刀身殘破不堪血跡斑斑，但其刀身之上煞氣凝而不散，是以為凶物，非一般人能駕馭。」

「提昇玩家攻擊力百份之十，力量、體質增加15點。」

游龍有點無言，這到底是有多麼極品的裝備。

單是力量與體質所增加的屬性點，已經足比6級能分配的屬性點了。當然，他不會傻的只以為自己才有極品的傢俱。每一件傢俱，都是玩家的底牌。除了玩家自己之外，沒有人知道自己的傢俱配置。不過這沙場戰刀無疑是令他短時間內實力追回一線玩家的級別。

「就要這沙場戰刀好了。」

管家微微一笑：「如您所願。」只見他下一刻手中便憑空冒出了一柄套在鞘裡的戰刀。整個刀柄連同刀鞘都是髒兮兮及破爛的，但卻帶給人一種難以直視的感覺。

只感面前看著的不是一柄刀，而是一個拿刀的戰士發著無聲的嘶叫。

游龍接過戰刀：「謝了。」

目的達到，游龍便站了起來告辭了。

…………

翌日，官方論壇再次熱鬧起來。

昨天的官方判決熱潮還沒退去，面具堂而皇之出現在尤達城傭兵公會，這暪不了有心人。天雲城的玩家再次嘩然，怎麼天雲城的玩家被關的被關，判斬的被斬，而同樣殺了人的面具竟然無罪釋放？

這次引起的反應比昨天更要劇烈！

「這不公平！」

「媽的，這傢伙老是戴著面具神神秘秘的，是不是直接就是GM偷偷的走進了遊戲啊？」

「要求公開解釋！」

就在那些玩家折騰得要緊的時候，官方再次解釋了一次：？？？玩家是出自正當防衛，所以沒有被判刑的必要。

天雲城的玩家一個個哪會甘心，無時無刻的官方論壇謾罵著，但官方卻再也不加以理會。直至一些天雲城的玩家罵的說話越來越難聽，甚至人身攻擊之時，官方一個個把那些玩家在論壇上禁言半年。

那些玩家更氣了，直接不斷在游龍中刷頻道罵著官方。

片刻後，連在遊戲中也被禁言半年……

…………

這些，游龍也不太在意。

他現在可是非常認真的練級。

30級副本──約翰的研究室是玩家由30級升至35級最快的練級地方。而游龍自然在副本泡著了。

只是他卻是盤膝坐在副本起點……而王石、秋風狼、佐佐木、且隨風行、書情畫意、但丁等人卻一個個的排著隊帶游龍練級，游龍則是充當了吸經驗寶寶，只是氣定神閒地坐在起點，經驗卻哇啦啦上漲。

拳法家

介紹：強大的武者，卻是認為經過了千錘百鍊的雙拳才是最強大的武器。以此他們雖然犧牲了攻擊距離，但換來了驚人的近戰能力以及如狂風暴雨的攻擊速度。

技能類型：出色的拳法家必需對招式、反應非常敏感，因此條件門檻極高。但只要能夠掌握，拳法家將會是所有近戰職業中惡夢一樣的存在。

技能樹系列：拳技、腿技。

武器類型：手套。

進化：？？？

第二百二十六章──追趕進度

有了見月子的幫助，游龍的經驗增長回復正常了，一邊暗自偷罵破甲這個不爭氣的傢伙。都帶了那麼久，連個甜頭都沒能嘗到，沒用的傢伙。

只是他不可敢真罵出來，這破甲可成了精。曾經有一次他偷罵破甲被聽到，破甲不斷長出尖刺刺得游龍哇哇大叫。

而游龍親信等人一直沒有脫離精英玩家一列，等級穩步的都在33級以上，至於但丁更是剛剛踏入35級，排行在等級榜的第25名。而笨妞雖然身懷喬峰傳承，但之前等級落後太多，現在也不過在29級，饒是如此，她之前跟游龍的等級可是相差5級，在游龍因事而無法練級的短短時間已經追上來了。

細想一下也是毫不意外，畢竟這笨妞可是會因為曾經的「朋友」被殺了而追著葉孤城殺了一整天的執著狂人。只要她執著於練級的話，一定是練個天昏地暗、日月無光……

一邊當著吸經驗寶寶的游龍卻沒有閒著。

他就這樣坐在地上，而空白的卷軸擺了一地。他在提昇自己卷軸師的等級。現在游龍並不期望破甲有甚麼出色的表現，只是希望它快點成長起來不再吸自己等級就好了。

單靠經驗顯然是並不靠譜的，那只有從另一方面入手了：聖光祝福卷。

游龍現在坐擁尤達城這金山，金錢對他而言只是一個數字，並不是一個問題。但問題是就算他再多錢，聖光祝福卷根本沒人賣。不知道玩家都藏著掖著還是怎樣，就算他拜託了龍盟等人去留意，還是一個都未能買到回來。

既然買不回來，只好自己做了。

但聖光祝福卷要求的卷軸師級別足要七級之高。現在游龍才不過是三級，距離七級真是遙遙無期，但至少也是有個希望──反正吸經驗時，閒著也是閒著啊！

在得知有第二個異常者後，游龍也是留了個神，特別是這第二名異常者對自己是如此不友好的情況之下。

他與崔判官溝通過了。

作為情報機構【洞悉天機】的內門弟子，崔判官的情報能力毫無疑問站在所有玩家的頂端位置。他托崔判官查了一下虎嘯，得來的情報卻是非常的詭異。

照道理說，能夠站在這種一線公會頭三的這種高度，虎嘯不太可能還有所隱藏。事實上，虎嘯每次公會戰都是衝鋒陷陣，給一種無可阻擋的氣勢。雖然他沒有說，但人人都認為他的職業是「狂戰士」。

但虎嘯的實力仍然是一個迷，所有跟他交過手的人都是胡裡胡塗就被斬殺了，他們能喊得出虎嘯的每一個技能，但最後為何死了他們卻是總回不過神來。

而作為一幫之主，虎嘯的裝備同樣豪華。

一身競技場35級【狂野套裝】，至於這是否就是虎嘯的全部裝備，就連崔判官自己也無法給游龍一個確實的答案。

每一個高手，都一定有屬於自己的底牌。

像游龍，寒形炎形就是他的底牌，而要說虎嘯一張底牌都沒有，就連游龍自己也不會相信。

雖然對手是如此強大，但游龍卻是毫不畏懼。

與虎嘯的對立已經是無法回頭了。

跟周瑜之間的戰鬥、對奕是建立在遊戲之中，因為周瑜自身只是一個玩家。他每次針對自己的殺局，只是想令自己掉級繼而不再對他造成威脅。

但虎嘯不一樣。

虎嘯十之八九已是猜出自己同樣是異常者，但就在他明知道異常者「死了跟現實死亡一樣無法復活」，他還是佈下了殺局。這種蓄意的謀殺令游龍火冒三丈！

人的性命並不是如此廉價的！

但他沒有輕舉妄動。

雖然現在龍盟看起來風光無限一時無兩，但聯盟始終與跟公會是兩種風格。當真有事兒，聯盟可以調動的威力是公會無法比擬的。但要說游龍因為自己的事而調動聯盟力量與呼嘯天下硬拼的話，當初聯盟的本質就變了。

也正是因為尤達城所有人都感受到面具是出於「保護」而組成聯盟，所以他們才如此義無反顧的加入。

要是游龍是為了權力、地位才組成聯盟的話，這個聯盟大概堅持不了多久就會潰散。

但公會不一樣，人數雖然少，卻是完全聽令於虎嘯。以同等數量的對戰之下，游龍還真沒有把握能勝過虎嘯。要擊敗虎嘯，只能把自己的實力快速提昇。

游龍一邊想著，手中卻沒有停頓，不斷的製作著卷軸。

製作卷軸是一種「無腦」的動作，根本不需要有多聚精會神，所以游龍一邊製作，一邊腦海中飛快的轉動著。

他突然想起了在天雲城被圍攻時，自己因為生死危機而爆發出來的「寒形」與「炎形」。

不……那不是寒形與炎形。

游龍對寒炎功已經初步掌握了，但他還能夠蠻肯定的。雖然效果類似，但卻更強。

他不是沒有試過寒形與炎形同時釋放，但……強度有差距。

在天雲城被圍攻的那次，爆發出來的增幅還要比正常他施展寒形炎形還要提昇百份之三十！那一次虎嘯的佈局極精妙，如果不是爆發出了比寒形炎形還要增加百份之三十的增幅，恐怕他也未必跑得掉。

那到底是甚麼？

難道寒炎功之間的變化，自己還未能完全掌握？

游龍苦苦思索，陡然──「叮」的一聲響，他已經把卷軸師的等級提昇為四級。

游龍長出一口氣。

這種無聊又枯燥的動作還是令他本能性地厭惡，但還好經過當年那不人道的鍛鍊，他的忍耐力也非常人能比。

…………

又是足足一個月的時間過去。

這一個月以來，三城都沒有甚麼太大的沖突。但大家都知道，這只是暴風雨的前夕。尤達城在城戰中勝利令天雲城吃了大虧，這個虧他們不會啞忍，只是看甚麼時候討回來而已。

而一個月以來，玩家們的等級都穩步上升。

在35級之後，約翰的研究所中除了「地獄」難度之外，其他的經驗已經少之又少。但那些精英的玩家已經找到了下一個練級地方：埋骨之地、精靈森林。至於下一個副本仍然沒有消息。

不過這些都與游龍沒有關係。

游龍雖然拼命的追趕，雖然已經拉近了距離，但在等級上仍然有一定的差距。

等級榜中，在這一個月後，等級榜第一的仍然是那個神秘的練級狂人「赤腳走天涯」，已經達到40級之高，是第一個把職業技能都學光了的玩家。但同時也看出那等級的提昇是有多困難，單是兩個等級，足足練了一個月才提昇到。而第二位的仍然是虎嘯，但卻是以37級，與赤腳走天涯的差距不減反增。

那些玩家更氣了，直接不斷在游龍中刷頻道罵著官方。
遊戲

遊龍新內功：玩家s

點解睇左咁多次都留意唔到……
已改，Thanks!!

第二百二十七章──研究室之變

這個神秘的「赤腳走天涯」的練級速度太駭人了。

游龍現在已經追至34級，能在短短一個月追4級，這可是整個龍盟高層玩家的功勞。

五右衛門、和珅、一拳定江山以及游龍的夥伴們分成兩個團隊，每天24小時不停的打怪及下副本帶著游龍升級。游龍則要麼睡在野外吸經驗，要麼就在製作著卷軸以提昇卷軸師的等級。

雖然疲倦，但他們都沒有埋怨。

面具是尤達城之王，實力一定要足以鎮壓著所有玩家，否則的話聯盟只會崩潰。這個世界就是弱肉強食，只有強者之中的強者才會獲得尊敬。不過因此而令到除游龍以外他們的等級都有點被拖慢了。

而另一個受益者，自然就是一曲成名的「一月夜」。

一月夜已經成為尤達城的其中一個王牌武器。

瞬間整個戰場所有友方玩家提昇屬性，這能力簡直就是戰場上的大殺器，就連一月夜想要出城，也有著超過兩個小隊的龍盟玩家保護著。而事實上，每次守在城外想要擊殺一月夜的天雲城玩家多如牛毛。

因為一月夜太極端了。

除了那可怕到逆天的輔助能力之外，本身毫無戰鬥力！

只要找到機會，就連一個低級的普通玩家能殺掉他！

…………

游龍站了起來呼出一口長氣，同時鬆了鬆筋骨。

他終於把卷軸師的等級提昇至四級，但同時這練級的難度比起玩家等級還要變態。

足足一個月不停的製作卷軸，當中花了的金幣至少在六位數字以上才升到第四級。這卷軸師之坑簡直是駭人聽聞。他打算去活動一下才回城看看達到第四級的卷軸師能夠製作甚麼樣的卷軸。

他向前追去。

現在他們正在身處地獄難度的約翰研究室。

地獄難度的約翰研究室在天雲樓公開了攻略及無數玩家實踐之後，早已經沒有任何難度。而當游龍趕到的時候，他們已經在打著最後的王了。

最後的BOSS名字正是約翰。

約翰是一個科學家，不斷的研究著怎樣起死回生之術，而這研究室就是他用以研究的地方。除了小怪都是一些令人嘔心的喪屍之外，就連約翰自身也是個不人不妖的不死系怪物。

一開始玩家們不懂怎樣打，因為約翰死了之後會自動復活，就像喪屍一樣不死不滅。但天雲樓的周瑜發現了只要當約翰剩下最後一擊的時候，向他用以光明系、雷電系或火系的攻擊，他就會無法復活。

…………

看到游龍走了過來，他們都有點驚訝。

現在輪到帶游龍練級的是：王石、笨妞、一拳定江山及和珅。很標準的組合，一名奶媽（用以形容回血的職業），笨妞及和珅輸出、一拳定江山作坦克。

「呵呵，來活動活動。你們都別動手，給我自己一個來。」

「……」笨妞與王石還好，他們與游龍比較熟悉。

但和珅與一拳定江山則是相視無言。

雖然搞懂了打法，但真要說與約翰單挑的玩家真沒有聽說過……

約翰的麻煩之處不單止是不死不滅的復活，他的攻擊方式也是很麻煩。在他血量每下降百份之十就會召喚出二十頭喪屍，而且他本人會不斷的扔出一些煉金藥劑。這些藥劑都是一個個泡著綠煙的試管，砸在地面就會出現一個小毒池持續五秒才會消失。

而且只要被毒到，那毒相當霸道，每秒下降的血量很高，需要有奶媽不斷的回血才能夠扛得住。

除了毒之外，緩慢、定身、詛咒各種各樣的試管，令所有玩家煩不勝煩。所以基本上坦克就是坦在前面擋住約翰的技能，而輸出一個勁的打。但要說單挑……簡直不可能。

…………

游龍歪了歪頭，發了「啪啪」的骨頭響聲，然後從背後掏出了飛星槍。足足一個月沒有動手，他也是有點憋壞了。

「哈哈哈，成為我的研究對象吧！」約翰看到游龍踏入仇恨區域，哈哈大笑然後扔出了試管。

游龍絲毫不畏懼的一躍而起，槍尖一挑！

試管從飛行的途中被游龍挑中，飛到一旁。

和珅與一拳定江山張大了嘴巴，還有這種打法？！

根本不是在閃避試管砸在地上後的範圍，而是直接的在飛行途中把試管改道？

游龍揉身而上，手中長槍向前一刺！

轟！

游龍露出了笑容，才第一擊就打出了燃燒效果，今天運氣不錯。

看到約翰身上冒出了燃燒效果，下一刻就槍尖上挑，烈火破天！

轟！

約翰全身爆炸，在燃燒效果下吃了烈火破天會產生爆炸效果，大大增加傷害！約翰怪叫一聲，那破破爛爛的手臂一揮，二十頭喪屍從地面冒出。

這樣就打了百份之十血量了？

游龍的傷害之高看得一拳定江山與和珅眼角抽搐。

「槍術精通」游龍已經點滿了。

至於飛星槍不論數值與特效，都是絕佳。

在槍術精通增加使用槍系兵器時威力百份之三十、飛星槍之強、神槍使技能強橫及游龍的家居加成之下，現在的傷害高得嚇人！

而看到二十頭喪屍冒出的游龍眉頭也不皺一下，身形同樣一躍而起，把被擊起的約翰一腳踢後！與此同樣，身形落下的同時，長槍末端向地面一跺！

冰花綻花！

絢麗閃耀的冰花，把二十隻喪屍及約翰都凍在裡頭。而游龍卻沒有就此中斷他的技能，長槍舞了個槍花，然後槍尖向前方一砸！

轟！

火焰如同火山爆發一樣，從冰花的下方爆發而出！

火焰四射！

二十頭喪屍又是被秒殺了！

…………

十五分鐘後，游龍又是一記烈火破天，把約翰最後的一點血量都打掉了。

「叮！」

「恭喜獲得成就：面對嘔心的對手也不手軟。」

「恭喜獲得稱號：喪屍？我呸！」

突然，整個研究所都震動起來！

「這甚麼回事？」他們還來不及從游龍真的單挑贏了約翰的震驚之中回過神，就被眼前的變化愣住了。

在研究室的中央有一張手術台。當玩家們進入約翰的研究室最後與約翰對決的場合時，約翰就是從那張手術臺上爬了起來，與玩家進行戰鬥。

而此刻，那手術台竟然在強烈的震動之下爆炸化成碎片。

塵土飛揚之後，一個地道出現在五人眼前。

與此同時，整個世界頻道都刷出了資訊。

「玩家？？？、王石、一拳定江山、笨妞、和珅開啟了副本──約翰的密室，歡迎玩家挑戰。」

幾好睇真心

起身呀成仔

係咪你係咁召喚我搞到我訓唔著起身寫文

第二百二十八章──神秘副本

看到這資訊，所有玩家都嚇呆了，怎麼突然來個約翰的密室？

是多少等級的副本？

而且看到團隊成員都是龍盟的人，那個「？？？」的身份也是呼之欲出。

…………

在副本內，游龍等人面上盡是狐疑的打量著那個地道。

他們剛才試過想要進入那個地道，但卻都被彈開了同時獲得了系統信息：只能供一名玩家進入。

眾人無奈，反之游龍則磨拳擦掌。

剛才的約翰對於普通玩家而言簡直就是不可能單人過關，但對於游龍……或者說一些反應快及早已瞭解約翰動作的玩家而言，並不是不可能。

對游龍而言，單挑擊殺約翰沒有令他滿足，反而只是一個熱身運動而已……

看到游龍這模樣，眾人都是先紛紛退出副本，特別是和珅和一拳定江山。本來以為面具與玩家對戰才有變態一樣的實力……但變態就是變態，不管下副本還是玩家PK都是一個變態……

二人抱著眼不見為淨的心態匆匆離開了。

王石看向游龍：「小心點。」

游龍點了點頭。

然後王石與笨妞便退出了副本。

當副本內只剩下游龍一人時，那地道開始泛起了光芒，這是傳送門的光芒。

游龍一笑，朝著地道一跳而進。

…………

甫剛進入，就是感到了一絲殺氣。

「吼！！」

一道黑影帶著吼叫聲及濃重的腥臭味道撲來！

游龍眉頭一皺，身形一閃。

轟隆！

黑影與游龍擦身而過，然後擊在游龍身後的牆壁上，帶來一陣強烈的震動！

游龍此刻才有時間打量，這是一個地形跟剛才的研究室很相似的地方，只是沒有了那些研究的儀器及手術台。燈光有點昏暗，地形大概只是數十米的房間，以戰鬥而言算是非常狹窄的戰場。

游龍看向身後，黑影緩緩站立，彷彿剛才轟擊在牆壁之上沒有帶給他任何傷害。

此時，略顯昏暗的燈光揭開了黑影的真面目，竟然是一頭小號版本的失敗的暴走熊王！

游龍看到了暴走熊王，心中隱約感覺到了自己將要面對的是甚麼。

暴走熊王可不管游龍的心思，吼叫一聲又是迎面撲來！

轟！

游龍一躍而起，但下一刻身形便是一滯……到頂了！就連房頂都是一樣矮，才大概三米左右的房頂，熊王的身體單是身高就剛巧是跟房頂一樣高了。

熊王一擊不中，爪子向著跳上了天花的游龍再次一探！

轟！

游龍右腳重重的踏向天花反彈回地面，看著天花上那觸目驚心的爪痕也是背心冒汗！熊王的動作比他想像中速度更快，但最麻煩的是這裡的地形！

太狹窄了！

加上熊王巨大的身體，導致它的攻擊極難閃避。

一直以來，游龍與人對敵那麼自如除了他擁有槍術及內功的優勢，其中一最大的優勢就是他的身法。雲龍步傳自老頭子，雖然不知道來源，但步法高深莫測。加上上次在燃燒洞穴中與火晶之主對戰後，令他雲龍步的領悟進化以及浪客技能【流浪】能增強雲龍步之後，雲龍步一向是他對敵中的王牌。

擁有身法優勢，不被敵人打中已是先立於不敗之地。

在游龍見過同級別的對手當中，在身法上能與他相比的只有兩人：王石與那個神秘的金髮少年。

但現在在這個地形當中，游龍這個一直以來無往以不利的輕法優勢被封印了。如此狹窄的地形當中，熊王根本只需要不斷揮舞著爪子就能把游龍逼得喘不過氣來！

漸漸的，游龍也是被打出了火氣，雙目中凶光閃爍。硬拼就硬拼！

兩根手臂冒出火炎，火炎如同有生命一樣流淌至飛星槍！轉步，擰腰，出槍！

轟！

長槍帶著火炎與暴走熊王的爪子重重的對撞，發出猛然巨響！游龍與熊王身形同時向後飛退！但當雙方止住了退勢之後，不約而同的再次撲上！

游龍側身閃過熊王巨大的爪子，他甚至感覺到熊王手臂上的腥臭味道，同時長槍橫揮。

門前雪！

熊王吃了門前雪後，馬上速度被減慢！

游龍看到雙目發亮，既然自己身法被封印，那就換我來封印你的速度！

神槍使的冰屬性技能都帶有控制效果，減慢移動速度、減慢攻擊速度、凍結。當看到熊王吃了冰屬性攻擊會效果明顯後，加上游龍本來就對暴走熊王的技能瞭若指掌，這戰鬥已經毫無懸念了。

副本就是這樣，搞不懂打法，打一千次都過不了。但當知道打法後，一次就能通關。這也是「攻略」的存在意義。

…………

游龍看著熊王的屍體漸漸消失，把兩件裝備扔進了包裹裡。他沒有放輕鬆，突然出現的這只能一人進入的副本，游龍不相信只是單單打一個熊王就完事。而且，他能感覺到一種若有若無的感覺，彷彿一直被凝視著的感覺……

這種如同芒刺在背的感覺令他很不舒服。

「啪啪啪啪。」

一道拍掌聲傳來。

游龍馬上轉頭看去，只見一道身影自昏暗的房間角落走出來，一邊拍著手掌一邊向著游龍走來。

游龍瞇起了雙眼，打量著這人。

這是一名中年男子，相貌很年輕，大概三十歲左右，而且沒有任何鬍子，整理得很乾淨。身上披著一件長長的白袍子快要及地，看上去就是一個文質彬彬的研究員。

但他的相貌，游龍總是覺得似曾相識……彷彿從哪裡看過。

「你就是游龍了吧？果然英雄出少年。那老傢伙一直對你讚口不絕，我們還以為是言過其實……現在看來，名不虛傳。」男子笑瞇瞇，看起來和藹可親，但游龍在他身上卻是感到一種很討厭的氣息，彷彿被蛇盯住了一樣。這男子的笑容雖然看似友善，但卻是能夠笑人心寒的感覺。

看到游龍不答話，那男子也是不以為然：「放心吧，你既然是第一個進來的異常者……也就代表只有你看到我。除你以外，之後進來副本的人看到的，只會是我的一個投影、一個記憶影像。」

游龍一邊暗自戒備，一邊沉聲問道：「你是誰？」

又係呢啲位停

第二百二十九章──真正約翰

「我是誰？叮叮！你問對問題了！」男子拍了拍手，笑著道：「你怎麼了，沒有覺得我的樣貌很熟悉嗎？」男子指著自己的臉龐，笑著道。

游龍凝神看著，旋即臉色一變：「你……」

「呵呵。」男子笑道：「沒錯，我就是約翰……換句話說，我才是真正的約翰。你們在地獄難度看到的，只是我的克隆體，是我研究的失敗品。」

在每一個出色的遊戲世界當中，都必需有著豐富而完整的劇情。

而「約翰」，就是其中一個龐大的劇情。

約翰的愛人在一次意外中逝世，大受打擊的約翰開始不斷研究如何將愛人死而復生。漸漸的，他從研究中開始瘋狂了。所謂「約翰高原」，其實就是約翰不斷把一些以動物作研究而來的失敗體的容納所，同時保護著自己研究所的安全。

也就是說玩家在「約翰高原」面對的怪物，如果以劇情而言，盡數是約翰搞出來的，當中包括【失敗的暴走熊王】，何謂「失敗的」，意思就是它本來就是約翰研究的失敗品！

而現在，一個完好的約翰走出來了。令游龍吃驚的是，在游龍設計的劇情當中，約翰在研究中走火入魔，最後把自己都化成半生半死的喪屍體，只有狂暴的本能。但現在……

這到底是怎麼一回事？

「呵呵，我成功了。愛麗絲被復活了。只是因為那個該死的……哼……」

在游龍無法察覺之下，一陣陣無形的波動陡然收縮，彷彿在警告著約翰。

約翰輕哼了一聲，臉上雖然仍是笑瞇瞇，但目光深處盡是怨恨：「如果不是你師傅，我早就跟愛麗絲相會了……」約翰向著游龍伸出了右手，右手自寬大的衣袖中伸出，手掌招了招：「來吧，讓我看看老傢伙的徒弟實力怎麼樣。」約翰滿臉笑意：「要抱著殺了我的決心攻來，否則會死的喔。」

游龍下意識的倒抽一口涼氣。

陰冷的殺意如同洪水猛獸一樣自約翰身上冒出，剎那間充斥整個空間！

好可怕的殺氣！

這種殺氣都能夠與韓血不相伯仲了！彷彿自己面對的不是一個人，而是一頭史前巨獸，一條巨大的毒蛇！

在如此劇烈的殺意逼迫之下，游龍寒形與炎形同時爆發，低吼一聲撲了上去！

他一定要出手。

否則再不出手，單是這濃烈得如同實質的殺意，會把他出手的勇氣都磨滅掉！以游龍道心之堅定也被這殺氣逼成如此，可見約翰的殺氣有多可怕！

長槍帶著火焰刺向了約翰！

約翰仍然笑瞇瞇的彷彿呆住不動，卻是陡然開口道：「不許用兵器！」

下一刻，游龍雙手的飛星槍突然消失，回到了身後！

玩家在裝備兵器後，就算是使用雙手攻擊也同樣具備裝備的攻擊力。但……游龍最強的正是槍術啊！不許用槍？

但現在前進之勢難以停止，只能化槍為指，右手合並化成雙指！

「呵呵，這才對嘛。」約翰笑瞇瞇，一道白影閃過，游龍雙指如同觸電一樣縮回！那白影正是約翰出手那白袍袖子揮動的殘影，施展了寒形的游龍動態視力超越正常人，他分明看到在袍子底下，約翰同樣伸出了雙指與自己對撞了一下！

劍指與劍指相撞之後，一道陰冷的氣息透過約翰的劍指沒入游龍身體，拼了命的想要鑽進丹田！游龍悶哼一聲，身形向空中一躍以借力的方式一邊分解著約翰的力量，而體內的陰陽魚轉動，八卦圖散發出冰火力量，驅散著那道陰寒的力量！

竟然催動內功擊進敵人體內，這種內功的運用簡直高深莫測！

就在游龍吃驚的同時，身後陡然傳來一道聲音：「不許逃。」

猛地轉身看向，一道寒芒夾雜著約翰那笑得讓人心寒的笑臉襲來！

不可能！

以自己寒形強化的動態視力，約翰怎麼可能突然出現在身後而自己看不到？

那寒芒卻是無視游龍內心的駭然轟來。寒芒來自於約翰的手。在寬大的袖子底下，約翰的手如同白玉一樣晶瑩剔透，再次食指與中指合並成劍指狀，猛地刺向游龍！

在游龍駭然的目光之下，刺進了游龍的左肩！

…………

呯！

游龍的身形如同沙包一樣自空中被約翰轟在地面，噴出一口鮮血！

約翰的身形落在游龍身前十步位置，笑了笑道：「這就是老傢伙的弟子？快點站起來，別給你師傅丟臉了。」游龍站了起來把面具收進了包裹，同時強忍著左肩的痛楚抹了抹嘴角的鮮血。

約翰的手很硬……看似平平無奇、如女人般白晢修長的手卻有著堪比鋼鐵的硬度。

更可怕的是那詭異的身法。

別的不說，游龍對自己小成後的寒炎功有著自信。

就連韓血身形之快也暪不過游龍的寒形，就算再快，身形也會帶動氣流。進入了寒形的游龍就連氣流的流動都能感覺到，但剛才卻是完全感覺不到約翰的移動……

雖然腦海中飛快的轉動，但游龍卻是擺起了架式。

「這才對嘛。」約翰跑了過來，一掌拍來！那手掌之上泛著白玉般的光澤，游龍看得心驚，他可不敢再次硬拼。剛才兩指相交已經吃了個暗虧。

只見游龍右手一伸一拍。

尋龍手是傳自老頭子的雙手功夫。尋龍手沒有具體的招式，但它卻是集各家雙手功夫之大成，拳、掌、指、爪等等。莫看游龍這看似隨意的一伸一拍，但其中卻是有著三十六種後續變化，不論約翰這一掌怎麼打來都自有應對方法！

約翰這一掌沒有甚麼古怪，平平無奇。但游龍卻知道這一掌的力度與速度都是大的嚇人。

巨大的力量、閃電的速度及其玉石般的堅硬。這是約翰雙手攻擊的特點！當手掌快要拍中游龍的時候，那伸出的右手剛好避過的約翰的手掌，朝著他的手肘輕輕一拍把約翰的攻擊卸開，同時由掌化爪探向約翰的右脇！

「喔？有點本事。」約翰笑著讚了一句，那轟出的手已經收不回來，但他卻是雙腿一蹲，身形微一調整，肩膀向著游龍撞來！游龍得知這招厲害，是一招古武技【靠山崩】，集全身力量於背轟擊敵人！

游龍再次化爪為掌，同時由拍化推，身形如同一片飄葉般向後輕跳，把約翰的靠山崩力量化成助力，向後急退！這一下看似普通，但其實卻是把雲龍步及尋龍手的精妙之處運用到極致！

好多文

第二百三十章──重重封印

「又跑？」

約翰再次悄無聲息的出現在游龍身後。

但游龍早已有防備，身形一轉，右腿向後閃電一抽！約翰呵呵一笑，不以為然地招架。

雙雙落地，游龍看向約翰的目光充滿糾結：「怎麼可能？你這是瞬移。」約翰再次笑了，只是這次的笑容有的怪異：「要怪就怪那老傢伙吧。這是這裡的規則。」

「不得使用輕功。」

「不得使用武器。」

約翰再次擺了個架勢：「用你的尋龍手攻來吧！否則……我在這裡殺死你，就連主宰也奈何不了我。」

游龍咬了咬牙向前沖去，雙手飛舞！

…………

游龍還真有點感恩自己在都靈之淵與炎魔小哈切磋時，在尋龍手中溫故知新，令他在尋龍手功夫中進步不少。否則現在……

約翰的攻擊很簡單，出招之間沒有太大的變化，但卻是在力量、速度及雙手堅硬度大得嚇人！游龍親眼看到自己側身閃過的一拳，硬生生把牆壁轟出一個大洞！

既然力量比不上，那就只能用技巧了。

尋龍手本來就不是以力量見稱，而是變化多端，集各家大成。往往攻擊之中後續變化極多。

但約翰的攻擊越來越快，漸漸令游龍開始招架不及。

現在游龍彷彿覺得自己在跟小哈的強化版本在戰鬥一樣。同樣不需要太大的變化，但在力量速度之中碾壓著自己，正是一力降十會的道理！而游龍在尋龍手當中的變化應付漸漸也跟不上了。

寒形強化而來的動態視力，竟然也快追不上了約翰的攻擊。

他現在就像一道抵擋著滔天巨浪的堤壩，只是此刻的堤壩漸漸的招架不住了。因為那巨浪的力度正以驚人的速度提昇著！

呼呼呼！

游龍勉強一側頭，那泛著白玉光澤的手掌自游龍鼻尖擦過，劃出一道血痕！約翰的攻擊已經漸漸有著勁風，而且這勁風更是越來越大！

一邊攻擊著，約翰一邊笑瞇瞇的道：「怎麼了？我的【白玉手】好受嗎？白玉手鍛鍊到極致就連山石我也可以一拳洞穿。你可要小心地閃躲了，否則吃上一擊就足以要了你的小命。」雖然是笑著，但他的眼底卻是閃過一抹快意！

游龍沒有回話，事實上他已經沒有回話的空間了。他不知道多久沒有如此狼狽了。而且這種狼狽的原因更令他鬱悶得快要抓狂。

輕功封印，槍術封印。

不能用槍，變相自己的職業技能一個都不能用！

如果可以用槍術，加上炎形之力，他有信心跟約翰周旋！

不行了……

以游龍道心堅強，卻是難免閃過一絲絕望感。

約翰雙目陡然一亮：「中！」

熊！！！

白玉般的手掌在游龍眼中無限放大，彷彿變了一座接天連地的白玉掌山打來！

轟！

噗……

游龍再次噴出鮮血，身形猛地凹陷在牆身之上，身上本來穿著的鎧甲已經粉碎了。

約翰拍了拍手掌，一邊笑著一邊輕快的走來：「好了，把你殺了我就能離開了吧？我等太久了！愛麗絲……」說著，他舉起了右手，手掌的邊緣已經完全的變成如同白玉一樣的質感，然後重重的向下一砍！

只要這掌刀砍下，游龍的脖子必然一刀兩斷！

嗡！

就在掌刀快要斬到游龍脖子之際，無數七彩的光芒陡然自游龍身上亮起！一道嗡鳴自游龍身體散發出來，七彩色的光芒如同一個雞蛋殼一樣把游龍全身籠罩住。

此時的約翰已經面無人色，身形踉蹌退後，駭然的道：「這是……沒錯，是降神滅魔鎧的氣息！怎麼可能！這等神物怎麼會寄宿在你這個廢物身上！」

游龍只感全身暖洋洋，彷彿泡浸著最上等的溫泉之中，洗禮著他的身體。剛才被約翰擊中的位置以肉眼可見的速度恢復著。

約翰驚惶不定，眼神閃爍看著游龍身上那被自己轟出的破洞。游龍身上一直穿著兩件鎧甲，裡面的破甲被他當作貼身輕甲的穿著，而且本來對它的防禦力，游龍一直沒有抱過任何希望。但就是這破甲，被約翰恐怖的一掌轟中後卻是絲毫無損！

游龍雙眸猛地張開，那七彩的光芒也是消失不見，而游龍除了身上的鎧甲破碎了之外，竟然是精神抖擻，猶如身處在最佳的狀態！

「來吧，第二回合。」游龍左腳輕擺向前，重心卻是靠著右後腳呈虛步姿勢，雙手同樣左前右後。

「哼！」約翰很快的看出，就算是降神滅魔鎧，都只是一件破損品！它還沒有復原！

「我就不相信它還有救回你的第二次的力量！」

約翰冷笑一聲，雙手晶瑩剔透的揉身而上！

游龍雙目微瞇，左手輕輕的向前一挑。

剛好是閃過了約翰擊出的手掌，而是挑擊在約翰的前臂。避其鋒芒。

道理很簡單，就像長劍前刺，力量全凝聚在劍尖，但游龍卻是打在劍脊之上。說很簡單，做起來卻是難上更難！

約翰驚怒之下攻擊更是越來越快。白玉手走的路線跟尋龍手可說是兩個極端，如果說白玉手是重斧，大開大合；那麼尋龍手就是劍鞭，輕靈之剩卻不失鋒芒，而且變化多端！

漸漸，雙方交手已超過百回合，但游龍竟然是不落下風！

「怎麼可能？！」約翰咬緊了牙，怎麼只是短短時間，這小子的實力就增長了！？

游龍臉龐仍然是那麼一副無表情的死人臉，但他的雙眸都是半闔，看上去彷彿睡著了。面對著約翰的攻擊，他沒有去捕捉，甚至連寒形都沒有施展了。

現在的他，只是單純地用著尋龍手去跟約翰周旋！

就在剛才被約翰擊中的瞬間，他就突破了。

尋龍手雖然無招無式，但卻是分了三個層次。

第一層次：無招無式。

第二層次：無念無想。

第三層次：無意無形。

游龍曾百思不得其解。無招無式他能理解，因為有招式的話，敵人就有路可尋，只有無招無式、猶如羚羊掛角才能令敵人無從入手。但無念無想根本是不合道理。

沒有意念沒有思想，怎麼去跟人打？

歌者

介紹：聲音是傳遞資訊的最主要方法。但只要配上音樂，便是無所不能。完全犧牲了戰力的歌者，是輔助系職業中的王者。但因為個體力量極度弱小，很容易成為被針對的對象。

技能類型：職業強弱需要視乎玩家的唱功、感情投入以及其歌曲曲調、歌詞而定。強則極強，弱則極弱，沒有中間的可能性。

技能樹系列：召喚搖滾器材、我歌。

武器類型：米高峰

進化：無進化可能。

好好享受呢段食極都有ge時期啦

好快咁睇完上半之後 斷斷續續咁 今日終完睇完遊戲！
好撚好睇呀
開始睇召喚武師

第二百三十一章──無念無想

對於這個問題，老頭子只是沒心沒肺的笑著，並沒有解答。

直到現在，游龍才懂了。

不是沒有思想，而是把所有尋龍手千百種變化全部練得滾瓜爛熟，最後滲到骨子裡。

無念無想，就是當對手一擊打來的時候，身體根本不需要經過思考就會自動做出反應。把尋龍手更進一步化成自己身體的本能。

由自己視覺、聽覺等捕捉到敵人動作，然後把反應傳輸到中樞神經系統，再向反應器下達「指令」。在一般人而言，這已經是很正常了。但對於武功高手而言，這之間可能不足一秒、半秒的時間，已經差距極大。

而踏入了「無念無想」後，游龍的尋龍手變成自然反射動作一樣。幾乎在看到敵人出手，指令直接由脊髓向反應器下達指令，這在科學上稱作「非條件反射動作」。就像把手指靠近火焰時，手指感受到火焰的灼熱而下意識的退縮。

在將【尋龍手】的「指令」化成身體的「非條件反射動作」之後，變化的速度幾乎是沒突破之前的十倍、百倍！

指、爪、拳、掌，各種各樣的手法在游龍雙手層出不窮，他的雙手舞得如同飛舞的蝴蝶，任憑約翰攻擊再兇猛，始終都是避過鋒芒然後以各種小擒拿手想要牽制住他！

他的手法層出不窮，雖然只是一雙手、十根手指。但卻時而手掌剛猛如滔天巨浪，時而十指輕柔如微風。這才是尋龍手的可怕，無路可尋但卻能應對任何局面。

「不可能！不可能！」約翰臉色鐵青，剛才的獵人與獵物的角色已經倒轉。游龍的彷彿一隻大蜘蛛一樣，雙手翻飛編織蛛網，而那個被蛛網困住的人正是他！

約翰的雙目有點散渙，眼前的少年模樣，與那個擊潰了自己的男人身影漸漸重疊……

…………

「我擊敗了你，你就得在這裡守關。」

「哼！你槍法通神，我不如你那是自然。」

「我知道你白玉手剛猛無匹，我就不用輕功不用槍術，只以雙手功夫跟你切磋。」

「你太狂妄了！」

「沒實力的叫狂妄，有實力的叫自信。」

…………

「怎麼可能？」

「哇哈哈哈哈，服了吧？」

「哼！！」

「放心，既然你替我守關，我自然不會待薄你。你的妻子復活的事就交給我了。待你破關的那一天，你的妻子自然會出現。」

「那甚麼時候才破關？」

「等他朝有一天，一名少年走到你面前，同樣以雙手功夫擊敗你的時候，你就能夠離開了！不準放水喔！」

「那屆時我便殺死他！」

「哈哈哈！我今天能以尋龍手擊敗你，他日我的弟子同樣可以！」

…………

游龍那無悲無喜的雙眸陡然閃過一絲精光，有破綻！

該是時候收網了！

嗖嗖……

數道破風聲把約翰從沉思中驚醒，但此時，上三道、下三道攻擊同時而至，虛虛實實，約翰竟然一時間分不出哪招是真哪招是假！約翰大吼一聲，雙掌一上一下，拚死一博！

呼……

如同微風拂面，平平無奇的手掌停在約翰的臉龐前：「前輩，承讓了！」

約翰看著眼前的手掌。

手掌不如他修練了白玉手那麼好看，但手掌之間盡是疤痕，特別是掌心附近位置更是粗糙不堪。約翰一眼看出，那是修練的痕跡。他確實輸得不怨。

「你贏了。」

…………

「叮！」

「玩家？？？首位通過副本──約翰的密室。」

一道世界頻道刷過，令無數玩家無言。

副本才開放不到一小時就被首通了！

而游龍獲得了資訊更多：「成功通過副本──約翰的密室。獲得獎勵：力量、敏捷屬性增加五點。獲得稱號：征服偉大的科學家。」

而約翰的身影在認輸的那一刻已經消失了，在游龍面前的，是一個大大的紫金色寶箱。看來這就是通關獎勵了。

游龍走上前打開了寶箱。

「你獲得了──蚊須針製作方法。」

「你獲得了──煙障卷製作方法。」

「你獲得了──白玉手秘笈。」

游龍把三件東西都收進包裹裡，然後退出了副本。現在不是研究這三件東西的時候。

約翰的密室與約翰的研究室兩個副本的出入口只是在附近，而此時，一些與游龍敵對的公會已經在門口守住。只要看到面具在副本中出來就是馬上格殺勿論。

首通的獎勵向來都是最好的，就像游龍那時搶了野外世界王：失敗的暴走熊王的首殺，也獲得了特別多裝備。因此，很多玩家都在打面具的主意，來個殺人越貨！

但可惜各個公會互相之間都有臥底，這種想法馬上就讓龍盟得知，雙方已經在約翰的密室副本外對峙，戰事一觸即發！

但他們卻都沒有留意到一個穿著一身破破爛爛白字裝備、樣貌平平無奇的玩家靜靜的離開了。

片刻後，龍盟收到面具的資訊，所有人哈哈大笑地離開了。當中五右衛門更對著那些想要殺人越貨的玩家嘲笑了一句：「你們會知道面具本來的面目？只要他脫下了面具，你們誰能認得出他？」

約翰的密室一開，進入副本挑戰及失敗傳送回來的玩家數以千計，只要游龍脫下了面具混進人群中，誰能分得清？

…………

所有玩家看到面具那麼快就通關，一個個都心下大定。既然那麼快就通關，這副本難度一定不高了。

事實上，「約翰的密室」並沒有難度選擇，也就是說只有一個共同的難度。第二限制就是，這是一個只供單人進入的單人副本。

一些自稱高手的玩家都進入了約翰的密室挑戰，但更多的在甫剛進入已經被小號版本的暴走熊王格殺在原地。

不得不說玩家的力量是強大的，經過短短半天時間，一篇又一篇的攻略如同雨後春筍一樣出現在官方論壇上，一些玩家進入就知道怎樣避過熊王的攻擊，甚至一些技術夠強的已經通過了熊王那關。

但之後面對著「真正約翰」，他們才叫苦連天。

真正約翰的幻影沒有游龍挑戰時那麼變態只能用雙手對付，但同樣把所有位移技能都封印了。像刺客的潛行、影襲；戰士的沖鋒、一劍破空、騎士的神聖沖撞等一一被封印。加上這約翰的幻影攻擊力極高，往往一些戰士的玩家被拍上兩三掌就死了，至於獵人、魔法師一系的皮薄血少的職業更是扛不到兩掌就掛了。

一時之間怨聲載道，無數「自稱」高手紛紛出言指責，認為這約翰變態到就算組隊挑戰都未必能通關，何況是單挑？而一些「黑面派」（抹黑面具派）更是認為面具是耍了手段才能通關，紛紛要求把面具封號。

但這次官方更是理都不理會，直接沉默了。任玩家罵得再厲害都是沉默是金。如果讓他們知道面具挑戰的難度比他們挑戰的更變態，他們的反應會是何等精彩？

多謝巴打支持呀！

電腦已壞……
唉……
今日落黃金砌番部機……

冇偷食ge朋友仔記得唔好禁入去睇

第二百三十二章──王石的職業

但這些都跟游龍無關，游龍已經回到了龍盟的議事廳並叫了王石進來。

「找我？」王石說話一向簡潔，人都還沒坐下劈頭就問。

游龍苦笑，怎麼自己面對一堆人說話都能比自己還要更簡短。王石又是，炎魔小哈更是不會說話。游龍也沒有說甚麼，把一卷橙金色的卷軸扔了過去：「我想你應該有用。」

游龍給他的，正是從約翰手中獲得的「蚊須針製作方法」。雖然游龍不知道是甚麼，但看到是史詩級的，應該也不會太差。

雖然還不知道王石的職業是甚麼，但游龍已經不是第一次看到王石手中出現針類的武器，所以也自然是給他了。

王石看了一眼，然後點了點頭：「謝。這確實對我有用。」說完，他便轉身欲走。

「慢著慢著。」游龍頭痛，這傢伙的性格真是……

「你的攻擊手段有甚麼？老實跟我說，你除了遠距離的針類攻擊之外，有沒有甚麼近身戰鬥的手段？」

王石悶聲不吭，但二人相識也不短時間了。看到王石這副悶葫蘆的樣子，游龍就知道答案了。他再次把一本小書扔了過去。只是這次的小書發出的更是金光閃閃的光芒，畢竟哪怕同是史詩級也有差距。王石接過，這本殘破的本子上劃著三隻雪白的字──【白玉手】。

史詩級技能書！

而且白玉手更不是普通的技能書，而是一種傳承，類似於笨妞的降龍功或逍遙公子的玲瓏扇舞。

游龍想了很久。

自己與笨妞有尋龍手，白玉手自然是用不上了。

秋風狼……剛踏入修道，單是游龍給他的萬生訣已經有得他練了。

小丁天賦異稟，最適合天生天養，讓他自行摸索。

書情畫意獲得了魔戒中的「炎之奧義」，加上鳳凰寶戒，想要接近她都是一個問題。

風行的雙槍術已經修練到連游龍都感到頭痛的程度了，加上了他還沒完全見識過的「美濃火統技」，未來無可限量。

佐佐木一心向刀，叫他練雙手功夫只會抹煞了他。

永達城那邊……哈帝斯是心高氣傲之輩，加上他雙手速度極快，白玉手這等剛猛無匹的功夫也不太適合他。

想來想去，最後適合的竟然只有王石。看到王石接近兩米的身高，加上一身壯碩的肌肉，修練這同樣剛猛的白玉手最適合不過了。

王石接過後審視片刻，看向游龍：「太貴重。」游龍莞爾，這傢伙還會不好意思的嗎。想起剛才他面色平靜地接過蚊須針，頭也不回轉身就走的模樣跟現在還真是有強烈的對比。

游龍笑了笑：「你就當我投資在你身上吧。我們一行人中，只有你是回復的職業。你可是我們當中最重要的支援人員。有了白玉手加上你的步法，就是被近戰玩家貼身也不懼了。」

王石又是沉默片刻，開口道：「我是隱藏職業──藥師。」

「藥師？」游龍目光一亮。

他在轉職之前，在基斯小屋裡，可是看過不少隱藏職業。雖然花多眼亂，但一些比較特別的游龍還是記住了，當中就包括藥師。

如果說「三大神職」：神槍使、神射手、神法使是實力最強的職業。那麼「藥師」就是其職業技能與三神職相比卻是毫不遜色的無冕之王，無法加入神職之名的原因只是因為藥師是支援的職業。

與一般牧師相比，藥師的技能五花八門。不單止回復手段多，增幅技能也極多。可以說是回復職業中當之無愧的最強奶媽！難怪用針，藥師一職的武器就是使用金針來替隊友進行回復！

但這也難怪王石一直隱藏不說。

藥師職業是最強的同時也是最弱，原因就是攻擊手段極少，如果沒有隊友的保護，想要把一名藥師殺至零級還真不困難。

可以說是一個很極端的職業。

所以王石一直沒有說出來，只要沒有人知道他的職業是甚麼，就沒有人能夠看穿他的底牌。但現在……

游龍問道：「為甚麼要告訴我？」

「投桃報李。」

游龍再次走上前兩步，拍了拍王石的肩膀：「我們相識也快半年了。雖然秋風狼是一夥人中我認識最久的。但如果說我最信任的人，就非你莫屬。」

「這半年來，你救過我的次數……我都忘了有多少次了。次數多了，只要在戰鬥的時候我知道有你在，我就放心的在人群中沖殺。因為你是我最強大的後盾。」

對於普通玩家已言回復血量這些只是基本的，但對於游龍這個異常者──不可以復活的異常者而言，每一次把他血量挽回的意義，不亞於救他一命。更不用說當時遇見紫色怪人紫魅、魔城狹路相逢時，把自己從走火入魔中利用鬼焰把兩種力量分隔……

「我們不單止是朋友、隊友。我們還是兄弟。」

王石與游龍四目交投。

二人都沒有再說話，只是心中卻是多了些甚麼……

王石退後了一步，鬆開了游龍搭在肩膀的手：「我知道。我先去研究蚊須針，成功製作的話對我實力有很大的提昇。」說完，便再次轉身大踏步的離開了。

游龍摸了摸鼻子，自己可是難得如此煽情啊。

這時，但丁卻是在王石離開不久後便風風火火的跑了進來：「老闆啊！救命啊！」游龍失笑，每次看到小丁這個活寶就會令他心情很愉快：「怎麼一副受了委屈的樣子啊？誰欺負我們小丁了？」

但丁一副可憐兮兮的樣子跑到游龍面前，雙手捉住了游龍的肩膀死命的搖：「還不是那個約翰的密室！那個約翰太變態了！竟然連我的空間傳送都封印了！而且那攻擊力啊！也是太變態太嘔心了！老闆你到底是怎麼過的？快點教我！教我教我教我教我教我教我教我教我教我！」

「好了好了。」游龍被但丁搖得眼睛也花了。但丁天賦也強，不需要手把手的教他，只需要在一些地方稍為指點就可以了……

於是，但丁若有所思的離開了。當天晚上，又一個公告令無數玩家震得眼珠子都掉下來了：玩家「但丁」刷新了副本約翰的密室的最快紀錄！

這一句公告，把那些自以為是、硬是說這副本是不可能通過的「高手」狠狠的打臉！

王石古古怪怪

王石基佬黎

唔止心中多了點甚麼，背後都多了點甚麼

王石係一仔
王石係零仔

不設一零選擇

gay情四射

小丁

第二百三十三章──東北叢林之戰

翌日，游龍跑去卷軸師那邊看看四級的卷軸師能夠學習甚麼新的卷軸。

還好，生活職業當中其實沒有甚麼是垃圾職業。

卷軸師雖然很燒錢，但也它獨特之處。像游龍從約翰的密室中打出來的「煙障卷製作」。煙障卷只要製作出來之後，就這樣撕開就會發出濃濃的煙霧。而使用的玩家也能藉著煙霧逃竄。

這其實跟刺客的技能【煙霧彈】異曲同工。卷軸的好處就是不需要花費任何法力以及不需要施法時間，只要撕掉卷軸馬上就能發揮作用。

游龍看了看四級的卷軸選擇，當中只有兩個是有作用的。

「淨化卷：解除身上一切負面效果。」這也是跟牧師的淨化技能一樣。

「輕靈卷：增加移動速度百份之十，維持十分鐘。」

到了四級的卷軸師級別，終於是有點有作用的卷軸出現了。這也令游龍大有老懷安慰的感覺。畢竟他在卷軸學中燒了的錢可是六位數字以上，這是一般人根本負擔不了的金錢。

當然，這些對游龍這個尤達城之王也是毫無壓力。現在的尤達城可說是日進斗金的財地，單是游龍因為地位而分成的那一部份……

…………

經過與約翰一戰之後，游龍更加堅定了要修復破甲的心了。自己一直以來都覺得的拖油瓶竟然救了自己一次。如果不是降神滅魔鎧陡然爆發，自己早就死在約翰的掌下，更談不上突破了尋龍手的境界。

因此，游龍最近對破甲也是「客氣」多了。只是經過這一次的爆發，游龍隱約感覺到自己這數個月來讓破甲吸收的經驗值已經付諸東流了。不過游龍沒有任何不滿，以區區的經驗值換取一條命，值了！

在升級卷軸師之時游龍同時沒有放棄手下的人無時無刻留意著拍賣所會否有聖光祝福卷的存在。

「一旦出現，無論如何都要拿到手。」

這是游龍的原話。

「甲兄……甲兄你在嗎？」

「我知道前段時間待你不太友善……」

「哎……」

無論游龍怎麼說話，破甲就是不回答。但游龍還是感覺到，不是它不回答，而是陷入了像沉睡一樣的狀態，直如游龍一開始拿到手時那樣破爛不堪。

……………

游龍看了看好友列表，想要去練級了。畢竟實力才是一切的基本，奇怪的是小丁竟然下線了，這段時間明明是他上線的時間啊。搖了搖頭，不管了。

正要動身之際，卻是看到聯盟頻道出現了文字：「東北叢林打了起來。是呼嘯天下的玩家！他們人數越來越多了！」

游龍臉色一沉，竟是呼嘯天下？

「？？？：發生甚麼事了？」

因為游龍戴著面具的原因，在所有頻道裡都是以「？？？」示人，所以聯盟頻道立下了聲明，只有面具才能匿名發話。而同時，游龍發言在頻道中是金光閃閃以證明自己盟主的身份。

游龍叫了幾個人，佐佐木、王石及且隨風行正好在線，一起朝著東北森林趕去了。

原來是呼嘯天下公會的玩家與龍盟之下一個名叫「愉快享受遊戲」的公會對了起來。「愉快享受遊戲」的玩家正如其名字，一個個都是生活類型的玩家。他們普遍的等級並不高，但卻全是尤達城不可或缺一環。正因為有這些生活玩家，他們才能以商業城自稱。

尤達城產出的生活職業用品如各種藥水、卷軸、毒藥之類同樣是三城之冠。

而他們此次去到東北叢林，只是為了採集一些生活職業的製作材料。東北叢林是一個20級以下的練級地方，怪物並不強大。沒想到竟遇上了呼嘯天下的玩家，雙方發生口角繼而戰鬥。

那些生活玩家哪裡是呼嘯天下這種一流戰鬥公會的成員的對手？

幾乎一個照面，愉快享受遊戲的玩家們全滅！而被全滅當中，同樣有著「愉快享受遊戲」的公會會長，他便馬上在聯盟頻道發出求救信號！這還是龍盟集結後，第一次有人發出求救信號！

整個龍盟馬上運轉起來，就像一個巨大的機械一樣！

前去支援的人馬並不多，由游龍親自領軍加上龍盟各公會派出的人馬差不多上千人，浩浩蕩蕩的殺往東北叢林！

在前往的同時，游龍腦海飛快的轉動著。

以20級以下的練功區域而言，每一個主城旁邊都有好幾個。只有到了20級以上，才統一了一個練功區域，即是「約翰高原」。

呼嘯天下是盤踞在天雲城的龐大公會。天雲城附近同樣有著三個20級以下的練功區域。為甚麼要攀山涉水來到尤達城附近的東北叢林練級？又恰好與龍盟的玩家爭鬥起來了？

但不論游龍疑惑再多，他也一定要出手。

這是自龍盟成立以來，第一次被人正面挑釁。要是這一次不能把聯盟的威望打出來，他們這聯盟就會不攻自破！

很快，他們就看到了前方足有數十個玩家笑嘻嘻的打著怪物，一邊指著地面的屍體笑著。游龍看了看那數十名玩家，肩上一個虎頭張口舞爪，是呼嘯天下的人沒錯。

而看到地面那些雖然被殺了，但沒有按回城復活的玩家，屍體都被踩著呼嘯天下的玩家的腳下，游龍那隱藏在臥龍面具下臉色一寒，惜字如金：「殺！」

「殺！」

那些呼嘯天下還未反應過來，就掛掉了。

過程沒有甚麼足道，以上千人的戰力擊殺只有區區數十人，就算這數十人等級都是40級也得死。

擊殺了這數十名呼嘯天下的玩家後，游龍並沒有離開，而是安靜的站在原地。

不論事情怎麼開始怎麼發生，發生了就是發生了，這事已經無法善了。

呼嘯天下……虎嘯嗎？

游龍目光一寒，他可沒有忘記在天雲城老花匠的店舖外被圍殺的那一次經歷！

那就讓我們新仇舊恨一次過了結吧！

沒等多久，呼嘯天下的大軍殺到！

…………

呼嘯天下，公會榜排行第二！

玩家等級平均在35級之上，也就是說單論平均等級已經在游龍之上，這就是一流公會的力量！

同樣上千人的對峙！但尤達城龍盟的人也不斷源源不絕的加入，當呼嘯天下的玩家到達時，龍盟的玩家已經超過了三千人。

雙方劍拔弩張！

游龍看著對面蠢蠢欲動的呼嘯天下玩家，聲音平靜而冰冷：「敢沖擊者，死！」

聲音如同秋天裡肅殺的秋風。

秋風掃過，落葉無痕。

你班契弟屈人地王石係hehe

似

[member][member]

同我罰抄十次[member]

絕情直男

第二百三十四章──單挑

「死！！」

龍盟玩家一個個同時暴喝！在還沒有結成聯盟之前，他們一個個看到呼嘯天下的玩家，都要兜著走。何曾想過有能夠正面對抗他們的能力？只要有面具大人在，他們就無所畏懼！

「不愧是面具，好大的威風！」

一道低沉的聲音響起。聽起來像是平靜的對話，但卻是如同被擴音了一樣席捲全場，所有人都聽到了這一句說話。

在呼嘯天下的人群中，一名壯漢緩步走出來。

單是他站出來的一刻，他就成了全場的注目。他就是主角，他就是舞台上聚光燈靠攏的目標！彷彿周遭的空氣圍繞著他而轉動、攬動。

壯漢極高，足有兩米左右高，跟王石差不多高。

只穿著一件背心短甲的他，全身黝黑而壯碩，一身肌肉充滿著力量的美感！

在他背後背著一柄大刀。刀身寬大，單是刀身已有人的手掌那麼寬，而且極長，背在這兩米高的壯漢身後卻是幾近觸地！

游龍皺了皺眉頭。在他身上，游龍感受到一種熟悉的感覺。那是，功法的力量。

功法與功法之間有種互相的感覺，並不是像古書那樣說功法只是一種運行的方法。嚴格而言，功法有著自己的靈魂，而同時它們對於其他同類有著一種敏感的感應。就像當初基斯、胖子城主、韓血及織田信長等人只要一看到游龍就能一語道破他體內習有內功的原因。

或者按照織田信長的說法，每一門內功衍生出來的，都是一頭魔鬼。

…………

游龍與虎嘯相對而立，二人相隔二十米左右，但卻是不約而同感覺到對方的戰意。游龍感受到虎嘯的力量，只能以「狂暴」來形容。看著虎嘯，就像看著一頭被關在牢裡的猛虎凶獸正在蓄勢待發，無窮無盡的力量只要打開閘門就會噴湧而出！

而虎嘯看著面具則同樣吃驚，本來虎嘯沒有太瞧得起面具。

雖然面具實力不弱，但在他看來只是跳樑小丑。他自小習武修練，單是鍛鍊內功已超過二十年，這等厚重的根基又怎會是他人能比？

但現在看著面具，他竟是看不透！

虎嘯家傳一門絕活，名叫【虎目窺敵】，也是一門脫離遊戲系統的技能，是在現實世界中同樣能夠施展的絕學！而在遊戲中，這門絕學更是成了最可怕的探測技能，就算玩家戴著能夠隱藏探測的裝備，也逃不過他這超越遊戲的探測技能。

但他雖然看到面具的裝備，但他卻看不出面具的深淺。

這只有一個可能性：他的內功與自己不相上下，甚至在自己之上。

這怎麼可能？

在他眼中的游龍就像一紅一藍的漩渦無聲的轉動著，無論他如何把虎目窺敵運行到極致，沒入漩渦中馬上如泥牛入海消失不見。

「有趣。」虎嘯笑了，要這樣才有意思嘛！

…………

「未知虎嘯會長怎麼管教你手下的人。隨意越城到我們的地盤練級，這都沒所謂，但胡亂殺人就是不對。」游龍淡淡的看著，雖然他很想直接開打。但他現在畢竟是龍盟盟主，一言一行都要謹慎。但他並沒有因此退縮，劈頭一句就是充滿令行禁止的味道。

虎嘯虎目微闔，同樣漠然道：「喔？甚麼時候東北叢林這種練級區域成了你面具的地盤了？難道隨著你們龍盟日漸勢大，都要把所有練功區域變成你們的地盤？練個級都要交保護費？這還請面具盟主給在下一個說法。」

一旁的龍盟玩家都是聽得義憤填膺，這傢伙好大的帽子蓋下來！只要面具回答慎有不對，就會被蓋上自私自利之名！

而游龍更是聽得心下一寒。這人的性格絕不像外表那樣粗枝大葉，甚至在陰謀詭計當中，更有可能在自己之上！

游龍聲音平靜，那隱於面具下的面龐更是木訥：「練級可以，但殺人不行。虎嘯會長就別在這裡給在下蓋帽子了。如果虎嘯會長真要我給個說法的話……」

他面具底下的嘴角勾起一抹冰冷的弧度：「以後所有呼嘯天下的玩家，但凡進入的尤達城三個練功區域中，殺無赦！這就是我面具的說法，未知虎嘯會長可滿意？」

虎嘯的臉色也是一沉。

好囂張的傢伙！但同時，他心底下卻是舒了一口氣。如此莽撞的傢伙，不會是他的對手。雖然他心底這樣想，外表卻是裝出一副氣憤的模樣：「面具盟主好大的口氣！這樣是把我天雲城所有公會都不放在眼內？」

游龍呵呵一笑，這傢伙又來蓋帽子了：「不是把所有公會不放在眼內。」

飛星槍遙指對面呼嘯天下：「是不把你們呼嘯天下放在眼內！」

「嘩……」所有呼嘯天下的玩家眼中彷彿爆出火花，一個個憤怒得彷彿下一刻就要沖出去！他們一個個都是玩家中的精英份子，每個都是心高氣傲之輩，誰受過這等的侮辱？

「呵呵！」虎嘯怒極反笑：「看來面具盟主對自己力量過份自信了？」虎嘯同樣拔刀而出，刀被他握在手中，整個人的氣勢陡然暴漲：「那麼，未知面具盟主可敢與我一戰？」

游龍淡然：「隨便。」

虎嘯哈哈大笑，笑聲如同震雷一樣迴盪：「那就去競技場吧！我等戰鬥又豈是能像小丑一樣給人圍觀？」虎嘯再次把刀收回身後，轉身向著尤達城走去，留下一個偉岸的背影：「競技場，我等你。」

…………

這下可激烈了！

幾乎整個遊戲的玩家一個個都震驚起來！

面具要與虎嘯在競技場一分高下？

虎嘯是誰？公會排名第二呼嘯天下的會長，同時在等級榜排行第二。但雖然兩樣排行第二，但有一樣東西他卻是排行第一。

競技場積分對戰排行第一！

一些長期泡在積分對戰的玩家都深知虎嘯的可怕，他們每個都是看好虎嘯。但這次的對手同樣非泛泛之輩。

面具，是唯一一個能做出百戰百勝的變態玩家！雖然只是普通對戰，但這已經是目前玩家還未能觸碰到的可怕紀錄！加上多次戰事，面具幾乎毫無敗績，就是在蕭瑟山那次都是以一人之力抵擋無數來自天雲樓及黑暗世界精英玩家才飲恨倒地。

這次強強對決，無數玩家都震驚了。

片刻間，虎嘯已世界頻道留下了一個數字。

這是競技場中那房間的數字。

但這房間並沒有開放觀看，也就是說只有對手才能進入該房間。而除了面具，又有多少人敢挑戰虎嘯？積分對戰排行第一名，這不是一個簡簡單單一個名字能解釋的。這個名字背後，是數以百計、千計的戰鬥，一步一腳印打回來的威名！

終於有心情時間睇文

游龍好撚型

呢到隨時歡迎你呀

第二百三十五章──虎嘯山林

雖然面具也是很強，但他對戰的玩家個體實力都不是太強，而且有些人看過面具的戰鬥錄影。雖然認不出職業來，但面具的技能明顯偏向範圍技能，在群戰中自然如魚得水。但現在卻是一對一的戰鬥，職業技能、戰鬥經驗及意識，缺一不可。

因虎嘯與面具這強強對決，無數玩家已經開啟了賭局。

…………

游龍打了個房間號碼然後傳送。

下一刻，就來到了競技場裡。

仍然是那個偌大的岩石平臺，仍然是那圓形的光罩。

當對戰倒數完畢後，二人不約而同地沒有急著戰鬥。

虎嘯身形高大而黝黑，單是看上去已給人一種窒息的壓逼感：「面具，我不得不說你太有自信了。你以為你打下的那些所謂的基業有多了不起？」

「在我眼中，你只是在虐著菜鳥而已。一個修習了內功的人在這裡耀武揚威的跳樑小丑。」

游龍沉默。

他並沒有因為虎嘯的說話而動怒。

換了是平時的游龍，他已經沖了上去動手，哪來這樣多廢話？但對手是虎嘯的話，游龍還真有話要說：「你是異常者？」虎嘯略微意外：「你知道？」

游龍沒有回話，反問道：「你也知道我是異常者吧？」

虎嘯咧開嘴巴一笑，牙齒是與黝黑的皮膚完全不相符的雪白森寒：「當然。」

「從你崛起的一刻，我已經在注意你了。」

「異常者的條件是不能死，因為這裡對我們而言，跟真實的世界無異。命只有一條。」

「而你確實也很完美的沒有死過。不論副本、所謂的百戰百勝及各種大大小小的戰鬥，你總是最後的倖存者。」

「最讓我確信你是異常者的原因，除了你的內功之外，就是那所謂瘋狼三日。」

「那三天，你們瘋狂的挑戰著黑暗世界，但那幾次戰事當中，你仍然是一次都沒有死過。在那麼大規模的戰爭，如果是普通玩家，特別是擁有強大的實力的，都不畏死亡。」

「以你身先士卒的性格，如果你是正常的玩家，早已沖了上去，不會在敗勢之時率先逃脫。」

「本來蕭瑟山那一次你死亡的視頻，令我曾經猶豫過。

「但任務過後，我問過了有參與蕭瑟山爭奪戰的玩家，原來在那次戰鬥中，異常者同樣能復活。」

游龍聽著虎嘯喋喋不休，也是有點煩躁：「我沒興趣知道你如何知道我是異常者。」說著，他目光有點冰冷的看向虎嘯：「我要說的是，你明知道我是異常者。我的命只有一條，你還是在天雲城佈局殺我？」

虎嘯哈哈一笑：「你既知道我是異常者，又知道那次圍殺是我的佈局。那麼定是城主的告訴你的吧！看來，他們很看好你。」想到這裡，虎嘯心中更是冰冷至極。

我虎嘯是何等人物？我有甚麼比不上眼前這面具？為何選擇他而不是我！？

虎嘯出於殘存於世的武術世家。與游龍不同，自小家族便是全家習武，武術於他們而言便是生命、生活的一部份。而也因為這個特殊的原因，他們家族世代相傳著一個秘密，便是得知異常者於這個遊戲之間的傳說！

他不像游龍，進入遊戲時一頭冒水。

虎嘯從進入遊戲開始，便得知一切真相。

他們都在爭奪那個位置。

…………

游龍沒有回答，目光仍然定在虎嘯臉上，等待著他的答案。

虎嘯面色漠然，卻也不屑於否認：「沒錯。我就是要殺你。異常者之間的戰爭就是弱肉強食。雖然我不想承認，但你玩弄的小把戲，甚麼龍盟的已經開始對我有威脅了。我只能趁你羽翼未豐之前把你殺掉。」

「縱使那些城主很看好你，但我只要把你殺掉，他們也再沒有了選擇。就連主宰也不得干涉異常者在遊戲中的爭鬥。我要告訴他們……」

「那個人將會是我，而不是你。」

鏘！

大刀出鞘，重重的轟在地面，激起一團塵埃！

游龍的心已寒掉。

在遊戲中的弱肉強食，不會影響到真實世界。玩家在遊戲中被殺了，大不了就放棄遊戲。這不會影響到他在現實世界。也因此，雖然周瑜一直算計他，他會氣憤，但未至於暴怒。因為周瑜不知道自己是異常者，他的算計只限於遊戲中的博奕。他只是想在遊戲中贏了自己。

但眼前的虎嘯不一樣。

他在明知道自己是一條活生生的生命前題下，還是選擇殺了自己。

這跟現實世界中的殺人犯沒有分別。

游龍體內陰陽魚轉動，身體熾熱如火，但目光卻是如同萬載玄冰一樣陰冷。他從來沒有過如此想殺掉一個人。

…………

「面具！來吧！讓我倆之間分出一個高下！」虎嘯平靜的道，沉重的巨刀在他手中如同輕飄飄的，隔著數十米距離猛然向地面轟擊！

轟！！

地面朝游龍方向層層突起！

這是狂戰士的30級技能：裂地空波！

游龍低哼一聲，身形一躍而起，裂地空波自他腳下劃過。

裂地空波速度及攻擊力也很高，但缺點就是只能攻擊地面的目標。熟悉基本職業技能的游龍要閃過自然毫不費力。閃過了裂地空波後，游龍向著虎嘯急沖而上！

「有兩手！」虎嘯虎眸微瞇，聲音卻如同雷聲陣陣，猛然在競技場裡回蕩著！就連游龍也是被他的聲音震得心神俱動，身形驟然一慢！虎嘯看到游龍慢下來的身體，露出了一抹笑容：「我世代相傳的內功【虎嘯山林】好受嗎？」說完，他已經全身化成一個龍捲風沖向游龍！

狂戰士35級技能：血腥風暴！把武器轉動，全身化成可怕的攪肉器攻向敵人！

游龍眉頭一皺，體內八卦陣藍光閃耀，把腦海中影響著自己的聲波驅散。好奇妙的力量，竟然利用聲音驅動內功力量，繼而影響敵人！當他驅散了虎嘯的內功之際，虎嘯的血腥風暴已然殺到！

「哼！」

游龍沒有妄自迎上，腳步輕向後一退的同時，長槍橫掃！

門前雪！

血腥風暴雖然無視控制效果，但卻受緩速所制！被門前雪的槍尖掃中，血腥風暴的移動速度陡然慢了起來！而在這時，游龍目光一寒，槍尖如同閃電一樣疾刺向虎嘯！

「你太小看我了！」虎嘯狂暴的聲音再次滾滾而來，強行中斷了血腥風暴的動作，卻是施展了一個普通不過的技能。

沖拳！

游龍一愣，在他前刺之時只看著虎嘯轉動的破綻，沒想到下一刻他如此果斷的中斷了自己這招大招，反而施展一個普通不過的沖拳！

血腥風暴傷害極高，是狂戰士的招牌技能之一。但同時相對的是冷卻時間很長，所以每一個狂戰士對這技能的運用都再三思量。

但虎嘯就這樣毫不猶豫地中斷了！

沖拳命中，游龍被擊起！

沖拳雖然傷害極低，但卻附有擊起效果！

巨刀橫揮，半月斬！又是一個低級技能！游龍在空中勉強舉槍擋住！虎嘯一腳踢來！

殘踢，戰士18級技能，造成敵方移動遲緩，持續三秒。

一個接一個的低級技能！

它們都沒法對游龍造成甚麼強大的傷害，但卻把游龍牽制住了！

藥師

介紹：懸壺濟世，普渡人間。以精湛的醫技與針技救治世人，是治療系的職業中是王者一樣的存在。

技能類型：一名出色的藥師對自身條件極苛刻，除了清晰理解各種藥性，還要對針、穴道等等了然於胸，但只要當完全掌握此職業，絕對是己方的最強大的後盾。

技能樹系列：醫技、針技。

武器類型：金針。

進化：無進化可能。

加更...加到打完

成仔？

又呢啲位停

咁狼加到打完

係到呀~
今晚番去再更

今晚食啦
今晚食飽D

等你

BTW今日都會上載埋篇外傳，睇哂成本先好睇，因為叫做後記黎。

40萬都就黎走左我地數咁耐

前排忙呀

你自己揀...一係燒一係彈丁

彈丁

彈小丁個丁

係你

第二百三十六章──白虎震天

「我看你這次怎躲？」

虎嘯漠然看著游龍，猛地倒抽一口大氣，下一刻朝著被遲緩了的游龍暴吼出聲！

咆哮！狂戰士20級技能，震懾敵人。命中敵人後造成短暫暈眩！

這招論傷害，不高。

技能飛行速度，不快。

甚至一些狂戰士根本都不使用這技能。

但對虎嘯之言，這才是他的大招，其中一招主力技能！

他的內功【虎嘯山林】是一種家族世代相傳的獨門內功。其中對聲波類的增幅最強。這一招咆哮當中，集結了他的內功以及遊戲中技能的加成，其威力絕對是超乎想像！

普通玩家施展咆吼，只是一個無形的聲波噴出。

只見虎嘯一吼，身前數十米的地面寸寸碎裂，一個無形的音波凝結成一虎頭形狀栩栩如生！虎頭音波足有十米之高，帶著無可匹敵的氣勢轟向游龍！

游龍雙眸也是泛過一抹駭然！

這內功與技能互相配合竟然強悍如斯！

游龍雖然寒炎功小成，但對於寒炎功的運用還是限於「炎形」與「寒形」。至於把內功外放在手或槍刃上已是他目前能做到的極限。要是說把內功能量運用至遊戲技能中甚至外放，他還未運用得出來！

不過……

游龍冷笑一聲。

他的炎形與寒形同樣不輸給任何人！

如果說虎嘯與內功的配合，最強大的主動攻擊技能。那麼游龍內功衍生而至的炎形與寒形，便是狀態增幅技能！正是有了寒形與炎形，他那一次與神秘的金髮少年戰鬥才有周旋的能力！

這是游龍的底牌！

但現在看來不得不掀開了。

轟隆！

虎嘯咆哮音波把游龍所處的位置炸得塵土飛揚！很難想像這個在設定中本來只能用作牽制的技能竟有如此威力！但虎嘯臉上沒有任何喜色，仍然一臉凝重的到處打量！

嗖！

一道火光自塵土中激射而出！

虎嘯的瞳孔猛地收縮！

鏗！

刀槍相交！

飛星槍上冒著火焰，游龍雙臂同樣充斥著流焰，而面具之上卻是有著陣陣冰花。

虎嘯明顯感受到他身上的是內功的氣息！

增幅類的內功能力嗎？

虎嘯雙手握著大刀猛地一揮，把游龍震飛！虎嘯是一個很極端的人，他在遊戲屬性配點當中全部點在力量之上！因此他的攻擊力強得嚇人！而他也有足夠的自信不需要點其他的屬性點！

游龍無法抗拒這大力，身形暴退十米！

雙方再次對峙！

感受著體內陰陽八卦圖不斷帶給他的力量，游龍自信不會輸給任何人！

「內功的力量嗎？很不錯。」虎嘯面色平靜。

「不要以為只有你才會增幅。」

「吼！！」只見虎嘯原地暴吼一聲，全身閃過一道血色的光芒！

游龍皺起了眉頭，開啟了寒形的他在他眼中就連空氣都是可見的流動。而他分明看到在這血色光芒閃耀過後，他的氣息增長了不少。但令游龍奇怪的是，這分明就是狂戰士的「血祭技能系」中的技能「鐵血」。

「鐵血，狂戰士30級技能。降低自己防禦力百份之二十，換取提昇攻擊力百份之三十！」

百份之三十？

游龍雙目湛藍彷彿能量的流動，這增幅的幅度已經去到百份之五十了吧？

虎嘯雙目血紅，看著游龍的目光如同俯視：「雖然我的內功沒有增幅能力，但我可以把我的內功融入狂戰士的增幅技能之上，令增幅效果加大。」

「面具，你不會是我的對手。」

「如果在現實世界，我可能不是你的對手。但這裡是遊戲，遊戲著重的是技能的運用。像你這樣一味只會用武術的人是不會贏得了我。」

說著，只見虎嘯從包裹中掏出一枚圓石：「你以為我的職業是狂戰士嗎？」圓石呈黑色非常的圓滑，但卻是看到有一個呈「王」字的虎紋紋路在上：「中了一半，我是比隱藏職業更罕有的雙職業玩家。」

「出來吧，震天。」

只見他把手中圓石拋上空中！

圓石在空中金光萬丈，之後就是一道震天的虎吼！

轟！

一頭足有三米長的白虎從天而降！

白虎毛色通體雪白，只有額上的「王」字紋路呈深黑色，一雙藍眸泛著道道凶光凝視著游龍！

虎嘯摸著身邊的白虎：「我第二個職業是：馴獸師。雖然無法像秋風狼那樣與他的座騎關係密切，但卻擁有一個收服寵物的限額。」

「馴獸師帶給我的助力，加上狂戰士的技能。面具，你現在還認為你贏得了我嗎？」

游龍臉色也是凝重了起來。

馴獸師是一個很冷門的隱藏職業，跟「一月夜」的歌者不相上下。

馴獸師的技能只有寥寥的幾個，而且全都沒有攻擊能力。當中一個技能「捕獲」能令玩家捕捉野獸繼而養活它，令它進化成戰力的幫手。但游龍卻是反而鬆了一口氣，馴獸師20級能捕獲第一頭野獸，而40級能捕獲第二頭野獸。要是虎嘯真到了40級的話，可就真的是三個打自己一個，那時候就真的毫無還手之力了。

同時，他也對虎嘯那深沉的城府為之震驚。

打下了堂堂公會排行第二之威名，卻是竟然一直隱忍著，一次都沒有把自己的野獸釋放出來。這等城府之深，令他佩服之餘卻暗自嘆氣。這樣的人，活得太累了。因為他除了自己之外，任何人都不相信。

沒有朋友，一切都是利益。

在他眼中，所有人都是可以利用的。

此時，游龍相當慶幸自己擁有一群好友。王石、秋風狼、且隨風行、書情畫意、佐佐木、笨妞、但丁、哈帝斯、鎖魂……等等。游龍抬起了頭，目光帶點奇異的看向對手。

為了這些好友，自己不能死在這裡！

…………

仍然是那間充滿科幻感的房間。

同樣的，仍是那一男一女坐在那懸浮在空中數寸距離的兩張椅子。

陡然，佈滿湛藍色電子紋路的房間，一道紅色的光點出現在牆邊一角閃閃發亮，猶如黑夜中的星辰一樣如此醒目。

那一男一女目光掃過身形劇震，失聲叫道：「流浪者！」

「竟然是流浪者！？」

二人已經不復以往的木無表情，都被那所謂的流浪者震驚的說不出話來。

「怎麼辦？」女的聲音流露出一絲迷茫。跟異常者不一樣，流浪者就像病毒一樣，誰都不知道它會帶來甚麼，動輒有可能是大禍！

男的經過一開始的震驚之後，回復一絲鎮定：「交給那些城主決定。」女的略為猶豫：「但……那可是流浪者……而且看起來在世界裡不是短時間了，為甚麼現在才被我們發現……會不會早已經破壞了這裡……」男的不耐煩的打斷了女的說話：「你別忘了我們的職責。沒有觸犯規則的話，就算是流浪者也需平等對待。我們是中立的，平衡的。」

女的點了點頭：「但流浪者是受討厭及被抗拒的，就算我們不介入，主宰也會自然帶給他麻煩。」

男的沒有說話，而是已經開始與城主們溝通著。

就算系統帶給那流浪者麻煩，也不關他們事。他們遵守了自己的職責，不偏不倚，直如天秤一樣。至於關於流浪者最後的決定，就交回城主們做決定。

他們是超然的。

唔好猴住我個丁啦

之前爭落ge外傳終於可以還啦
仲係你地最鐘意ge情姐
但係嚴格而言，呢篇係一個後記黎。
所以如果係乖仔冇偷食ge千祈唔好睇住，篇外傳唔會走左去，所以唔好睇住呀

其實傷心都不過為愛

Jed

魔焰條線係唔記得收 定係本身就諗住用喺後記

每一位作者都要保留自己ge神秘
我唔答你

第二百三十七章──極限控制

偌大的競技場上，兩人對峙著，一人雙眸血紅如瘋魔。只是偏偏他的神色是如此冷靜漠然，而在他身邊是一頭足有三米長的白虎，虎視眈眈看著對面的男人。

而另一邊的男人腰背如同他手中的長槍一樣畢直，前臂流淌著如不斷流動般的火焰。

正是虎嘯與游龍！

彷彿不耐煩了，那頭白虎率先咆哮一聲，向著游龍撲去！

游龍瞳孔一縮──好快！

但再快的速度，在游龍開啟了「寒形」後也是如同慢動作一樣。以游龍面對過的對手，只有那個神秘的金髮少年的速度能快得讓他寒形增幅後也幾乎捕捉不了的身形！

面對著迅猛的白虎，游龍身形卻是如同蝸牛一樣緩慢。

一動一靜、一快一慢的畫面造成強烈的對比！

門前雪。

涮涮！

槍刃劃出一藍一紅交錯的十字。

一道半弧的雪花氣流斬在白虎身上，身形為之一滯！下一刻長槍上挑，烈火破天！

兩招連技，像是在空間劃出一紅一藍的十字光影。

「吼！」虎嘯自然不會任由游龍攻擊白虎，現在可是二打一呢！身形沖了上去，就連腳上也泛起了紅光！

狂戰士20級技能──凝血步。

扣取當時血量的百份之十，增加移動速度百份之二十，持續二十秒。

戰士技能沖鋒加上凝血步雙移動速度增加，令虎嘯幾乎剎那間便出現在游龍身邊，大刀帶著呼呼的風聲重砍而來！

游龍雙眸閃過一絲光芒，自從突破之下，這還是他第一次看到實力相當的對手！就讓他來檢驗一下自己的進步吧！

烈火破天不單止帶來火屬性傷害，還能造成強制性擊起！

把白虎挑起後，游龍整個人如同豎著的陀螺一樣轉動！

鏗鏗鏗鏗鏗！

暴風雪！

虎嘯也是不敢怠慢，連忙化攻為守，大刀擋在頭上！暴風雪技能帶來的五次連擊，雖然擋住了大部份傷害，但卻抵擋不了神槍使的23級技能：冰雪凍結。

冰雪凍結，每次對敵人成功施展冰之力技能時會產生疊加狀態：第一層為緩速百分之二十。第二層則為減低敵人施法速度及攻擊速度的百份之二十。成功疊加至第三層則把敵人凍結1.5秒。當成功觸發第三層後，需要間隔10秒後才能重新開始疊加。（溫故知新。）

當看到虎嘯被凍結後，游龍卻是一腳踢開他。變成冰塊的虎嘯向後滑行，虎嘯卻分明看到身後的地面有著一道道冰痕彌漫……

當他滑到那個位置時，冰花綻放，把虎嘯強行冰住了！

這等技能的預判對於開啟了寒形的游龍而言根本毫不費力！

把虎嘯再次冰住的游龍毫不猶豫放棄了追擊，反而轉身撲向了那頭白虎！白虎才剛被烈火破天的擊起效果落地後，正想追向游龍，沒想到他竟然跑來了！

白虎自然不會客氣，張開了血盤大口狠狠的咬向游龍！

只見游龍身形微側同時長槍再次橫掃，槍尖雪花彌漫，連消帶打！

又是門前雪，作為冰火一系神槍使的第一個主動技能，雖然傷害不高，但冷卻時間短，出招、收招速度快，以及最重要的是屬於冰屬性攻擊。只要是冰屬性的技能就能觸發被動技能「冰雪凍結」。

現在的白虎已經被游龍兩次的門前雪疊加了兩重的效果，移動速度、攻擊速度同時下降，原來快得難以捕捉的速度明顯下降，更不用說本來大大增加了動態視力的游龍，此刻的白虎動作慢得髮指！

作為主人的虎嘯自然看得出自己的寵物陷入逆境，但身陷冰花綻放的凍結狀態，他也只能乾著急！

長槍閃電般祭出連點三下，快得在肉眼看來只出一槍，但卻閃爍了三道紅光！弱點特效、槍術精通、威武，三種增幅之下，這普通攻擊也不是那麼好扛！游龍心下暗自可惜，可惜沒有觸發到燃燒效果，否則下一擊烈火破天就好受了。

但這沒有影響游龍的接技，烈火破天擊起、長槍對著被擊起快要落地的白虎重重砸在前方的地面──火焰四射！向前方轟擊並引爆火之力，造成範圍傷害及燃燒傷害。

轟隆！

如同競技場的地面爆炸了一樣，自地面暴起的火焰吞沒了白虎！而此時，虎嘯已經脫冰而出，大吼著斬向游龍！

在暴怒的同時，心下也是駭然。這是他第一次連同白虎一同出戰，在之前他一直沒有暴露過他的這一張底牌！但現在，白虎與他同時出戰竟然還奈何不了這面具？！當下不敢再有任何小覷之心，大刀揮斬的同時，刀鋒劃破空氣的聲音發出陣陣波紋！

【虎嘯山林】內功是以音波類見長，除了最顯現的以口發出聲音之外，同樣可以透過攻擊而發出的破風聲對敵人造成影響！

看到虎嘯撲來，游龍卻是不慌不忙的上前一步，長槍再次橫掃，又一次的門前雪打中了白虎。三次的疊加效果把白虎凍結住了。

然後游龍才轉過身來面向虎嘯！

整場戰鬥雖然是二對一，但在神槍使的凍結效果之下，游龍卻是硬生生把戰鬥變回一對一，只是分別與那一人一虎進行一對一而已。

大刀揮斬過來帶著陣陣光弧，是狂戰士的23級技能「重斬」！雖然是一招看似平平無奇的技能，但被斬中後的對手會降低百份之三十的防禦，而且這技能冷卻時間短，是狂戰士接技中不可或缺的技能！

游龍自然不會笨笨的呆站著被他斬，但正要閃躲的時候，一陣陣音波鑽耳！

又是虎嘯山林內功的力量！

竟然能把內功能量融入斬擊時的破風聲當中！

論及對內功的掌控，游龍遠遠及不上虎嘯！

虎嘯自幼習武，虎嘯山林當中各種變化，包括與之有所關連的獨門功夫【虎目窺敵】及各種各樣透過聲音融入內功的技巧，早已被虎嘯一門的前人研究過透了。

虎嘯只是單純的吸收前人的經驗而運用出來。

但游龍卻是兩眼一摸黑，老頭子傳授他武功的時候，他的內功還只是處於【萬生訣】中，至於突破至【寒炎功】後，他唯一的用法只有增幅效果。雖然已是威力驚人，但這是因為寒炎功的級數明顯比虎嘯山林高得多的原因。真要說上對內功的運用，游龍又豈能與虎嘯以及無數代先人研究出來的高深運用相比呢？

「哼！」

感到魔音的影響，冰屬性能量運轉，腦海瞬間清明。雖然寒形一定程度上有所剋制這種音波的控制，但影響始終還是有的。

大刀呼呼生風，【虎嘯山林】融入破風聲如同道道魔音，伴隨著斬擊殺向游龍。

這【大刀精通】同樣是得自奇遇，把雙手巨劍自動轉化成大刀武器。比起雙手巨劍，大刀雖然攻擊速度更慢，但勝在勢大力沉威力更高，強大的力量產生更大的破風聲，與虎嘯的音波攻擊相輔相成。

提刀高居臨下劈斬，周遭魔音陣陣如同鬼魅。

受到魔音的影響，游龍的動作明顯沒有那麼流暢。

而這時，白虎也從凍結中逃出，向著游龍撲來！

虎嘯一雙虎目精光閃爍，大刀高舉過頭，帶著無可匹敵的氣勢狠狠的砍下：「死吧！！」前有虎嘯磨刀霍霍，後有白虎虎視眈眈，游龍竟是一時間陷入了絕境！

第二百三十八章──陷阱

游龍瞳孔一縮，在死亡的危機之下，體內的陰陽魚轉動的速度已經快得難以捕捉，只能隱約看到一個藍紅交錯的圓球在飛快的轉動。周遭游龍體內的兩種屬性內功如同被長鯨入水一樣被吞沒，然後倒捲而回，化成能供游龍使用而沒有副作用的力量！

就在這時，游龍雙腳雲霧彌漫，一道道火星出現在腳底，雲霧與火星像一個火花四散的龍捲風，帶著游龍遠遠逃遁！

「甚麼？！」虎嘯駭然，大刀重重的轟擊在已經空無一人的地面，寸寸碎裂！

而白虎同樣撲了個空，跳在虎嘯身邊，虎眸中盡是凶光盯著逃竄開去的游龍。

此時游龍心中暗叫僥倖，竟然在此時打通了雙腳的經脈。炎形是用作增幅肉體的力量。以往增加力量、速度、反應等，是第一重的增幅。而當把火焰的力量彌漫身體，除了能以火焰的力量造成火焰傷害之外，更能利用火焰爆炸的特性，對該部份進一步增幅！這也是游龍雙手及長槍火焰彌漫後，長槍的力度、速度比以往都還要強的原因。

但以游龍寒炎功小成，也只是能打通雙手的經脈，讓火焰的力量充斥雙手，這也是有限度的。如果只是單單施展炎形的話，游龍可以維持十五分鐘。

他把這分為尋常的炎形與「二段炎形」，因為二段炎形甚至能令體內火屬性內功能量具現化，凝於雙臂間對攻擊進行直接的增幅！

只是如果進行「二段炎形」的話，就只能維持十分鐘了。

如果不是剛才在危急之間打通了雙腳的經脈、寒炎功對雲龍步進行增幅，剛才自己已是必死無疑。

想到這裡，游龍目光都寒了起來：「換我了！」

嗖。

游龍剛剛站立的位置留下一個焦黑的腳印，人卻是消失不見。而虎嘯已是全身汗毛直豎，一種可怕的危機感令他整個人如同被潑了一桶冰水一樣冰冷，馬上大手一拍在胸口，大吼一聲：「星靈守護！」

只見虎嘯一條掛在胸口的項鍊光芒大漲，一道道如同星光的光點自項鍊中飛了出來，把虎嘯整個人圍住。幾乎同時間，一股重力狠狠轟擊在虎嘯的背後！

噗！

雖然擋住了直接的攻擊，但攻擊帶來的強大衝擊力還是無法抵擋的！剛剛突破了的游龍，速度已經不是虎嘯能夠捕捉的。所以果斷的開啟了項鍊技能──星靈守護！

游龍皺了皺眉頭，怎麼能施展裝備技能？

片刻，他就搞懂了：「好卑鄙，竟然在開設房間時下手腳！」這虎嘯的簡直卑鄙得令人髮指。

…………

正常的競技場是無法施展裝備特技及不把裝備計算在內，也就是說玩家穿著1級的裝備與穿著100級的裝備，在正常的普通對戰競技場中都是沒有分別的，系統會自動把所有數值拉成同一個水準線。

但有另外的一種開啟房間，就是模仿「積分對戰」的房間。

在這種房間之中，所有裝備、裝備技能，甚至一些道具都能在裡面有用。正常這種房間根本不會出現在普通競技場。因為想要在這種規則下戰鬥的玩家，都會直接去積分對戰。

積分對戰與普通對戰最大的差別，就是前者把裝備計算在內、後者沒有。

在競技場互相戰鬥而求進步的玩家，都會開啟普通的競技場對戰，畢竟以磨練技術。如果一味利用裝備、道具，技術的提昇限度非常有限。

而「真實世界」中競技場對戰數以千計，虎嘯只是給了一個房間號碼，就是因為他算準了面具不會仔細查看房間設定直接進來。

可以說，這是一個陷阱！

虎嘯的等級足有38級之高，家居擺設、裝備、技能點、屬性點無一不比游龍更高更出色！可以說以這種規則下的對戰對游龍而言半點優勢也沒有。

但更令虎嘯驚怒的是，在這種優勢下，被打得像狗一樣的竟然是自己！想到這裡，他更加堅定了自己的想法：決計不能讓面具活著！

只見虎嘯抹去了嘴角的血絲，冷笑道：「甚麼卑鄙？面具，戰鬥就是無所不用其極。卑鄙又怎樣？歷史永遠都是成功的人口中說出來的故事，只要我今天在這裡殺了你，別人只會以為你是刪號。誰還會再來說我？」

虎嘯已經再無任何僥倖之心。

剛才面具陡然原地消失、然後出現在自己身後的那一拳，已經把他任何輕敵之心一掃而空。他已經很看高面具，但現在看來，這種所謂的看高還遠遠不夠。只有毫無保留的爆發，他才有機會擊殺面具！

「面具，你確實很強。但你太落伍了，你內功再高級再強，又如何？這裡是遊戲的世界。要活著，就得知道規則，就得順從規則。」虎嘯全身血光閃耀！

狂戰士35級血祭系技能──狂血沸騰！

接下來的五分鐘，攻擊力、攻擊速度、移動速度增加百份之二十！如此強大的增幅換來的是五分鐘過後，足足三十分鐘全屬性下降百份之五十。可以說是破釜沈舟之舉，這也是狂戰士血祭系的路線──不是你死就是我亡，這為「狂」！狂戰士的狂字由來！

這還不夠，虎嘯再次一拍胸口，全身鎧甲光芒四射！

史詩級套裝「狂野套裝」的套裝技能──狂野之歌！降低方圓百米所有敵人的攻擊力百份之二十，持續一分鐘，冷卻時間六小時。

游龍已經感受到虎嘯一張一張可怕的底牌掀開，就連剛突破了速度限制的他也是有點心驚。這種此消彼長之下，就連他也是有壓力了！

「不能再讓他這樣下去！」

雖然游龍二段炎形很強悍，但持續也不過是十分鐘！

這場戰鬥距離結束也不遠了！

「哼！」虎嘯露出一抹冷笑，看著消失在原地的游龍。

在各種增幅之後，比起游龍開啟了炎形的速度也差不了多少！大刀猛地掄轉！狂戰士28級技能，破山斬！

大刀隨著虎嘯的一個轉身，狠狠的砍向身後！

鏗！！

游龍如遭重擊，身形倒射而飛！

虎嘯同樣後退三步，同時身形纏上了道道火焰，正是神槍使的狀態技能「火舞」觸發了命中有機率對敵人產生燃燒效果！

但虎嘯不以為然，以他一身豪華的裝備，這點火焰對他根本不足為懼。

游龍重重的轟擊在競技場的光罩之上，同時心中盡是驚愕：「怎麼可能力量大成這樣？」

第二百三十九章──武帝神劍

看到面具被轟飛，虎嘯感受著全身帶來強大的力量感，面上終於泛過一抹笑意：「面具！這就是你跟我的差距！你的內功沒錯是很強，但單是內功的增幅又如何及得上的技能、裝備的數重疊加？」

他揮舞著自己手中的大刀，狠狠的轟在地面！

裂地空波！

游龍強忍著雙手虎口的疼痛，身形一閃，閃過了虎嘯的一擊！

而虎嘯沒有追擊，右手在刀身一抹，那本來除了巨大之外平平無奇的大刀光芒大漲！

這光芒，同樣是妖異的血紅色……

游龍看到也是閃過一絲凝重，這顏色……

「傳奇級別武器──【武帝神劍】。在我傳奇級武器的攻擊力之下，你怎麼會是我的對手？忘了跟你說，武帝神劍的特效效果是能增加力量屬性點50點──也就是說，我的等級在此時比你高足足十級以上。」

「我問你，你怎麼會是我的對手？」他沒有囂張跋扈，更像是一個認真的問題。

而大刀也在此時，表面那層鐵鏽如雪消融，露出其刀身的真容。

刀身體形沒有大改變仍然是那麼長又寬，只是刀身之上金光閃爍，其刀背修長的盡是金紅色的龍紋，刀鋒則是燦金色，望而生畏！這可是游龍見過的第一件傳奇級武器！破甲本來也是傳奇級的裝備，但因為其破損，所以看起來破破爛爛，與游龍眼前的這柄武帝神劍根本沒有任何可比性！

傳奇級裝備最可怕的不單止是它的力量及屬性，而是它具有的可成長性。可以說只要獲得一件傳奇級裝備，以後都不用作煩惱那部位的裝備。以虎嘯手中的武帝神劍而言，他這已經可以用到將來。因為傳奇級的裝備都是會吸取玩家的經驗值，與玩家同時升級。

也就是說，傳奇級的裝備是永遠不會過時。

這虎嘯的裝備可以說是武裝到牙齒，本來游龍的飛星槍在現今裝備而言已算是一等一的武器，但與眼前的武帝神劍相比……就像乞丐遇上土豪一樣。

不能硬碰硬！

游龍手中便下了決定，隨即冷聲道：「你以為可以使用裝備，就代表你必勝無疑？」

虎嘯不為所動，只是平靜的續道：「我倒想看你怎麼贏我。」

說完，他與白虎兵分兩路沖向游龍！其一人一虎的速度比起游龍也不是差很遠，但與游龍不一樣的是，他的這種增幅並不是能持續太久。

游龍從包裹中掏出了一張卷軸：「來抓我吧。」

卷軸被撕破，扔在地上！

呯！

一道細響之後，是滾滾灰煙！

「煙障卷！」正是游龍得自約翰那裡而製作出來的卷軸。煙塵從游龍腳下向外擴散，在虎嘯面前把那張火紅色的面具隱沒其內。

同時，游龍撕開了另一張青綠色的卷軸：輕靈卷，增加移動速度百份之十，維持十分鐘。游龍的速度得以再進一步！

虎嘯臉色微變，陡然又是呯呯呯三聲。他轉身看向後面，又是三個卷軸被撕破，四道煙障卷同時散發出滾滾黑煙，加上這本來是競技場，被光罩籠罩住的競技場。本來隨即散開的煙霧變成凝而不散，眼看這煙霧散掉，至少需要三至五分鐘或以上！

「竟然是卷軸！」這個向來不被任何玩家看得起的生活職業，此刻卻是一下子把戰局扭轉。任虎嘯增幅得再強再勇猛，也要打得中、看得著游龍才行。

游龍本來的速度在二段炎形、浪客技能流浪加上雲龍步之下，已經超越了虎嘯，現在再加上輕靈卷的加持及煙霧的隱藏下，虎嘯根本找不到游龍。

雖然二段炎形時間只有十分鐘，但他還是決定賭了。

他在賭，武帝神劍給虎嘯那加持的50點力量不能維持很久。屬性點，可能在10點、20點差距之內還不是那麼明顯，但足足50點的話，那差距就像一個正常人跟一個大力士的差距了！

在這差距之下，游龍根本不可能跟虎嘯硬打！

但如此逆天的BUFF，必然不會持續太久！作為一個遊戲設計師，游龍對遊戲的設定也是有著一定的自信！

虎嘯臉色難看，武帝之力加持的50點力量屬性點只能維持在五分鐘，而眼下卻是在施展了之後這傢伙就躲起來了。

而游龍也不傻，在煙霧的掩護下躲在競技場的角落後，同時解散了炎形。與虎嘯不一樣，他的炎形增幅是來自他自己的內功，只要他想要隨時都能暫停增幅。等待著那武帝神劍增幅過後，再開啟二段炎形一舉擊敗他！

足足過了三分鐘，雖然虎嘯跟白虎不斷四處搜尋，但開啟了「寒形」的游龍感知極強，一直成功的逃過了一人一虎的搜尋！陡然，虎嘯停止了咒罵，反而是冷笑一聲：「面具，你以為這樣就能躲起來？」

虎嘯心下暗罵自己笨，竟然現在才想起那個方法！

「哈哈哈哈哈哈哈哈………」虎嘯突然仰天大笑，體內【虎嘯山林】的內功毫無保留的噴湧而出！

與游龍之前面對的不一樣，之前在虎嘯內功的控制之下，那些音波只針對著游龍一人，把聲音凝聚，正是創出虎嘯山林的先祖，那些古代的古武者創出來的秘技。

但現在的虎嘯卻沒有控制著他的聲音。

聲音不加以控制，自然就會向著四方八面擴散開去！

哈哈哈哈！

聲波在競技場中擴散後，碰撞到競技場系統自設的光罩然後回蕩。

這時，虎嘯面上再次露出獰笑：「找到你了！」人未出手，白虎先至！

「吼！」白虎吼叫一聲，化成一道白影迅衝去游龍！

「甚麼？！」游龍也是一驚，雙腳火焰纏繞，雲霧凝聚，閃躲起來！同時腦海中急速想著，頓時便了解為何虎嘯突然找到了自己。

「是音波！」虎嘯一邊吼道：「音波本來就是我的力量、我的領域。當音波在競技場中來回掃蕩，變相就成為了我的雷達！競技場光罩令你的煙霧無法消散的同時，也造就了我的超音波雷達！成也光罩，敗也光罩！」

虎嘯的一字一句都是透過內功吐出，聲音如同響雷一樣震散開來，音波碰撞到光罩後急速反彈，整個競技場的地理環境他都透過音波的偵察了然於胸！

「你逃不了的！」

虎嘯的那頭白虎震天此刻雙目泛起一絲凶光，陡然遠遠的對著游龍一吼！

「吼！！」

一道透明的白光虛影被它吼出，竟然也是虎嘯山林的內功力量！？

「寵物能夠繼承主人的內功，你不知道吧？」虎嘯同樣目露凶光，透過音波偵察，他已經把面具鎖定到一個角落，而白虎施展了「咆哮」技能，更是把他逼到無路可逃！

虎嘯身上猛地冒出一道道妖異的火光！

戰士限界突破的隱藏技能：舞蹈的火焰！

宵夜呀！！

第二百四十章──閃爍頭環

舞蹈的火焰，這正是秋風狼同樣限界突破後的隱藏技能。

十秒之內，攻擊力提昇百份之五十，防禦力提昇百份之三十，暴擊率提昇百份之十，速度提昇百份之五。十秒之後，全體屬性下降百份之三十。

「殺！！」

「殺」字如同震雷自他口中滾滾吐出，同樣又是技能「咆哮」，這招揉合了虎嘯的內功、武技秘法、技能加成及裝備的力量屬性加成必殺一擊！

兩個半透明的虎頭虛影夾擊，已經把游龍上下左右的位置徹底的封鎖！而身後，則是光罩！

無路可逃！任何游龍速度再快，面對如同兩道牆壁一樣的夾擊，速度快也沒有用！虎嘯臉上露出快意的同時，也是閃過一絲心有餘悸。這面具太可怕了，自己底牌盡出竟然還是勝得那麼艱苦！

不過還好，面具死了，誰還能與我爭鋒？

激戰過後，虎嘯露出了一絲輕鬆的笑容。

轟隆！

兩道白虎光影同樣轟擊在角落，根本沒有死角！

必中無疑！

就連競技場的地面也被轟砸出一個大坑！塵土飛揚！

虎嘯呼出一口長氣，身上的火焰消散，傳來一陣陣虛弱感。舞蹈的火焰是隱藏技能，效果極強，足足增幅百份之五十的攻擊力，也就是整整一點五倍。簡單的計算就是在舞蹈的火焰增幅後，使出兩招就等於了三招的威力。

在武帝神劍、狂戰士的血祭系一系列增幅技能、狂野套裝的減弱敵人攻擊力、虎嘯山林內功加成及舞蹈的火焰種種的增幅疊加之下，剛才虎嘯施展的「咆哮」一擊，足以堪比50級的玩家全力一擊！

但又有誰能擁有像虎嘯一樣豪華的裝備？

別的不說，單是那柄傳奇武器「武帝神劍」，已經是千千萬萬玩家的夢想裝備了。

…………

虎嘯收刀在背，白虎被他召喚回圓石收進包裹。這還是他第一次全力以赴，平時以他城府之深，絕不會如此底牌盡出。但對手同樣是異常者，在內功級別還比自己高的狀況下，他不敢有任何保留。

他在等待系統宣佈他的勝利然後傳送出去。

咦？

虎嘯眸底閃過一絲狐疑，怎麼系統這次那麼慢？

正當他感覺到有所不對勁的時候，背後傳來一道灼熱！

轟！

虎嘯大駭，身形如同沙包一樣向前飛射而出，道道骨頭折斷的聲音清晰可聞。一道手掌狀的焦印印在他的背心之上。

虎嘯像死狗一樣躺在地上，腦袋努力的轉動著。

那剛才他站著的位置上，一道紅影仰然而立，如同血液流動的披風，如同火焰燃燒一樣的面具。而這道身形仍是擺著一個出掌的姿勢，掌心火焰彌漫！

「怎麼……可……能……」

經過剛才的增幅過後的虛弱，再加上毫無防備之下，吃了游龍全力以赴加上二段炎形的火焰一掌，已經令虎嘯重傷了。

對異常者而言，他們沒有血量，沒有血條。只要是中了要害，一招就能擊殺！

虎嘯雖然口中血沫冒出，但滿臉難以置信。他不明白，他不解！

「你以為你很瞭解遊戲世界，是吧？」 游龍緩緩吐出。

隔著面具俯視著狼狽的虎嘯，猶如一個君王：「你一直說我只會依靠著內功的力量，對吧？」

說著，他拉低了一點臥龍面具，只露出額頭，然後撥起了瀏海的黑髮，露出了被他瀏海掩蓋著，一個閃著銀光的頭環。

頭環只有尾指粗幼，整個邊框都是黑色的，與游龍一頭黑髮看起來融為一體，只有被瀏海阻擋著的地方，卻是一枚拇指大小的銀色寶石。

頭環？這是魔法師的裝備啊！

魔法師……？

虎嘯陡然露出不敢相信的表情：「閃現……」

游龍把面具拉回正常位置，從此至終都沒有露出過本來的臉目：「沒錯，是懲戒使的閃現技能。」

這頭環正是游龍等人在蕭瑟山中，由哈帝斯等人挑選出來的30級史詩裝備：閃爍頭環。

閃爍頭環論數值並不高，因為是魔法師才能裝備的「布甲類」裝備，在防禦力方面自然不會高。但最價值連城的，是它這裝備附帶了技能「閃現」。

閃現是懲戒使的30級技能，向著指定範圍進行穿梭虛空一段小距離。而因為這是裝備的附帶技能，等級只有1，所以閃現的距離只有短短的3米。但就是這件裝備附帶的技能，令游龍選擇然後裝備。

這是游龍的底牌。

在剛才的情況，自己速度再快也逃不了，因為已經把逃走的角度全部封死，就像在一個密不透封的房間，左右兩邊的牆壁向中央壓來，你速度再次也沒有用。

但閃現不一樣，閃現的效果是「穿梭空間」，也就是無論前方是牆壁也好，它技能都會直接消失然後出現在指定的位置。就是利用閃現的特性，游龍逃過一劫，然後從攻擊中逃出，躲在競技場光罩的頂端，進入了虎嘯視線的死角。

而虎嘯根本沒有想過游龍有逃得掉的可能，所以放鬆了戒備，被游龍一掌得手！

事實上，雖然知道面具是未知的隱藏職業。但又有誰會猜得到，一個戰士類型的職業，竟然施展出了懲戒使的閃現？這太出乎意料了。

「你自持對遊戲的熟悉、對裝備的瞭解、對技能的感悟比我強，但最後卻敗在我一件裝備的附帶技能之上。」游龍高居臨下，俯視著虎嘯，如睥睨眾生。

雖然不知原因，但這個真實世界當中，有一半都是游龍設計出來。對技能的理解，游龍可以說是當之無愧的第一。也是因為這種對技能的理解，游龍才能在遊戲中如魚得水。

虎嘯臉上露出苦笑，此刻的他已經不能動彈。

面具擊出的一掌帶有他的內功，那內功的力量如同火毒一樣不斷從傷口中鑽入。自己受損的身體，已經難以運轉虎嘯山林的內功力量去抵抗。

「我輸了，殺了我吧。」

當虎嘯認輸之後，競技場便會出現十秒的倒數。十秒之後，輸贏的雙方都會被傳送出競技場。但這十秒，足夠游龍殺掉他了。

「殺了你？」游龍一笑，只是笑容當中盡是冰冷的嘲諷：「殺了你，我跟你這個滿手血腥的屠夫又有甚麼分別？」

「我和你不一樣，我不殺人。」

「我能擊敗你一次，就能擊敗你千萬次。」

倒數結束。游龍便消失在競技場中。

虎嘯同樣被傳送出去。

他臉上盡是難以置信的神色愣在原地，久久不語。

他竟然放過了自己？

浪客

介紹：流浪於大陸的浪客，走遍天下經歷生死。飽歷滄桑的浪客，卻能夠成就大事業。

技能類型：強大對他而言只是虛無，追求的卻是生命的真意。

技能樹系列：生存能力、武器精通。

武器類型：任何武器。

進化：任何職業。

第二百四十一章──借刀

游龍離開了競技場回到住所，把面具脫下，躺在床上呼出一口長氣。

太過緊張了。

虎嘯真不愧是公會榜排名第二的會長。在那堪稱豪華到極點的裝備及技能各種加持之下，他的實力比起游龍上次看過的那個神秘的金髮少年更強！

但當然，游龍與那金髮少年的實力都只是實現在本身對技能的掌控及內功等等，畢竟那次戰鬥，金髮少年和游龍都無法施展裝備效果等。誰知道那個金髮少年的裝備是甚麼？

換了是平時，游龍早就正面迎戰了。

比戰鬥技巧，游龍甚麼時候怕過了。

但現在所謂的「虎嘯比金髮少年更強」，是指在虎嘯在施展了各種裝備、家居擺設、技能等等的加持下而已，別的不說，單是那武帝神劍的力量屬性增幅之下，揮出的一斬游龍擋後已是虎口欲裂，三刀之內必定令游龍兵器脫手。所以游龍才要出此下策，利用速度、利用煙障卷隱藏身形這種方法去應對。

尋龍手、傳自老頭子的槍法及雲龍步都是武學中一等一的存在，加上游龍把無比豐富的戰鬥經驗，正面對戰游龍從來沒怕過誰。

游龍雙手揉了揉自己因為緊張而繃得緊緊的臉龐，一邊仔細的回想著剛才的戰鬥，這個良好的習慣游龍已經保持多年。馬上檢討自己的戰鬥，可以讓自己下次做得更好。

而同時，與虎嘯一戰帶給他很大的感觸。

如果是公平對決，三個虎嘯也未必是游龍的對手。但憑藉著雙職業的特性、狂戰士的血祭增幅、戰士隱藏技能……一連串的裝備增幅，虎嘯竟然能把自己壓著來打。

虎嘯說得對，這裡是遊戲。

自己因為閃爍頭環這張底牌才能險勝一招，但這張底牌已經暴露，下一次虎嘯必然防著自己這招。至於技能……

【死亡的精準】──這招傳自浪客的隱藏技能毫無疑問是逆天的強，但那過後的副作用同樣大得嚇人。要是沒有必勝的把握，游龍根本不敢動用，這也是游龍為何自從職業進化及創出寒炎功後，最近一直都沒有施展過的原因。

要是在施展之後無法在瞬間把所有敵人擊殺，自己就毫無還手之力了。這種賭博不太適合穩重的游龍，以往施展只是逼於無奈而已。

至於擒龍功，游龍也是很想施展，但剛才的戰鬥太過緊湊，游龍根本找不到適當的位置、時間去施展。更不用說擒龍功在之前天雲城被圍殺時、蕭瑟山一戰時，游龍早已施展過。有了防備後，擒龍功雖然同樣強悍，但作用也是大減了。

除了提昇擒龍功技能級別之外……

「看來，只能從裝備方面入手了……」游龍喃喃自語，片刻已然睡著。那一戰，不論寒形的精神消耗及二段炎形的肉體損傷、內功消耗都令游龍累得不行了。

…………

就在游龍睡著後，那些留意著這一戰的玩家們卻是沒有消停。

他們一個個的好奇心像火一樣熊熊燃燒，到底是誰贏了？

一個是積分對戰中至高無上的存在。

一個是龍盟盟主、尤達城之王的戰神面具！

雖然他們無法得中，但還是逃不過一些有心人的目光。

呼嘯天下的玩家，悄悄地回了天雲城。這個舉動令無數玩家的心都顫了一下，以往張狂的呼嘯天下竟然灰溜溜的回到了天雲城？這代表了甚麼？

「媽的……不會是面具贏了吧？」

一些積分對戰的人都不自禁駭然，他們與虎嘯對戰過，自然知道虎嘯有多可怕。精湛的對戰技巧以及全身狂野套裝，令他無往而不利。但那面具竟然能贏過他？

面對諸多猜測，呼嘯天下出了公告，只是與面具打成平手，雙方惜英雄重英雄，最後二人決定罷手。

不得不說，這個說法令更多的玩家認同。

翌日，游龍醒來。

像閱讀最新資訊也一樣在官方論壇查看，看到了虎嘯的那個「平手」的說法，他只是一笑了之。他不屑去證明甚麼，而他也知道虎嘯那個城府深得可怕的人也猜到了自己不會出來解釋甚麼，才敢說出「平手」的說法。

…………

而遠在天雲城，周瑜也沒有閒著。

連同了三個公會加上天雲樓精英玩家的天雲聯盟，力量其實已經不弱於任何一流公會了。而最近他們也沒有閒著，一直在招兵買馬，同時不斷的武裝著聯盟內的玩家。

但他們都在暗地裡進行著，沒有讓外人發現。

雖然遲早都會曝光，但隱藏得一天是一天。

自那天與面具對話後，對周瑜的刺激很大。特別是最後的那一句：想贏我，先把天雲城統一了再說。

周瑜雖然很不甘心，但他也不得不面對這個現實。面具已經不再是以往那藉藉無名的獨行俠，由一開始只有那同樣不起眼的秋風狼跟隨著他，一個個夥伴走了出來。

笨妞、秋風狼、且隨風行、王石、佐佐木、書情畫意……

加上聯合了暗殺聯盟、熱血沸騰、貪官汙吏以及大大小小十多個公會後，現在龍盟已成龐然大物，它蘊含的力量根本不是任何單一公會能夠抗衡的。而天雲聯盟雖然同樣冠名其「聯盟」，實力與龍盟可說是雲泥之別。

這讓周瑜非常的不滿意。

想要與面具對奕，也得自己手中有足夠的棋子。

現在就像對方棋子夠了，己方只有一枚車一枚馬……

陡然，周瑜的手機響了起來：「你收到了來自『？？？』的視訊對話請求，是否接通？」

周瑜看到後，暗自苦笑了一下，拍了拍順風耳的肩膀：「我去接聽一下電話。」說完，便自己一個走到了只有天雲盟主才能進入的房間。

「呼。」周瑜呼了一口氣，同時也為自己陡然感到心悸而可恥。面具而已，我周瑜甚麼時候怕過任何人了？

片刻間，他的目光已變得堅定，接通了視訊對話。

電話頂端的投射出立體三維影像，仍然是那張火紅色的面具，就像一團在臉龐上熊熊燃燒的火焰：「找我有甚麼事？」

「有甚麼事？」冰冷的聲音反問一句。話語響徹房間，為那原本密封而溫暖的房間帶來一絲寒意。

「周瑜，我知道你想稱霸天雲城，但我面具沒有被人當槍使的習慣。」

「這是第一次，也是最後一次。」

「下一次再發生的話，你就等著收到我龍盟的宣戰吧。」

周瑜心下驚訝，但表情上卻是毫無動容，只是淡淡的道：「你猜到了？」游龍的聲音同樣毫無感情：「看不慣呼嘯天下的人很多，但真要有魄力去動它的人很少。你周瑜就是其中一個。」

呼嘯天下與龍盟的爭鬥，其實就是周瑜一手策劃的劇本。

要說難不難，說易不易。

只是吩咐臥底到了尤達城外的練級點，故意殺了幾個龍盟的玩家，然後裝出一副肆無忌憚的樣子，龍盟的人肯定不會就這樣了事。等自己被殺後，在呼嘯天下公會頻道求援，很簡單。

但呼嘯天下作為公會榜排行第二的豪強，對公會會員的挑選相當之嚴格。要能混進去當臥底可不是一件簡單的事。而經此一事，那隱藏在呼嘯天下的臥底也待不下去了。

文文文文文

第二百四十二章──再訪城主府

但這顆失去了效用的棋子，卻也成功的挑起了龍盟與呼嘯天下的正面對決。

游龍真的很頭疼。

有這樣一個多智如妖的對手是何等可怕的事情。

他不怕正面來的交鋒，但這種暗底下的暗算卻是擋之不盡。像這一次，自己要不是打通了雙腳的經脈，二段炎形作用於雙腳、繼而與雲龍步、流浪技能等多重增幅，令自己的速度完全壓制了虎嘯，否則就是自己再多兩、三次閃現技能也贏不了。

雖然最後贏了，但這種再次被算計的感覺令游龍像吞了蒼蠅一樣難受，在醒來後便馬上撥來興師問罪。

「面具，你可要體諒我們小小的天雲聯盟。不耍小手段怎麼能跟你周旋。更何況，你最後不就贏了嗎？」周瑜聳了聳肩，一副不以為然的樣子。這副模樣看到游龍無名火起，老子差點掛掉就因為你的謀略佈局……

「我話已經說了。你要麼就做得讓我猜不出來，否則以你現在小小的天雲聯盟，抵擋不住我的怒火。」

咻。

通訊被中斷了。

周瑜一面淡然站了起來，根本沒有把面具的警告放在心裡。

不得不說，這次的棋子犧牲得值了。雖然陰不了面具，但呼嘯天下經此一役名聲大跌，自己在天雲城的路也走得更平坦了。準確得也七七八八了……差不多該是時候大鬧一場了！

「就當是與面具正式對奕前的小熱身吧！」

周瑜一合手中摺扇，一雙眼眸戛然變成紫色，紫意溢然！

…………

游龍吃了點東西後，便去了龍盟的議事廳。作為一盟之主，他也不能總是當甩手掌櫃。雖然內裡的事有書情畫意及且隨風行幫忙、外在的事由秋風狼掌管，但總有一些大事情需要自己決定。因此每幾天他也得來議事廳一趟。

才剛來到後，便看到了但丁口沫橫飛的說著甚麼，說得在場的秋風狼、書情畫意及佐佐木一愣一愣。王石去了練級，而這段時間則是且隨風行及笨妞休息的時候。

「老闆！」一看到游龍到來，但丁馬上雙眸發光的小跑了過來：「老闆我跟你說啊！昨天我可了不起了！」游龍莞爾，這傢伙這麼大的人性格還是跟個孩子沒兩樣。

游龍問道：「你還好意思說昨天啊。昨天是你當值的沒錯吧！竟然敢玩失蹤啊！」但丁馬上低了頭一副受教的樣子：「對不起老闆……我昨天……」

然後但丁又再次口沫橫飛的把事情說了一遍，聽得就連游龍也愣住了。

這傢伙，竟然被胖子城主拉去對戰了。

所謂對戰，正是游龍之前與那神秘的金髮少年對戰的那一種。

聽但丁說，對手相當強，而且同樣是隱藏職業。

雖然小蘿莉笨妞說是拜了自己為師，自己在都靈之淵與炎魔小哈也有師徒之實。

但嚴格而言，小丁才是游龍第一個弟子，只是游龍一直不讓他稱自己為師傅而已。但丁的天賦極高加上魔劍士職業的強勢，其實力在整個遊戲中都算是極強的層次。因此在贏了之後，胖子城主直接就給了他一件史詩級的裝備作獎勵。

那件裝備……可是40級的啊！

現階段，每一件40級的史詩級裝備都是鳳毛麟角的存在。

…………

游龍聞言，也是拍了拍但丁的肩膀表示鼓勵，也沒有再怪責但丁甚麼。他清楚，被城主拉進了那個對戰的空間，在外界看起來像是下線了一樣，而且也無法進行任何頻道間的溝通。

說起胖子城主，自都靈之淵出來後，他也沒有去找過胖子城主了。

看來也該是去一趟了。

想到就做，游龍詢問了一下書情畫意及秋風狼有沒有甚麼值得匯報之後，便向著城主府進發了。

放眼整個尤達城，也只有游龍能把城主府當普通地方一樣進出了。

在管家的帶領之下，游龍進入了城主的房間，看到了身形仍舊「巨大」的城主，也不禁感慨起來，一副認真模樣的道：「你也該時候減肥了。」聽得管家忍俊不禁，邊笑邊退出了房間。

胖子城主瞪了游龍一眼：「你這小子，那麼久沒見，一開口就要把我氣死是不是！」

與胖子城主雖然見面次數不算多，但關係卻是極好。游龍替他帶來巨大的「財富」，而胖子城主同樣給了極珍貴的「聖光祝福卷製作方法」給他，甚至冒了大險去承受來自主宰的威壓，也給了游龍提示。

游龍很認真的說道：「你那提示，謝了。要是沒有你的提示，我也未必能成功突破。」胖子城主揮了揮手：「別來這套，我胖子最厭惡那種客套的。你要是把我當朋友就別謝了。倒是你這傢伙，實力增長的速度有點逆天啊。」

他盯著游龍，彷彿想要看穿他一樣。

雖然仍然與自己差距極大，但與之前相比，已經不至於是完全「看不到差距」的程度了。但自己修練了多少年啊？這小子可只是二十多歲而已……

果然是老傢伙的傳人。

想起那變態的老傢伙，他都不自禁打了個寒顫。

「但我說啊，我的小弟給你打贏了比賽，你給的獎勵會不會太寒酸啊。」游龍直言不諱，這種溝通方法游龍只會對少數人這樣。自己一眾夥伴、韓血、哈帝斯……屈指可數。

胖子城主氣得身上的肥肉都一顫一顫：「寒酸？那可是40級史詩套裝【夜行套裝】的其中一個部件啊！放眼整個遊戲世界暫時也是獨一無二的一件！還說寒酸！」

游龍一張死人臉面不紅氣不喘，毫無慚愧的神色：「才一件就是寒酸了！那次我贏了你也給了我不止一樣東西啊！」

胖子真的暈了。沒想到這傢伙看起來冷冰冰的，敲起竹竿起來卻是那麼厚臉皮啊！

你那次？你那次怎麼一樣？！

你那次的賭注可是平時的一千倍！

自那次胖子城主帶了游龍出場，殺了「老頭」一個措手不及之後，就沒有人敢跟自己大賭了。現在就算贏也只是五個五個的贏，要像那次五千個……沒可能了。

「好了！我待會給他多一件！滿意了嗎！？」胖子一雙狹小的眼睛露出凶光，要是游龍敢說個不，下一刻就抓起來揍一頓！

游龍卻是滿意的點了點頭：「嗯，我代小丁謝了。」本來他就抱著嘗試的希望去找胖子城主多給一點，給自然是好，不給也沒差。說完，他還一本正經的看著胖子城主：「我的夥伴實力都很強。再有這種比賽可以找他們……」胖子城主已經無語了，這傢伙怎麼像在推銷一樣……

這就是他來的目的嗎……

第二百四十三章──天空勇者套裝

「該走了。我還打算到競技場一趟，該是時候換換裝備。」游龍站了起來，本來如果沒看到小丁的話，他打算去完龍盟就直接到競技場看看裝備。之前「百戰百勝」過後他獲得的「戰牌」還有一堆在這裡。

虎嘯給游龍上了一課，如果裝備夠強，戰鬥技巧的差距可以極大的拉近！

這就是游龍進步神速的原因之一，他能夠從每一次戰鬥中吸取當中的所得，化成自己一次又一次的進步。每每擊不倒他的，都會成為他變得更強的踏腳石。

胖子目光有點複雜：「你……不該放過那傢伙的。」

游龍雙眸閃過一絲光芒，但沒有說話。他自然知道城主口中的「他」是誰。沒有意外，作為城主，同時游龍隱約感覺到「城主」的身份在遊戲中存在意味著甚麼。

那大概就是一個城中的監管者，或者說是放了一定權限的GM。

那戰鬥真正的結果、過程能暪住除了游龍及虎嘯之外的所有玩家，但絕對暪不了城主。

「他與你不一樣，那人絕對是一個梟雄。你這是放虎歸山。」

虎嘯為人城府深，踏到今時今日公會排行第二，底牌卻是層出不窮，雙職業、虎嘯山林內功、武帝神劍、限界突破技能……而且當初為了擊殺游龍，更是犧牲了不知多少玩家，佈下必殺之局在天雲城下手。對敵人狠，對自己也狠！

這樣的人一日不死，就像一條毒蛇一樣，誰知道他甚麼時候反咬一口。

游龍搖了搖頭：「我跟他不一樣。他把人命視作草芥，我不能。而且，我能贏他一次，就能贏他第二次。」

胖子城主輕嘆一聲，沒有說甚麼。在他眼中，游龍甚麼都好。性格沉穩，天賦過人，為人講義氣。但就是有點優柔寡斷，如果換了是他，虎嘯是非殺不可了。但畢竟這是游龍自己的選擇，他也不能說些甚麼，只能暗自祝福了。

「先別走，我有正事找你。就算你不來找我，我也準備找你了。坐下吧。」胖子城主臉色變得凝重。

「嗯？甚麼事？」看到胖子城主變得凝重的臉龐，游龍也坐了回去。

胖子城主一向都是陰險狡猾的樣子，而這副凝重的模樣，游龍也不過見過幾次。當中其中一次就是之前邀請自己去參戰與那神秘的金髮少年對決的那次。

「我……有任務給你。」

「叮。」

「是否接受，城主的任務？」

游龍一愣，有任務給我？而且有系統提醒，這是真正的任務啊。

「我說，你這任務到底是甚麼？看你這副模樣肯定不會是輕鬆的。」

胖子苦笑了一下：「唉……我不能說。這任務，說容易其實可以很容易就過了，而且獎勵也很豐富。但……總之你就自己去看看好了。到時候你自己選擇吧。」下一刻，胖子城主揮了揮手，游龍張開眼眸，已經出現在城主府外。

他有點愣住了，他分明感受到胖子城主中的糾結。他是在糾結甚麼呢？竟然去到連面對都不敢面對自己，直接把自己傳送出去？

游龍按了接受任務，他打算去看看。反正真的太困難最多就放棄任務好了。

拍了拍手，游龍向著競技場方向走去，他可是想趁現在把裝備換了，畢竟現在身上的裝備有三件還是20多級的裝備，另有兩件是30級史詩級裝備，其中「閃爍頭環」更是法師的布甲系裝備，防禦力低下。

…………

在城主府，管家與胖子城主俯視著漸漸遠去的游龍，管家臉色有點猶豫：「城主大人……這樣會不會不太好……」胖子城主聞言，也是輕嘆一聲：「我這不是沒選擇嗎。算了，就當作給他的試煉吧。大不了等他回來再好好獎勵好了。」

管家的臉色仍舊憂心忡忡：「但是大人……你這跟推他去直接跟主宰對決沒分別啊！他天賦雖高，但畢竟還沒有成長起來啊。」

胖子沒有再回話，只是那雙細小的眼睛中精光四射，看著游龍的背影。

連都靈之淵這種絕地你都能爬出來，我相信你不會讓我失望的！

哼，主宰？

想要我做些違背道心之事？休想！

…………

游龍到了競技場，向著NPC查看換取裝備。

游龍身上足有五百多塊戰牌，要不是因為那次為了報答「羞羞臉」那個傻妞的救命之恩而主動認輸、讓羞羞臉獲得了自己一半的戰牌，游龍足有一千多塊戰牌呢！而現在的羞羞臉和他的哥哥「怒臉」都加入了風狼之嚎，同樣隸屬龍盟。

普通玩家想要打一百塊戰牌，都要不眠不休每次泡在競技場足足一兩個月想有可能。畢竟像游龍、虎嘯這種怪物並不常見。

游龍查看了競技場的裝備換取，也是有點無語。

這可尷尬了。

以現在游龍手上的戰牌，剛好能換領一整套30級史詩級裝備。而如果要換取35級的裝備的話，只能換到3件。同時，游龍的等級也是才剛升至34級，距離35級足足差了一整條經驗值。

本來，游龍打算想要先換取3件35級的史詩級裝備，然後剩餘的戰牌去競技場打過幾十場賺回來。以游龍的實力要做出連勝並不困難。但是游龍腦海中卻是陡然浮現出胖子城主那副凝重的臉龐。

想到這裡，游龍還是決定換取了30級史詩級裝備整套來用。以競技場裝備之優秀，游龍足可以用到40級才換下一套裝備。

30級競技場套裝：天空勇者套裝。

這是一套戰士的重甲系列裝備，防禦力自然高。

三件套裝效果：額外增加力量屬性點15點。

四件套裝效果：額外增加防禦力百份之十。

五件套裝效果：主動技能：天空勇者之歌。

天空勇者之歌：裝甲套合並進行共鳴，降低附近百米敵人的移動速度百份之十，持續十五分鐘。冷卻：三小時。

游龍看得暗自點頭，真不愧是史詩級的套裝。游龍知道，在40級的裝備推出之前，只有競技場才能獲得史詩級別的套裝裝備。別的不說，單是它的三個套裝效果已經不是普通的史詩級裝備能相比。提昇20點力量屬性，也就等於游龍憑空升了四個級別。

防禦力的額外提昇加上它史詩級別的防禦力及重甲的防禦力，自然是更變態了。

而天空勇者之歌更是一個範圍類型的控場技能。

第二百四十四章──重回新手村

像虎嘯的「狂野套裝」作用更可怕，是範圍內降低所有敵人百份之二十的攻擊力，不過持續的只有短短的一分鐘。

相比起來，天空勇者之歌降低的是移動速度，雖然沒有降低敵人攻擊力那麼變態，但勝在能持續十五分鐘。游龍也是不禁恍然，30級別的競技場重甲套裝已經能額外增加20力量屬性點，那麼35級的狂野套裝呢？

再加上武帝神劍……

游龍不得不承認。雖然在胖子城主面前說得好聽，但他其實心底裡知道，自己也是有點認真看待虎嘯這個對手。

自己贏的這次是贏在出奇不意，雖然虎嘯同樣已經底牌盡出，但要再戰一次的話，誰勝誰負只是五五之數。不過有了天空勇者套裝，除了兵器上的差距之外，游龍在裝備上與虎嘯已經拉近很多了。

在裝備差勁的時候自己都能贏他，現在鳥槍換炮更加不怕了！

五百多塊戰牌一洗而空，只剩小小的數塊，游龍到倉庫把它放進去，便向著胖子城主交下的任務地點前進了。

…………

游龍越走越是愕然。

這，不是新手村的方向嗎？

那胖子城主指我去新手村進行任務還一副凝重的模樣？

想到這裡，游龍也是不禁搖頭失笑。

任務也是按級別的，級別越高難度同樣越大。像那次韓血交給的「本能寺之變」舞台奇遇，那些明智軍每一個級別都是25級的，而明智光秀本人更是40級的史詩級BOSS，根本不是游龍等人可以應付的。

而如果任務接受的地點只是新手村的話，按遊戲設計學的話，怪物的等級也不會太高。因為在新手村中接取任務的都是新手，不可能會有太誇張的任務出現。

假設游龍沒接到城主的提示任務而前往新手村，任務被其他新手接到了。那麼讓只有1級2級的他們去挑戰高級的怪物？這根本不合常理。

想到這裡，游龍的腳步也是放輕鬆了不少。

這段時間一連串的事情，游龍也是把自己逼得很緊。偶而這樣放鬆也是不錯的，正所謂鬆弛有度。

…………

以游龍習會了流浪以及因為提昇卷軸師級別而製做出大量的「輕靈卷」，游龍的腳程並不慢，走不了多久就到了新手村。

遊戲中的新手村仍然熱鬧，在「真實世界」越來越盛行之下，「眾人皆遊戲」的世界漸漸不是夢想。而且因為貨幣的比例，這個遊戲已經漸漸變成另一個成熟的世界，在這裡打工、認識朋友的人越來越多了。

新手村有無數個，如果不是城主的提醒任務，游龍一定不可能找到這個任務。

一些新手玩家用著好奇的目光打量著游龍，畢竟游龍如此裝備精良，背上長槍星光點點，如同血雲般的魔王披風加上火紅的臥龍面具，一看就知道絕不可能是新手。而正常的高級玩家，沒有誰會這麼有空來新手村「觀光」。

游龍沒有理會他們，徑自走到城主的任務提醒。

提醒指著的NPC，正是他眼前的村長：「年輕的勇士，你來得正好。雖然我想交托你一個任務……但你還是先和村子裡的村民溝通一下好了。」

「叮。」

「獲得任務：與村民溝通，搞清楚事情。」

…………

「唉……外來的人你就別問太多了。這是我們的命。」一個大嬸拿著手中的菜籃驅趕著游龍。

「哼！我知道是村長叫你來當說客的！你就死了這條心吧！我會拼死保護她的！」一個青年揮舞著手中的斧頭，汗流浹背的練習著甚麼。

「姐姐……姐姐自過了十八歲生日就怪怪的了。」一個小女孩憂心忡忡的看了看房子裡，然後便小跑著離開了。

游龍花了一點時間，與村子裡的所有NPC對話過了，發現所有NPC口中的說話，都是圍繞著一個整天藏在屋子裡不出來的神秘少女。但游龍想要進入房子裡卻是進入不了，房子竟然是以傳送門方式設定。

沒有系統的準許，自己是萬萬進入不了。

這下游龍的臉色也是變得凝重。這個村子給他一種不吉利的感覺，彷彿有著一種山雨欲來的壓逼感，令人喘不過氣來。

游龍回到村長身邊，與村長對話。

「勇士……逼不得已我也不想麻煩到你……唉……算了算了。你直接去跟她談談吧。」

「叮。」

「與神秘少女進行對話。」

游龍敏感到察覺到，這任務流程一直都沒有詳細的解釋任務的起因，只是自己在按步就班的進行。這與一般的任務不一樣……這到底是怎麼一回事？游龍還是第一次接到如此詭異的任務，不屬於奇遇任務？但野外的普通任務怎麼會如此古怪？

游龍走到了那房子裡，踏入傳送陣。

在獲得任務後，他能夠進入房子了。

房子不大，而且相當簡陋。但是游龍看了一眼便整個人僵在原地。他的目光、靈魂彷彿被房子……不，被房子裡的人懾住了。只見一名少女靜靜的在打掃著房子。

她穿得很普通，一件黑色的長裙及肩，卻是露出一雙如同羊脂白玉的雙肩。

一頭黑髮長長的披散及腰，隨著她的打掃而微微搖晃。

但令游龍在意的是她雙黑眸，猶如兩輪黑洞，看了一眼令人再也移不開目光。說實話，游龍雖然從未戀愛過，但他看過的美女同樣不少。書情畫意、妲己都是一等一的美女，但他還是第一次看到如此有特質的女性。

彷彿只要她站在一個空間中，她就很自然是這個空間中的主角、視線的中心。

就以游龍道心之堅定，也是一時間看得呆在原地動彈不得。

「咦？你是誰？」這時，黑髮少女終於發現了游龍，目光陡然變得冰冷盯著游龍。被那冰冷的目光盯住，游龍有種像被洪水猛獸盯上的感覺，不能呼吸！

但下一刻，那種感覺卻又消失得無影無縱，就像剛才的感覺只是幻覺一樣。

「我奉村長的命令，來看看妳的意見。」

游龍也非尋常人，經過一開始的驚訝之後，也是回復了尋常，開口說道。

「喔。」黑髮少女的聲音很動聽，溫柔之餘卻是有種令人欲罷不能的感覺：「你告訴村長，恕難從命。」

「叮！」

「獲得神秘少女的回覆，請告知村長。」

咁多位早晨

你班友又係到J人地
btw多謝哂咁多位幫推

希望呢一兩日confirm到書展邊日簽書再話比大家聽

第二百四十五章──傳奇級難度

游龍離開了房子。

他也只是被絕美的黑髮少女第一下吸引住而已，真要說是甚麼「一見鐘情」，以游龍低得可怕的情商還不會這種東西。

他皺起了眉頭。

這任務給他一種若有若無的壓抑感，這種感覺就連之前進行舞台奇遇「本能寺之變」時都沒有過。但本能寺之變雖然同樣變態，但卻是有跡可尋，而且游龍飽讀史書，對本能寺之變的歷史舞台也是有一定的瞭解。

但現在，任務提示少得令他感到不尋常。

按道理這種提示極少、只是單純指示玩家與某某npc對話的任務，難度都是極低。但這種壓抑感……

游龍看到一旁站在角落瑟縮發抖的神秘少女的妹妹，眼睛一亮，走了過去：「妹妹，能告訴我到底發生甚麼事情嗎？」

女孩仍然瑟縮發抖……只是口中輕聲吐出三個字：「土匪……」

「叮。」

「獲得支線劇情提示：土匪。」

游龍皺起了眉頭，就這樣？

他再次跑到其他村民身邊，以「土匪」作關鍵詞，詢問著其他村民。終於搞清楚了整件事了。

很簡單很原始的劇情。

昨天，在這村子附近的土匪經過村子進行補給，看到了黑髮的神秘少女，驚為天人並想要把黑髮的神秘少女娶回去當壓寨夫人。但那天，本來溫和而沒多大主見的少女卻是果斷的拒絕了。

這個決定令大多數村民都非常驚訝，村長更加強烈請求黑髮少女屈服。因為那群土匪感覺受到了侮辱，而決定給一天時間決定。一天內沒有看到那黑髮少女自行去到土匪的山寨，便屠了這村子。

…………

「勇士……唉。你也知道，我們這些平民百姓沒有多大選擇啊！他們可是殺人不眨眼的土匪啊！」村長那蒼老的身軀猛烈的顫抖：「尊敬的勇士……我們村子的生死就決定在你手中。要是她沒嫁給土匪的話……我們村子就十死無生了！」

「叮！」

「觸發任務：生與死。」

「選擇一：幫助土匪及村長，強逼少女屈服，嫁給土匪。任務難度：綠色精品級難度。」

「選擇二：幫助黑髮少女對抗土匪，並擊退土匪十波攻勢。任務難度：紅色傳奇級難度。」

游龍大吃一驚，傳奇級難度！？

傳奇級難度是怎麼一回事？

綠色級別難度與紅色級別難度？

這差距大概就能以裝備來形容了。

一件紅色傳奇級別的裝備數字大概等於同等級綠字精品級裝備的十多件至二十件。而且這還只是表面數字而言，還沒有算紅色傳奇級別裝備的特效及技能。

…………

以這種級別算作任務的話，就看得出當中的難度差距，可以說是雲泥之別！這不就強逼自己去逼良為娼嗎！？

游龍的臉色都是陰沉得要滴出水來了，這到底是怎麼一回事？！

他終於知道那種壓抑感是從何而來了。

傳奇級別難度？也就當初魔物圍城的難度也沒誇張成這樣，極其量也只是史詩級難度。

也就是，如果自己真的選擇幫助少女的話，這次任務的難度比起那次魔物圍城險死還生還要可怕十倍以上！

…………

「他到底會怎麼選擇？」

在那間充滿科幻感的房子裡，那一男一女聚精會神的看著在牆壁上的紅色範圍。那紅色光點已經「演變」至紅色範圍，而且這種跡象有漸漸向外擴散的跡象。

「主宰已經感受到威脅，逼迫最近的城主發佈任務了。以兩個選擇的難度差別，相信換了任何人也能輕易選擇吧。」男的語氣很是肯定。這雖然是選擇題，但卻只有一個答案的送分題目。

選擇幫助土匪本來就是不需要考慮的選擇。

傳奇級別難度，放眼整個世界都沒有這個難度的任務出現過。一次，都沒有！

但就在下一刻，向來穩重的男人下巴卻是如同脫臼一樣掉了下來。

…………

游龍搖了搖頭，像是對甚麼事情很失望的伸出手，一拍在虛擬影像之上！

「選擇二！」

轟隆！！

就在游龍選擇過後，天空陡然閃過一道驚雷，那風和日麗的天空陡然變成烏雲蓋頂！所有本來被系統隨機分配到這個新手村的玩家下一刻消失在原地，被強行傳送至別的新手村！

游龍走出村長的房間，周遭村子裡所有npc由原來白色的中立顏色變成綠色的友善。也就是說，這裡村子的npc將會全部與游龍共同對敵。

但……有用嗎？

「任務：生與死，接取任務玩家做出選擇。」

「開始進行，判斷所有玩家實力。將隨機傳送最強的其中二十五名玩家到此，並作出選擇！」

「倒數：三、二、一。判斷完成，開始隨機傳送。」

「玩家瞭解任務中……讀取中……讀取中……」

「剩餘還未選擇的玩家：5人……3人……」

「最後一名玩家作出選擇，開始分成兩個勢力進行傳送！」

「勢力分開：土匪方與小村方。」

「倒數：三、二、一……傳送完成！」

天空中陡然閃出二十五道閃電，但卻是整整齊齊的分開兩邊！

一邊五道，一邊足有二十道閃電！

轟轟轟轟轟！

五道閃電轟擊在游龍附近，而二十道閃電則是向著村外遠方的樹林轟擊過去。

游龍自然是聽到那系統的聲音。他詫異的不是足有二十個人選擇幫助土匪，而是詫異在，竟然還有五個人跟自己一樣蠢去選擇那傳奇級難度！

閃雷炸起灰塵，五道人影自灰塵中彌漫現身。

當先一人令游龍發出會心微笑，竟然是王石！二人相視一眼，沒有多說甚麼。他們合作已久，單是一個眼神已經心神領會。

灰塵持續散開，第二位走出來的，是一名身穿古代唐裝時裝的玩家，腰間一柄長劍，一條頭帶綁在額上，隨風飛揚。

這人游龍有點意外，而且他還不是第一次見這人了！

陳家洛！

公會【紅花會】的會長！

紅花會是一個身處永達城的公會，紅花會在永達城的地位跟【貪官汙吏】、【熱血沸騰】等公會在尤達城的地位一樣。雖然不是像冥界一樣為主，但同樣是主力之一，為列二流公會的第一名，只要再踏前一步就是一流公會！

陳家洛這人雖然名列二流公會之首的會長，但為人為不顯山不露水，真要說出他的實力卻是無從考究。

初心者

介紹：甚麼是修練？我不知道啊，我只是普通人啊。

技能類型：無技能。

技能樹系列：無技能。

武器類型：任何武器。

進化：牧師、獵人、戰士、魔法師。

第二百四十六章──六個蠢貨（上）

而游龍第一次看到他就是在當時蕭瑟山金色宮殿那裡，那時因為他說只會進入「財寶庫」令游龍感到驚訝而沒有動手。（有關蕭瑟山，可翻查由一百七十章開始的那數章。）

但游龍卻不知道的是，陳家洛確實沒有進入第二層的裝備庫及第三層的秘術庫。他只是與他的隊友在第一層的財寶庫找尋財寶。當中有一些最珍貴最稀有的財寶跟npc交易足能賣過數十萬上百萬。

而就是那一筆遊戲金幣，成為紅花會崛起的基石。

紅花會走的不是精英路線，但他們的會員平均級別和裝備都很出色，這就是紅花會當初在蕭瑟山那一筆金幣奠下的基石！

…………

「面具。」陳家洛看到面具的出現也是有點驚訝，但片刻看向附近的大坑，而面具站著的位置……也就是說，面具是第一個任務接取者！

游龍向著他微微點頭。

能夠選擇出幫助黑髮少女的，別的不說，心性必然是善良的。

因此，游龍對這陳家洛還是很有好感的。

陳家洛也是點頭示意，走到一邊沒有說話。

而接著，第三道身影也是從煙霧中緩步走出。來者卻是從來沒有見過的。

身穿一身勁裝，體形修長。看似瘦弱，但游龍卻是清晰感受到他肉體的強大的爆發力。看起他，游龍與他的體形是同一樣類型的。不是特別的壯碩，而是精鍊。

肉體就像一根根扭在一起的鋼筋，隨時能爆發出可怕的力量。

ID：炎昊。

游龍可是每天都會在官方論壇查看最新的資訊，而這炎昊他雖然沒打過交道，但卻是曾經在帖子中看到過他。

他是在戰士職業進化任務中，獲得了奇遇，進而轉化成奇怪的職業【獸拳家】。透過以拳法對各種動物進行模仿而發出攻擊，而從古東方中已經有像「擬形拳」類似的拳法。

毫無疑問，這職業在貼身戰是相當強悍的，而這還不單止。

炎昊便是唯一一位從【燃燒洞穴】中一次擊殺火晶巨人族族長後，拿到了【流星拳】技能書的玩家，極大的補充了他不善遠攻的短板。

所以說，炎昊能踏入最強的玩家流域，可以說是實至名歸。

但這炎昊性格古怪，從不與任何公會打交道，我行我素。幾乎所有一流、二流公會都對他拋出了橄欖枝，他都不屑一顧。

…………

「面具！」炎昊的目光一亮，接下來便是全身燃起了熊熊的戰意！對於這個如同傳說一樣的男人，炎昊早就十分好奇！到底有多強呢！？

他與其他人玩遊戲不一樣。

他不缺錢、不缺地位，說起來，他有點像佐佐木，一心追求武道的極致。他比佐佐木更純粹，所以他現在的路走得比佐佐木還遠。但這路到底是誰高誰低，任誰也無法說準。

游龍察覺到他的戰意，聲音冰冷的道：「想要切磋甚麼時候都可以。但先完成任務。」

炎昊也是點了點頭，以他這獨行俠，完成過的任務多得超乎想像。就連奇遇任務都完成了好幾個，但傳奇級任務？聽到沒聽過。

炎昊同樣走到一邊，跟王石和陳家洛點頭示意，便一言不發了。

…………

第四個走出來的人，卻是老熟人了。這人能夠被系統判斷為最強的人之一，游龍一點也不意外。因為游龍從來都沒有真正的看穿過他。

來者緩步自煙霧走出來，腳步輕盈，臉上掛著一副老好人的笑容。

在腰間，一柄長刀。

刀不出鞘，出鞘必然見血。

刀不見血！

這刀不見血曾經也深受劍士、兵器使的玩家歡迎及崇拜，因為曾經在競技場中與游龍交手時，露了一手在戰鬥中同樣能運用衝鋒的技巧。如果任何戰士能掌控到這個特別技巧，其實力至少提昇三成。

但當任何人向刀不見血請教時，他只是一邊樂呵呵的笑著，一邊把一些運用技巧說出來。但卻仍然無人做到，除了他自己。

這已經不單止是遊戲技能的運用技巧問題，只是各種身體能力的條件，像平衡力、腳力、腰力等等。

如果說在競技場的時候，游龍還只感受到一點不對勁的皮毛。而現在功力大增、寒炎功小成的游龍，已經很肯定的明白自己當時感覺到的是甚麼。

這刀不見血，一定是修習了內功！

那是內功的感覺。

內功與內功之間，有一種若有若無的感應。只要雙方見面而實力相當的話，就總是能感受到那種內功在運轉的波動。這感覺就像在黑夜中的燈塔一樣，怎麼也隱藏不了。

修習了內功、至少有一兩個奇遇任務在身的刀不見血，為何甘心屈居在哈帝斯身邊當個副手？以游龍大概推斷刀不見血的實力，真要當開個公會當會長，要踏入過二流或一流水準並不難，甚至加入天雲樓也不成問題。

但他卻選擇了，在冥界默默的當個外交官。

但游龍沒有詢問，這些都是他自己的疑問。

刀不見血看到游龍也是微微詫異，但下一刻便是一笑。一個能令自己認可的老大──哈帝斯都感到忌憚的男人，還有甚麼是不可能的？他很清楚，雖然現在面具風頭一時無兩。但哈帝斯的本事，他同樣很清楚。

那可是曾經把整個遊戲世界統一的男人啊！

這些日子，冥界、永達城都在韜光養晦，只是在等待一個崛起的契機而已。

…………

陳家洛看到刀不見血，也是吃了一驚。

這個冥界的外交官，作為聯盟之一的紅花會會長，可沒有少與這位冥界外交官打交道。但就是這個看起來人畜無害的老好人，卻是被系統評定為最強高手之一？

刀不見血與陳家洛禮貌的點了點頭，便同樣站在一邊。

只剩最後一人，煙霧漸漸散去。

一道人影微微搖曳，下一刻，只見那人影手隨意一揮，剩餘的煙霧像是被大風一吹，消散得一乾二淨，同時也露出了那隱藏在其中的人影。

來者一臉淡然，身上穿著彬彬君子般的時裝「書生服」，頭上同樣戴著一葛巾。

手中一柄羽扇微微搧動，臉上掛著一副智珠在握的笑容。

羽扇綸巾，運籌帷幄。

周瑜參上。

今晚會唔會開戰

都會開始呀
一陣up多章

正想睇下周瑜乜料

第二百四十七章──六個蠢貨（下）

不得不說，當周瑜與面具相視的時候，那表情可精彩了。

這兩個由一開始鬥到現在的人，現在竟然要聯手？

周瑜同樣不是甚麼名不經傳之輩。

天雲樓樓主，天雲聯盟盟主。

加上在魔物圍城中，天雲樓能夠突破重圍成功守住，也是因為周瑜的佈防調動及最後發現城主府。

但是……

從來沒有人知道周瑜的實力。

更多的只知道，他是一個普通的牧師職業。唯一曝光過的，也只有能令範圍內的友方玩家增加行動速度的──風持術。

但現在，周瑜就是被傳送過來了。

這也是代表，不單止智力、連實力同樣是立於玩家群中的一流位置？

…………

「呵呵……這下可有趣了。」周瑜經過一開始的驚愕，很快就平靜下來，笑著道：「沒想到……蠢貨竟然足足有六個。」

眾人盡皆面露微笑，雖然是被稱作蠢貨，但這些都是不違本心的「蠢」。在一定程度上，這種「蠢」同樣是一種「強」。至少這裡的人，道心都是極其堅定，哪怕遇到再強再可怕的挫折，都無法動搖他們的道心。

游龍拍了拍手，就像以往指揮龍盟眾人一樣：「好了。任務的流程他們都瞭解了。接下來就是商討該怎麼應對了。」周瑜此時輕笑一聲，令游龍的目光看向他：「你有意見？」

周瑜笑道：「面具，論實力我很佩服你。但是，在合作之前，先要界定清楚，到底由誰來指揮。」

「如果說只是以實力來判斷該由誰來指揮的話，那這個任務乾脆放棄好了。」

游龍也不動怒，聲音仍然平靜：「你意思是由你來指揮，我們就能成功通過任務？」

「不是。」周瑜回答得很快，羽扇微微揮動：「但至少成功率會比較大。」

陳家洛、炎昊及刀不見血都是苦笑。

龍盟與天雲樓的仇恨無人不知，但周瑜卻是明顯以智者之稱名動整個遊戲世界。

現在就是看，面具是否甘心把指揮權讓出。以面具的實力，硬是要拿著指揮權不放，周瑜也奈何不了他。

「好，那就你來指揮。」

就在陳家洛等人腦中轉動時，游龍已經很爽快的答應了。

「那你說，該怎麼辦。」

周瑜同樣毫不驚訝，這是知己知彼的道理。周瑜知道面具其實骨子裡是一個極其理性分析事情的人。在這種大是大非之前，他不會為了這種虛無的權力而耍個性，因此只是聞言笑道：「我要先實地看一下環境，才能下定論。」

游龍看了看時間：「距離第一波攻擊還有十五分鐘。」

周瑜再次輕笑一聲，雙目閃過一絲自信的神色：「五分鐘就夠了。」

…………

五分鐘轉瞬即逝。

六人再次聚合在一起。

周瑜拿起了一根樹枝，在地面上刻劃著：「這裡是村子，範圍不大。這是我們的優勢，因為我們人數本來就少。如果範圍太大的話會分身不暇。」周瑜指著自己劃出來的地形圖，有條不紊的說著：「村子的出入口有三個。至於其他位置雖然看起來只是村子脆弱的欄柵，但這還是任務。」

周瑜臉上的笑容很隨意，彷彿沒有把這破天荒的「傳奇級」任務放在眼內：「只要是任務，不論有多難，都會留給玩家一線生機。我已經嘗試過去攻擊，但那些看起來一吹即散的欄柵卻是異常堅固。而且雖然看上去只有腰間高，但卻彷彿有著一道無形的牆壁……更多的不說了。簡單而言，敵方只能從那三個出入口攻來。」

周瑜在地面畫出來的地形圖中，在村子那邊，畫出了三個缺口。

「也就是說，我們只要死守著這三個缺口就好了。第二個好消息是，村民的實力並不弱。就連一些普通的村民，等級也有35級，而他們也會幫助我們去防守村子。」

「至於更加具體有關任務的難度，我需要經過第一波的攻擊才能大概推測出難度到底有多大。」

「現在是分佈防守區域。」

「東邊村口，陳家洛與刀不見血。你們兩個都是兵器使，真到劣勢的話，守住村口施展鬥氣外放的技能系列就好了。」

「西邊村口，王石與炎昊。炎昊近戰能力強，加上流星拳的極大範圍攻擊，你是我們的主攻手。王石的任務就是保住炎昊的性命。」

「南邊村口……面具一人負責。」

聽到周瑜的命令，陳家洛、刀不見血及炎昊的目光都閃動了一下，炎昊更是直接的皺起了眉頭：「為甚麼南邊村口只有面具一人？周瑜，我認可你的智慧才對你指揮沒有意見。但現在不是再爭鬥的時候了，再怎麼鬥，完成任務出去再鬥。」

周瑜不以為然：「你以為我是針對他？」

「正好相反。我是相信他，才給他自己一人單守一路。」

「你沒有聽過，敵人才是最瞭解自己的人？對於面具的實力，我大概是除了王石之外最瞭解的一人了。這傢伙就是一個怪物，讓一人守一路足矣。」

游龍沒有說話，沉默的看向周瑜，心底卻是不寒而慄。這一種總是被人惦記著、算計著的感覺極不好受。

「至於我，我擁有風持術，而且我也是一名牧師。在這個不大不小的村子裡，我站在中央以風持術增加移動速度，可以做到最大限度的救火工作，以備不時之需。」

游龍想了想，確實也找不出比周瑜更好的方法，便點了點頭，徑自往南邊村口走去。

陳家洛與刀不見血再次相視苦笑，然後向著東邊村口走去。

炎昊也是站了起來，眉目間盡是不滿的瞪了周瑜一眼，然後向西邊村口走去。他生平最敬重好漢，面具當初在「瘋狼三日」時那種血性令他敬佩非常，如果不是自己習慣獨來獨往的話，大概也會加入龍盟。

而周瑜這種老是算計人老是耍心機的，他最討厭了。

王石也站了起來，看了周瑜一眼：「要是他有甚麼意外……」

周瑜沒所謂的聳了聳肩。

面具、刀不見血、王石……全部都是整個遊戲中最頂尖的高手！

好強的棋子……自己能駕馭得了嗎？

周瑜的雙目閃過一道紫光，表情盡是躍躍欲試的戰意！

岩岩好係到掃多次

btw書展時間出左啦
7月21日(星期日)
夜晚1945-2045~

聽日應該差唔多1001，開新post會置頂

第二百四十八章──土匪小隊長

「時間到了，讓我們來看看這傳奇難度到底有多難？」

周瑜甚至還有閒情逸致的從一間小屋搬來了一張竹椅，淡然地坐在村子中央位置，羽扇輕搖，一邊在隊伍頻道中說話。

沒有人回答，另外的五人都是謹慎的看著村子缺口外。

而在他們身後，一些村民都站在身後不遠處，一臉警剔的一起看向村外。

「踏。」

三道腳步聲，同時在村子外響起。

三道人影，沒有想像如海如浪的土匪，只是三個人。

在他們頭頂掛著的名字：土匪小隊長。

只是，名字都是橙色……史詩級。

等級：40級。

40級史詩級BOSS！？

守在出入口的五人都呆了，馬上在隊伍頻道中道：「不是小怪！而是40級史詩級BOSS！」事實上，在「約翰的工作室」中以及「約翰的密室」中的BOSS幻影約翰，其等級都是35級而已。而除了約翰高原之外，更高級的地圖根本還沒有開放，因為大部份的玩家群體目前都還未去到40級，根本沒有必要開啟，只有屈指可數的練級狂人才提昇到40級。

也就是說，現在整個遊戲世界中，根本沒有40級的BOSS存在，就算是野外怪物的綠名、藍名BOSS都沒有！

而現在，這個「傳奇級」的任務第一波，就來了三頭！

但就在他們震驚的同時，那三個土匪小隊長可不會跟你客氣，馬上就消失在原地不見！

刺客的潛行！

陳家洛拔出腰間長劍，有一下沒有一下的隨意亂揮。看似雜亂無章，但其實卻是對付剌客的最佳方法。刺客的潛行只要被攻擊就會現形，而在這種揮斬中，只要被揮中一下便打得他現身了。

而同時，刀不見血與陳家洛背靠背，向著周遭隨意揮斬。

刺客的「背刺」對背後攻擊能夠造成「百份比」的加成，可以說是刺客能夠秒殺對手的招牌技能，二人這樣背靠背就極大的降低了刺客秒殺的機會……

就在陳家洛想著的同時，一道身影如同鬼魅一樣陡然出現在面前，伴隨著身形出現的，是一柄匕首閃耀的寒芒！

他只來得及舉劍架擋，但匕首來勢極陰險，刺向咽喉的只是假動作，虛晃一槍之後狠狠的刺在陳家洛的腰間！

刀不見血見狀，腳步如同跳舞一樣似慢實快閃來，一刀揮出！

弧月斬！

一個半月形的刀氣斬出，疾沖向那土匪小隊長！

「嘎嘎……」那名土匪小隊長邪笑兩聲，身形閃過後，便再次消失不見。

強隱！

陳家洛一邊瘋狂的吃著血量藥水，一邊急急的道：「都小心了。這BOSS傷害超級變態，被他打中一下大概觸發了暴擊及弱點特效，一擊就打了我一半的血量！」

游龍這邊已經進入了寒形，一切環境如同數據一樣湧入游龍的腦海中，那握在手中的飛星槍陡然橫揮！

鏗！

土匪小隊長提起匕首招架，但卻已經被游龍從潛行中打了出來！

土匪小隊長退後兩步，身形漸漸變淡，想要再次強行潛行！但游龍卻是面色不變，左手向前一探，一道龍形氣流張牙舞爪的撲向土匪小隊長，再次把他從潛行中抓了出來！

龍形氣流收縮，如同繩子一樣拉回來。

迎接他的，是一根燃燒著火焰的長槍！

烈火破天！

…………

王石目光冰冷，如同蒲扇一樣的手掌隨意一揮，一蓬銀針射向空無一人的地方！

但在炎昊目瞪口呆之下，那些銀針停留在空中，漸漸露出一個人影。而那些銀針，就是刺在那道人影的身上！

炎昊向王石比了個大拇指，便是一撲而上！

一道虎吼聲，在炎昊身邊泛起道道黃光，身上同時也浮現出一道道虎紋。隨著這虎紋浮現，他的速度也隨之暴漲！

獸拳家的技能不多，但每一個都很大的變化。

虎變，增加攻擊速度、移動速度，攻擊會產生撕裂並造成流血傷害！

獸拳家沒有確實的主動技能，而是透過進行變化，透過對敵方普攻而產生特殊效果，與笨妞的「降龍真氣」有異曲同功之妙。

那土匪小隊長看到被得到現形及撲來的炎昊，卻是不慌不忙的匕首向前揮了兩斬。

二連斬！

炎昊伸出大手，在手掌上不知何時已套上一個鐵製手套，與匕首相交發出金屬撞擊的聲音！

「哼！」炎昊重哼一聲，自手掌位置漸漸變化，虎紋退去，一根根棕色的毛髮取而代之，轉眼間雙手已是如同熊掌一樣！

熊變！增加力量屬性百份之五十，攻擊力百份之五十！

只見那雙如同熊掌狠狠的一巴掌打在土匪小隊長身上把他拍飛！

「現在還只是開始！」炎昊露出獰笑！

…………

刺客，最可怕就是那無處不在的偷襲，但當被現形後就沒那可怕了。畢竟刺客本來就是最適合出現在陰影之間。

游龍有寒形，所有氣流的波動也逃不出他的感知之中，刺客的潛行在他眼中無所遁形。而王石同樣因為特殊的技能，能夠感知出刺客的潛行。

所以最糟糕的，正是刀不見血與陳家洛那邊！

二人都是兵器使，又不像王石、游龍一樣擁有奇怪的能夠識破潛行的能力。而莫看這土匪小隊長被游龍、王石與炎昊打得像狗一樣，土匪小隊長的實力確實是非一般玩家能應付。

擁有所有刺客的技能，以及高得誇張的攻擊力！

而這土匪小隊長的設定很狡猾，只要他的「強隱」還未冷卻完，便不會現形跟玩家對決。只是因為游龍、王石那邊能夠輕易識破他的潛行，才能打得如此順利。

陳家洛的血量起起伏伏，那土匪小隊長彷彿鐵了心要先殺陳家洛，所有攻擊都招呼在陳家洛身上！一時間，陳家洛的情勢岌岌可危！

刀不見血皺起了眉頭，體內的內功悄然的運轉……

就在他要出手的那刻，陳家洛卻是雙眸陡然閃亮！

土匪小隊長陡然急沖過來！

潛行加上影襲！

以現在陳家洛的血量，只要這一擊被打中鐵定掛掉！

但陳家洛卻是沒有理會，不退反進，手中長劍卻是斜指地面，左手食指與中指合並成劍指狀迎了上去！

午餐午餐

得返我地3個..

番去更

大家忙姐
都多謝幾位巴打幫推
今晚更多兩章

唔好講咁多燒啦各位兄弟

我翻黎啦

曹生你好

你有玩?

NDS年代爆左

宜家機鋪有新一代

等成仔自己推爆